我係一個無牌輔導員，可以令你每日都重溫同一件事。//《記》

零、楔子

我現居香江，這是一個小小的城市，是地球的某處石屎森林；香江的人口密度很高，百物騰貴。這裏好像什麼都有，但是，人並不快樂，笑容中有點疲憊。

「你有任務需要完成，所以，我畀呢個能力你。」

某天，我夢見自己進入了白茫茫一片的空地，有一個與我生得一模一樣的人——「她」看起來比我年長，竟然還非常老土地穿了一身以白色羽毛製成的長裙，和我說了些奇怪的話，我不解，什麼「記憶」、「記住」、「可以查看」。

與我何干。

「你咪講咁多住⋯⋯你係邊個？」我問，夢中的我覺得詭異。

她沒有理會我，自說自話：「你當係特異功能啦⋯⋯畀你去揀，要唔要令人有機會、去不斷重溫某個記憶片段。」

雖然相貌甚為相似，但她比我瘦削，輪廓因而更加分明。

「咁廢，」我放棄查問她的身份，只質疑她的話：「對我有咩好處？」

「冇㗎，你而家都hea住冇嘢做㗎啦，不如做啲有用嘅嘢啦。」她以挑逗的口吻說。

「唔一定係有用㗎喎。況且，我憑乜嘢？」

作為社會科學院的學生，我打從心底裏並不相信擁有「權力」的一方；這並不是權力二字的錯誤。

「咁多嗲，叫你做就做啦。講埋先，如果你揀咗畀佢重溫啲記憶片段，你可以睇埋之後會有咩改變。」她反了個白眼，眼白和我一樣少，仍清晰看見烏黑的瞳仁。

「你講乜呀⋯⋯」我一頭霧水。

「咪扮，你理解能力邊有咁差——」

很簡陋和粗糙的設定，還不跟我講前文後理，這樣的交代就算是假的，都不成情理。

幸好，我深知這只是夢。

我赫然醒來，正想着這只是一個虛幻的夢，下一秒，見到一片羽毛慢慢飄落。

睡意太濃，眼睛再次閉起來，入眠無夢。

*

Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Penana：

留名 又有估睇

Lm 終於出新故

live

留名

有新故睇

新故lm

就像我所說的那樣，我是一個香江人。

再仔細一點說，我叫周夢凝，是紫荊邨的住客，父親周天明是紫荊邨邨議員，而紫荊邨則是一個公營屋苑社區。

至於我自身，今年是一個大學二年級生，正就讀社會科學院的乞食科——不過有什麼科目能保證覓得好薪酬呢？同時，有在進修輔導課程，學習一些技巧。

父親見我好像幾得閒，而這區的人，好像特別壓抑，父親便叫我和邨友閒時傾傾偈，做輔導工作。真是毫不浪漫資源，好好的一個念輔導的女兒，不用白不用。

我納悶：「點解唔揀個有牌㗎呢？我真係唔太pro。」

父親說：「可以減少權威感、令人更加放鬆吖嘛。」他又補充，這並不是一個正式的計劃，所以就沒有什麼所謂，有牌、無牌？都沒關係，有耳朵就可以，已經難得。

你知道啦，年輕女子就是招人喜歡，尤其是（我自稱）甜美動人的可愛女生，又真的提供了一雙陌生的耳朵讓人傾訴心事——這座城的稀缺資源；很快，就有很多人來，都會提早預約，然後到來。

我挺享受的，聽過那麼多的故事，仿佛連我的人生都精彩起來。

在我做了那個奇怪的夢後，本來，不以為然。

可是，每次在每節「輔導」完結之事，我的腦海總會浮起一句話：

「要唔要，畀佢重溫佢最鍾意嘅記憶？」

這並不是我的幻聽或者臆想，我猜自己的精神狀態沒有問題。話者的聲音，和我一模一樣，是「她」。我知道，如果我問了，而「案主」答允了，我就可以查看對方最願意重溫的記憶。

但我沒有問過任何一個案主要不要。

講真，我不是很懂；就算的確好像很好心地，讓對方能夠重播記憶，其實又怎樣？誰知道會不會有負面後果呢。而且，「鍾意」二字，未免過分粗疏。

「你唔好諗都唔諗就拒絕先，畀你呢個能力，當然係想你好好使用。」

「邊個可以保證，個結果一定係好？」

「所以而家咪派我嚟訓練你囉⋯⋯你自己揣摩吓啦。」

「我用咗，咪會畀人發現囉，呢啲能力畀人知道，我會好危險㗎喎！」我擔心。

「放心，自然會搞掂，唔會流出。」她堅定地答。

她又消失。

醒來後，現世的我總結了她口中的、我的能力：

一、 讓使用者每日重播記憶
二、 每日重播時段為早上十時
三、 查看使用者在選擇重播記憶後的生活變化

注意：該段記憶由使用者選擇，而我需在得到使用者同意後，才能重播記憶。

新故LM

新故留名

lmlm

Case 1：海上生明月

「阿凝。」

以免被討厭父親的人找我麻煩，父親在創立這個「微型輔導空間」時，並沒有公開地將我的身份與他扣連，只說我是一個義工——沒有牌照，但親切、有耐性、有時間。街坊並不會理會我的姓氏，只會友善地叫喚我的名字。

反正，父親的姓氏，並不是我的根。

一個穿着白襯衫的青年人——看起來大概三十歲的上班族，內進「輔導室」，他是今天預約了的王裘居先生。

「叫我阿居就得，唔使見外。」

「阿居你好，今日嚟係有啲咩想傾嘅呢？」

我並不專業，沒有什麼輔導技巧，他們一般都不是帶着激動的情緒到來，我也不必過分繃緊，大家都體諒我的直接。

「我同我老婆，而家分緊居⋯⋯」

王裘居沒有再說下去，我想像這是一個愁苦的愛情故事，正欲開口；他續道：

「其實我唔貪心。」

他沒有流露太多情緒。

每個人都曾經幻想自己是人生的主角。

譬如，覺得自己可以成為世界之最、有能力改變社會、受到別人的青睞和歡迎、比所有人都更有巧思⋯⋯

可是只需長得大一點，已經無法說服自己——只是機會未降臨、沒有伯樂、好運在前方；因為他早已在成長路上感受到不同的殘酷，明暸他從來不是中心。

王裘居在大學畢業之後，終於認清，他遠遠不會是人生的主角。

因為他是窮撚，是個平凡得不得了的窮撚。

別人如是說。

「噢。」我發出了感慨的聲音。

大學的時候，王裘居參加了不同的團體，Re-u時，每次都去打邊爐、食韓燒，動輒就百幾二百元，其實他有點心痛，因此有時找藉口避過。找工作，又因為不是就讀專科，沒有一個執業的專業資格，隨時就能被他人取代、被市場淘汰，寄了很多份履歷，終於做了一個文員仔。

人工當然低。

唉，誰FG 50K呢？

「本來都OK，其實我已經接受咗，世界總要有唔同嘅人，我都只不過係喺我應該留低嘅位置。」王裘居說，然後沉默。

在香江，變得有錢就像平定四六——某次香江鄰近城市的於四月六日大屠殺，每天都為每一磚每一瓦勞心奔波，但至始至終只是徒勞之功。

青青終於出文了~

巴打好快手

Bookmark咗你個名 有通知

只係隔咗一個月都叫終於hello

Hello！！！

感人

羨青新故

你好

Hello

對！

Lm!!!!!

75正皮有加更！
努力日更
如果覺得篇幅太少，或者內容乜乜乜，都可以留言講的！
今個故想同大家傾多啲偈！
見字飲水
可以follow：
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Penana：

溫緊midterm都即刻入嚟先

hi

Lm

考完midterm 可以追文 青青加油

新風格

情願你有讀心的超能力

支持

Midterm加油

時間啱啱好

能發現我的心計提早阻止
Hello

「本來都OK，其實我已經接受咗，世界總要有唔同嘅人，我都只不過係喺我應該留低嘅位置。」王裘居說，然後沉默。

變得有錢就像平定四六——某次香江鄰近城市的於四月六日大屠殺，每天都為每一磚每一瓦勞心奔波，但至始至終是徒勞之功。

「咁係咩令你覺得之後唔OK？」我用他使用過的字眼問。

大學一年級之後，王裘居與女友沈嘉玟戀愛。

一切都很順利，嘉玟溫婉良善，令他在牽着她手的某一刻，覺得真能與她攜手偕老。

他們不會經常流連各大商場，不會常常消費購物。

嘉玟很喜歡吹着海風和王裘居聊天，沿着海濱行，迎面有不同的行人；二人牽着手，慢慢地行出自己的腳步。愛情可以簡單如此，看着對方，心花怒放，或者一刻感到心安，他知道，嘉玟並不會離開他。

他們都努力給予對方承諾。

只是，王裘居從來沒有見過嘉玟的家人。

「點解咁少聽你提起屋企人咁嘅？」他問。

「冇啊，都係正正常常嘅屋企，冇咩好提嘅，我屋企人都好錫我㗎。」

「咁就更應該帶我見吓啦，如果唔係佢哋，點養到我女朋友咁完美？一定要好好報告伯父伯母啦。」

「哈哈，佢哋養到我咁大，畀你偷走咗，實激死佢哋啫。」

「上嚟你度，係咪冇雞髀食㗎？」

王裘居自我調侃，他只是紫荊邨的一個公屋仔，沒有華屋美車。

嘉玟笑笑：「我都係公屋啫。」

他安心起來。

*

「我當時應該要察覺到，老婆嗰個係苦笑。」王裘居說。

我正色。

呢種類型嘅故正期待

支持！！！！

mua

Lm!

留名正評

Maradona巴

同步連載

Mid term加大油

Hi巴打！

舊書仲有無貨 想買多本畀女朋友睇

趕到留名

LM

「咁就更應該帶我見吓啦，如果唔係佢哋，點養到我女朋友咁完美？一定要好好報告伯父伯母啦。」

報答？

留完名先去訓覺

Lm
致富如平六四 係咪出自得公屋不准吃雞髀嗰首歌

寫嗰陣冇諗
枱頭擺住份六四資料，望到就寫
挽歌之聲呢一句真係好心酸

來了來了

首歌好鬼正最有印象就係呢一句
樓主加油

收到penana通知入嚟

想被感動了

留名 好似幾吸引

推下先

感謝，熟悉的校對

omg 同行寫故！

LM!!!

新傳絲打！

「我當時應該要察覺到，老婆嗰個係苦笑。」王裘居說。

我正色。

*

王裘居第一次拜會嘉玟的家人，是在某個平凡得很的星期六晚上，他來吃晚飯。

他帶着即食燕窩、養命酒內進，嘉玟的母親只對他點點頭，然後將禮物傳給所有的家人——嘉玟的父親、弟弟、祖父、嫲嫲。

氣氛是很詭異的，至少不是和諧舒適；主人家全部沉默，只默默地打量他。他尷尬又局促，他一直以為，嘉玟的家庭必然如她描述那樣，有個對她無微不致的母親，和睦的相處模式——因此才能養育出她這般的女子。

那一刻，他清楚知道，自己只是外人。

到了食飯圍坐之時，伯母終於說話，將菜夾到嘉玟處：

「嘉玟有着落，我哋都開心嘅。係呢，聽嘉玟講，你經濟條件唔係咁好喎。」

嘉玟搖頭：「我幾時有咁講？」

「出身同你差唔多，咁咪一樣，都唔係啲咩專業人士，經濟條件會有幾好？」

「媽咪啊⋯⋯」

伯母無視嘉玟，對王裘居說：「我希望嘉玟可以搵到一個真心錫佢嘅人，始終我哋湊佢湊得咁辛苦，都希望佢好嘅。」

「我一定會對嘉玟好好㗎，你放心啦。」王裘居不敢怠慢。

「好唔好呢，就唔係得把口嘅。」

伯母不信任他。王裘居語塞，自問他已算不善辭令，行動比語言更出彩。

伯母又講：「我哋意思係呢，娶嘉玟，都想大家有個保障㗎？就要畀少少禮金啦——」

「唔好咁早講呢啲啦。」嘉玟不滿。

她不想給王裘居留下「家人很勢利」的印象，總覺得怪怪的，她本人未曾為錢過分着緊。

「八萬八啫，幾好意頭吖。」伯母說，一邊摸摸頸鏈。

「太多啦，賣女咩？」嘉玟向母親撒嬌，王裘居一個月的薪金都沒有四萬四千元呢。

「哇，嫁女喎，你從此之後乜都跟住佢，生個仔都要跟佢姓，當然有啲嘢揸手，大家都穩陣啲啦。」伯母轉向他：「你話係咪啦？」

「係嘅。」他竟然附和。

八萬八。

他不會說這是大數目，但也不少。

嘉玟父親完全沒有參與這一次對話，他只漫不經心地翻了翻薑下的蒸魚。

「仲有啊，唔要阿女住啲唔好嘅屋啊，一定要嫁到好環境落腳。」伯母又說。

「一直都係咁大㗎啦，有咩所謂。」嘉玟說。

「說話就唔係咁講，成長環境好影響個人㗎嘛！都好影響婚姻添，住得好，就乜都好㗎啦。」

王裘居不自覺地點頭。

他盯着伯母左手無名指上的戒指，心想——嘉玟父母的婚姻不幸福嗎？嘉玟一家有老有嫩，全部逼在六百尺公屋，在她祖母和爺爺離世前，一家八口。雖然超户情況並不新奇，他也見過四口之家留在兩人單位裏，因為生了孩子之後沒有申請新的公屋，住慣了又不想輪候，就是如此。

「係囉，所以你諗住同嘉玟買邊度嘅樓啊？佢死都唔肯講你嘅計劃，講出嚟唔會嚇親我㗎嘛？」伯母說。

「額⋯⋯我哋暫時未有買樓嘅打算。」

伯母「吓」了一聲，像是真的驚嚇了她，續道：「咁結婚之後，你哋打算住邊？」

「唔好問得咁長遠啦，我哋又唔係即刻結婚。」嘉玟打圓場：「先第一次見家長咋嘛。」

「你都廿七歲啦，女人仔，快快趣搵個男人嫁吖嘛，我哋個個都咁錫你，都係想你有個好歸宿啫，你再唔嫁就老㗎啦！你都唔想做賣剩蔗㗎嘛。所以，唔可以冇計劃啦，要清清楚楚先入人哋門㗎嘛。」

「我仲好後生吖，而且我諗我都夠清楚啦。」

嘉玟無奈，戀愛多年，計劃就是嫁給他；無論她是廿七還是三十七、賣剩蔗還是蘿底橙。

她不好意思用太強硬的語氣反駁，因為母親是「為她好」。

「咪話我話咩，都咁大個人，少少錢都儲唔到嚟買樓，點靠得住先。」伯母看着他，摸了摸頸鏈：「阿居啊，唔係針對你，講係咁講啫吓。」

「嗯。」他連忙點頭。

王裘居有點不忿，卻沒有覺得伯母的要求異常不合理，反而有點無奈、自責。他也很想大聲告訴伯母，他可以給予嘉玟一個「好歸宿」。

可是，他不能。

「個個都有心㗎啦，唔代表你可以同個個都結婚㗎嘛。」

嘉玟不明白：「咁都要揀個我鍾意㗎嘛。」

「都唔細㗎啦，鍾意呢啲嘢，好易變㗎啫，今日唔知聽日事。」伯母說。

一個寬闊的膊頭，是不能擋得住雨的，由一磚一瓦建成的房子才可以，這是成年人的道理。

他說：「我信嘉玟唔會變嘅。」

伯母答：「但我唔信你，萬一你變心呢，點樣保障我個女？」

王裘居惱怒：「我唔會變，希望你哋都相信我。」

嘉玟在桌子下，不斷握着他的手，似是給他安慰，又像和他道歉；他忍住，沒有再說什麼。

「希望到時裘居都可以畀多份家用啦，你就可以畀少啲，留多啲錢畀自己傍身。」伯母對嘉玟說。

嘉玟家人沒有擺出簡陋的飯菜，雖然沒有雞髀，但是有肉有菜有湯，絕不失禮。她的家人，確實很寵愛她——她沒有講錯，伯母句句都為她着想，只是不喜歡他而已。

「Sorry，冇同你講我媽咪係——有啲進取。」嘉玟說。

她不知怎樣開口，只懂着他打扮得更細緻，不要送便宜的見面禮，她不想親自打碎男友的自尊；因此令他毫無心理準備，更加窘困。

「我未儲好錢。」王裘居總結。

「唔緊要，我哋可以一齊儲。」嘉玟答。

「伯母好似好想我有多啲——成就。」

「佢哋都有少少諗法嘅。」

「唔係少少啦，佢哋並唔鍾意我。」

「唔係嘅，要啲時間啫。」

「講到尾，咪又係睇唔起我窮。」他開始晦氣。

「可能都係為我好啫，平時佢哋都真係好錫我㗎。」

「好唔係大晒㗎喎，咁貪心。」

「夠啦，唔好咁講佢哋啦，始終都係我屋企人嚟。」

嘉玟和王裘居的手緊緊牽着，面容卻十分難看。

窮人生仔

hello！

睇完係到諗其實唔結婚自己一個都幾好ar

差一個正皮就有加更

請加更

加更加更

新故

推

又要開始追故喇

古古絲

嘉玟和王裘居的手緊緊牽着，面容卻十分難看。

*

王裘居回想：「大概就係咁。其實我都係由嗰日開始，個心梗住梗住。」

我問：「但你哋最後都係順利成婚嘅？」

從進輔導室起，他一直稱伴侶為「老婆」。

老婆老婆，稱呼已有白頭之意。

「都叫順利嘅。雖然，就算我老婆好好，佢已經講咗好多數，只係都唔成功說服伯母，但反正，我哋真係簽咗紙結婚。」

*

一天，在嘉玟家。

「嫁未啊阿女你，都大個啦，快啲結婚啦。」伯母問女兒。

「就嚟就嚟。」

「阿居買咗樓未啊？買咗就快啲結啦，我個女青春有限，唔等得㗎啦。」

「未買，我哋仲努力儲緊錢⋯⋯」王裘居呢喃。

伯母馬上轉身，對嘉玟說：「吓，咁啊，女，唉。幾時都話，男人呢，要搵就搵個有能力㗎嘛。其實你咁靚女，都仲有好多選擇嘅，唔使逼自己揀——」

「放心啦伯母，我一定可以畀到最好嘅嘉玟。」他語氣強硬。

以上對話，都在王裘居在場之時產生，十分荒唐。

伯母越發肆無忌憚地告訴他：他不配與她的女兒成家立室，因為他買不起居身室房，私人那種。

「最好係啦，女我就得一個，就唔想佢唔好囉。」伯母不屑地看一看他。

其實他感受到伯母真的鍾愛嘉玟，這一種疼愛，不是口空無憑的。平時對女兒的關懷、成長時嚴格家教、甚至是歇力讓女兒學琴——請老師要錢、考試要錢、買琴要錢，通通都是錢。

只是，王裘居入不了伯母的眼。

以前，他對嘉玟的家很好奇，從她口中所講，她有一個與好頗親切的母親，家人都風平浪靜地相處；他想，一定是很好的家庭教育，才令嘉玟有世間所有美好的特質。

現在，他每次拜訪嘉玟的家，只覺得很害怕，硬着頭皮掩飾不情不願。

離開的時候，就像逃獄一樣，但他的心裏早已有座牢籠。

「我好似達唔到同你結婚嘅門檻。」王裘居洩氣。

「冇所謂㗎，我真係淨係鍾意你一個。」嘉玟盡力安撫。

她心知男友因她的母親難受，可是，她又不覺得母親有錯——至少，不算有錯吧？世人都如此，多些自身的算計，未嘗不可。這個家裏，數母親對她最好，一直希望她能過上好日子。

如今，算她「忤逆」。

「我唔上進喎。」王裘居自貶。

「我都係。」嘉玟連忙握握他的身。

「真係想娶你啊，我而家得返呢個願望咋。」

「其實我哋都可以唔結婚住，慢慢嚟。」她一早已認定他，成婚只是遲早的事，遲一點也沒有關係吧。

「你會畀人話嫁唔出，冇男人肯娶你喎。唔得。」他搖頭。

「乜你娶我係因為咁咩，吓？」

「唔係，但係我男人冇所謂啫，個個都話唔結係瀟灑；但你女仔唔同，實會畀人笑——冇人肯個承諾你。」

香江這座發達的城市，人們都十分人性化，考慮到女子的身體情況或會日漸衰退、不適合生育兒女，就會友善地提記「大齡」女性，希望以其良苦用心令她們早日覓得好歸宿。因此，如果女子三十歲仍未結婚，已經會被說是「老女人」、「嫁唔出」，男女皆如此賣力地說，盡顯他們的苦心。

當然，王裘居想與嘉玟成婚，不是因為如此。

「沈嘉玟，嫁畀我，好冇？」

他想和她看很多次的日出日落、天陰天晴、月圓月缺；日前，他買了一隻婚戒，挑了最適合她的款式，此刻他單膝跪地。

她低頭看他，笑：「我會畀媽咪鬧㗎。」

「又唔係我畀人鬧！」

「喂！」

他們打打鬧鬧，她首肯，答應了他的求婚。

樓豬諗住寫幾耐
儲返咁上下文先入黎睇

*

王裘居不知道，嘉玟同樣焦慮。她也很想自己的愛人得到母親的認同。

雖然愛情可以是兩個人的事，但婚姻就難以如此。他們簽紙結婚之後，她的心空虛非常，甚至有些後悔。不是悔恨於錯嫁，而是覺得那一時的衝動，令她留下一些人生的遺憾，譬如——家人沒法見證，母親還要是最疼愛她的血親。

她在想，為什麼呢，一生的摰愛們竟不能和睦共處，真令她難過，愧疚感湧上心頭。

於是，她告訴了母親，自己與裘居已經成婚。

理所當然地，嘉玟母親知道女兒已婚後，十分生氣，她沒有如願讓女兒過上「好日子」。

「佢有樓？你哋住得好？」

「OK㗎，我哋租緊樓，都唔錯㗎。」嘉玟解釋。

「阿女，講咗幾多次啊，咁大個人結婚仲租樓住，咪啫係冇能力囉，咁唔上進嘅男人你都要？又唔係冇得揀，點解要下嫁，委屈晒。」母親摸了摸頸上的項鏈。

「佢對我好好㗎。」

「我為你好咋，呢個世界上，冇人及我咁錫你，做女人，冇嘢比得上揀個好人家。」

「唔係淨係有錢先好㗎嘛⋯⋯」

「你以為啦。個個男人未結婚之前，都會話愛你一生一世，因為大家仲未需要付出大量金錢、去過所謂嘅二人世界。」嘉玟母親惡狠狠地說：「一旦結咗婚，感情又冇以前咁濃，支撐生活嘅，就得返錢。佢冇錢，學咩人畀幸福你？連樓都冇，學咩人結婚？」

嘉玟一直沒有告訴王裘居，其實戀愛之時，母親已極力反對她與家世不好的他在一起，多次勸說之下，仍然無果；便放下豪言，說嘉玟最後一定會離開他。

踏入社會，本來就是會遇見不同的人，當目之所及高於舊日所見，就不會甘心倚在粗糙的裇衫布料。

她知道母親疼愛她，可是，這種言論，令她有感母親瞧不起她的愛。

母親篤定：「唔得，總之，喺你哋買到樓之前，都唔好跟佢過。」

「吓，我唔會同老公離婚㗎喎。」

「點解你講極唔聽？勸咗你咁多次，嗰個男人唔係好嘢嚟！」

「你成日都咁講，話有樓、有錢好重要，點解你仲嫁畀阿爸，然後咁多年都住喺度？」嘉玟情急。

母親一呆，沉默，她捉住項鏈的鏈墜，半晌又道：

「返嚟自己屋企住住先，唔係離婚，我只係唔想你一直租樓，覺得一世係咁都冇問題。」

「嗯⋯⋯」

嘉玟自覺傷害了母親。

「總之就咁話啦！」

從小到大，嘉玟都很聽母親話。

她家境並不富裕，但情感上，她一直都很滿足，因為她是被愛的，至少母親十分疼惜她。她也知道父母關係並不好，雖然一直睡在同一張床上，但下床之後，沒有什麼交流，親暱和甜密也欠奉。

「女人，最緊要就係趁仲青春，嫁個上進嘅男人。」母親常將這句說話放在口邊。

平時沒什麼大礙的話，嘉玟都會聽母親的話，因為她知道，母親確實愛她。

偷偷嫁給王裘居，是她這輩子第一次的任性。

*

「本來我同老婆都耍咗陣小聰明，諗住行拖字訣，點知⋯⋯」他苦笑。

「嗯？」我平放雙手。

唔知，因為我成日都加減改動
但係係長故嚟
建議live住睇

下次加更係100正皮
可以follow：
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Penana：

感覺應該會有好多個單元？

文呢

Live 住睇辛苦到呢

到

雞髀情節寫得好入肉
自己一個更開心

住緊公屋睇呢篇文真係百般滋味在心頭

+1

「唔係，但係我男人冇所謂啫，個個都話唔結係瀟灑；但你女仔唔同，實會畀人笑——冇人肯俾個承諾你。」

當目之所及高於舊日所見，就不會甘心倚在粗糙的裇衫布料。

呢句寫得好正

個呀媽應該都係唔想呀女重蹈覆轍
但向來說服老人家改變想法都唔係件易事

呢種老母真係好趕客又要嫁得早又要嫁得好

遲咗入嚟
青青好耐冇見

好心啲老豆老母就咪撚煩啦，個女都話咗肯跟人捱，關你撚事咩

仲要好多時都係因為啲老豆老母要求太多，禮金又要多，家用又要求多，又要人結婚一定要擺酒，搞到個女同佢另一半儲少咗好多錢，仲咁撚多嗲

公屋仔留名依家講到公屋對公屋都唔門當戶對咁

多謝絲打同Penana

LM支持

希望可以

「本來我同老婆都耍咗陣小聰明，諗住行拖字訣，點知⋯⋯」他苦笑。

「嗯？」我平放雙手。

*

嘉玟母親以身體狀況越來越差為由，叫嘉玟留在家中。

「佢擺明就係扮㗎啦，唔好返去住。」王裘居說。

「萬一係真嘅呢？況且，佢要用呢一招嚟逼我返去，睇嚟，佢真係好唔想我同你租樓住。」嘉玟講。

可是，她一直都清楚母親的意願，何以此際忽然順從？他疑問，不安在內心發酵。

「咁我呢？你唔留喺度同我一齊啦？」

「會，但係我想諗吓辦法搞掂我阿媽先。」

「定係搞掂我？你真係聽佢講，揀第二個？」

即使王裘居知道，嘉玟並非勢利的人，但是，他還是這樣說了。

當初，她選擇了他，就已經很清楚，他們的未來不會搭上通往豪宅別墅的天梯，只會留在平凡無奇的人間居所；預了陪他度炎夏、寒冬，並不會輕易拋下他。

可是，他感到屈辱。

他不是未曾被人低看，只是今次，對方和他有親，是他的岳母。

就算嘉玟真誠愛他，他的心仍有些失落。

「我點會有第二個？佢講吓㗎咋，我都唔會理。你咁都唔信我㗎。」她半撒嬌半責罵。

「我好擔心，真係好擔心。我哋係咪冇得一齊？」

他們之間，從來沒有第三者，美麗動人的同學和同事都未曾吸引過他們，一路互相靠倚。王裘居現在才知道，真正的情敵早已被嘉玟提記。

「唔係⋯⋯但係，我阿媽⋯⋯」嘉玟面有難色：「佢真係好錫我。」

「我都好錫你。」王裘居輕歎。

「我知啊，但係，佢係我阿媽——」

「佢覺得我唔錫你，我唔係好男人，因為我畀唔到一間私樓你住。」

他也不想發火的。但最近，真的很大壓力。個個都說，成家、立室，手上應有一棟物業，才有資格建立家庭；每次三姑六婆同事問他，有車有樓嗎？而後，那些嘲笑的嘴臉，都被他記住了。

他真的已經成家，也並非從前驚悉自己不是世界中心的熱血少年；可是，他仍然希望盡自己所能，給她一個家。

他已經努力，可是，好像無人欣賞他的苦心。

「唔係㗎，我知你好好，好錫我，所以我哋先會結婚。」

她愛他，無容置疑。她的內心同樣急躁，母親與丈夫之間，她根本無法作出抉擇，想兩個都要。

「但你屋企人根本冇認可過我，覺得我畀唔到幸福你喎。」

因為他也愛她，所以，他有感自尊受損。

這是真的，所以，嘉玟沒有反駁。

「婚姻係兩個人嘅事。」她說，即使她不盡認同。

「而家我見到，婚姻係兩個家庭嘅事。」

「我哋每日都Facetime好冇？」

「你有自己房咩？」他問。

「冇⋯⋯」

「我哋可能連傾電話嘅空間都冇，點解唔可以一齊住？我哋已經結咗婚，咁拖落去，我哋係咪會永遠分開？」

「遲啲，遲啲我一定會返嚟。」嘉玟只能講。

「等到幾時？我買到樓？」

嘉玟沉默。

她當然愛王裘居，才會從未婚女子戴上具有約束力的鑽戒，成為王太太，冠了他的夫姓，以他為愛情依歸；但是母親確實盡心盡心，給予她一切所需，她只得奢侈的物質欠缺，至少並不影響她成長。嘉玟曾經以為，母親不會介意王裘居同樣出身寒門，因為他們都是這樣走過來的。怎知，她一提起他，母親都反對。

唉。其實她都覺得好撚煩。

「而家我返住屋企先，之後再諗辦法、我再勸吓媽咪，好冇？」她溫聲。

「唔係可以點，我有得話唔好咩。」

王裘居放棄抵抗。他不想多番與她博奕，只覺得好撚煩。

女友與他戀愛多年，或者說，二人的感情一直穩定，大家都對各自的家境並無異議，卻忽然殺出了一個岳母，既瞧不起他、又驅逐他。

*

「所以，我哋而家就分居緊，都半年，我就住返嚟紫荊邨，退埋租，廢事嘥屋租。」王裘居總結。

「噢，我諗你一定覺得好無奈。」我說。

原來他們分居，與感情不睦無關。香江的樓價，是全球之冠，就算勉強負擔得起，其實生活環境也遠不及所付出的金錢，地方很小，空間不多，毫不化算。

可是，連我也知道，這是資本主義社會。

人與人之間的感情，很難說清，好的時候二人總是不想分開的，壞的時候恨不得對方死去，情感變幻莫測，唯獨金錢是硬性數字，是流通貨幣，是有望提升的社會地位。

「係，但我真係冇辦法。」他攤手。

「咁而家同老婆嘅聯絡情況係點？」我問。

「要唔要畀佢每日重溫？」

那把「我」的聲音又出現，我覺得煩人。

王裘居思索：「我哋會見嘅，其實就係好似拍拖嗰時咁囉，食吓飯然後我送佢返屋企，有時佢都會上我度嘅。」

*

他們沒有婚姻裏「應該」有的同居，感覺，未曾成婚。

嘉玟常常戲言，如此，婚姻便不是愛情的墳墓。

他說：「好想同你有小朋友，成日見到隔籬屋個細路，精靈可愛，仲要好有禮貌，自己都想要一個添。」

她笑：「啲人話窮人生仔正仆街，將來個仔會怨我哋㗎。」

他沒好氣：「但我哋都冇點怨過。」

「可能係我哋好好運。」嘉玟感慨：「我哋感覺好young。」

「以為結咗婚會好唔同，點知都係咁。只係，因為真係簽咗紙，所以輕鬆咗。」他擁着她的肩。

差2個正皮就有加更了！
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Penana：

夠數加更啦

如果一個男人，不論其他原因為咗孝而咁對另一半，一早畀人屌到仆街，女方應該都會忍唔住同佢分手。雖然羨青你寫得出件事嘅無奈同埋社會嘅問題。但幾廿歲人都裙腳，其實不論性別都十分之摟打
利申: 好憎裙腳仔女。

Pish

Hello!

Pishhh

每個單元都會有一個位
擺喺現實香港會畀人屌，但故裏冇事/被接受或輕輕帶過

所以沈嘉玟其實係幸福嘅。
羨青你真係成日都將啲角色寫到好似讀者身邊啲fd咁(嗰啲我會好想屌醒嘅fd

*

「咁睇得出你哋都好努力去維繫雙方嘅感情嘅。」我說。

「緊係，老婆就得一個——只係有時一諗到，呢啲嘢有取捨，而佢唔會揀我，就會有少少唔開心囉，不過都只係抱怨吓啫。」

*

每次聽見岳母的話，他是有不悅、受傷、困惑的情緒，但他沒有因而嬲怒嘉玟。

「對唔住呀老公。」嘉玟說。

「得啦，嬲唔落你。」

係我自己冇用，王裘居心想。

在香江，他這樣的男人會被恥笑的，不論是文化傳統、社會結構，各方面都的渲染都說：男人應該是家中支撐重擔的那一個。雖然這個說法，對男性和女性都不公平，但約定俗成，在固舊中求變始終不容易。所以，就算他有時也生氣於嘉玟的優柔寡斷，但他冷靜下來，始終也歸咎自身。

「你冇唔好呀！」她像看穿了他：「只係可能，我媽咪想我生活有多啲保障，如果又冇愛，又冇錢，會好冇安全感啩。」

「你點會冇愛。」

「難講。媽咪話，爸爸以前都好愛佢。」

那次，嘉玟如此揶揄母親。

「你成日都咁講，話有樓、有錢好重要，點解你仲嫁畀阿爸，然後咁多年都住喺度？」

後來某天，母親和嘉玟分享了自己與丈夫的事。寥寥幾句，老土，但確實存在她生活的每分每秒。

她指一指一直戴住頸鏈，那是生了嘉玟之後，她獨自一人出去買的。

「你老竇起初都好愛我——我諗應該係嘅。」

「冇呀，跟住結咗婚，同佢生咗你阿哥之後，佢就開始唔係好望我；再生埋你，可能我都肥咗啦，佢對我更加冷淡。我覺得，乜嘢都冇晒。」

「你婆婆呢，就好反對我嫁畀你老竇，因為佢又窮、睇落又冇咩擔當咁，話唔會錫老婆喎。我嗰時緊係同你婆婆鬧交，覺得——憑咩睇唔起佢。」

「我生咗你兩個之後，身體好差，個人心情都好差，你老竇又咩都唔理咁。嗰時係你婆婆畀咗筆錢我去睇醫生，又買吓嘢咁，有時幫我凑吓你哋。嗰段時間，我好開心，攞住啲錢，竟然覺得好踏實，好安心。從來都冇諗過，原來同你老竇一齊，可以咁唔開心。」

「錢係好穩定㗎，愛唔係。」

「而家佢終於老，終於乖乖哋留喺屋企，終於望多啲我。但係，已經冇用啦。」

母親之所以一直都不和嘉玟說，是因為怕破壞了女兒對愛情的憧憬。

母女之間的親密無間，到底應該有個限度；若讓嘉玟知道此事，難免對父母二人有預設立場或偏愛一方，某一方因此而得到更少的愛，也不公平。

可是現在不說，她怕毁了女兒的終生——如此嚴重。

嘉玟思索，仍然堅定地說：「裘居唔會㗎。」

母親答：「可能啦。總之，有錢真係好重要。冇人會愛你一世，但錢唔會有腳。」

她摸一摸頸上的項鏈。

心理學有種說法，已婚女子總喜歡在惆悵、迷惘、無助間撫摸婚戒，因為愛人能給她依靠，她便不知不覺地扣連在二人定終生的物件上。

以前，母親更喜歡在話語間的停頓摸弄戒指。

嘉玟擁抱母親：「你咪愛我一世囉。」

「當然，係你老竇唔係咋嘛。」母親落寞又平和的笑。

*

「噢。」王裘居說。

「嗯。」

「放心，你依然唔會冇愛。我會一直一直對你好。」

「我肥咗呢？」

「你以為自己而家好瘦咩？」

「喂！」

他們打鬧。

*

我說：「咁你哋關係都幾好喎。」

我忽然發現，不是每個來的人，都被哀傷凌駕。至少，王裘居不是。

「係嘅。不過岳母都係唔太鍾意我囉，我都想快啲同老婆住。」他說。

「哦⋯⋯」我點頭。

「你唔使擔心，我嚟係想吹吓水咋。」他輕鬆地笑。

「快啲問佢啦！」

聲音說。

我問：「你有冇話想返去以前嘅邊個時候？或者，好想記住某啲嘢嘅？」

「有。」

「係點？」

「同老婆無憂無慮嗰段時間囉。」

「咁呀，如果、我話如果，你每日都可以不段重溫嗰段記憶，你願唔願意？」

我嘗試問他。

下次加更係150正皮
留名支持，都可以follow：
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Penana：

想知巴絲們有冇因為家境而遇到婚戀嘅不順利？
例如畀伴侶睇唔起、覺得會遇到更好etc.
男女都得！
有
冇

説來奇怪，我都好鍾意摸我條手鏈上面刻咗我哋個名嘅果塊牌，唔知點解摸住佢會覺得好有安全感

正面動機正面態度正面行為

支持屌

不斷 (應該係划算?)

有時覺得青青啲別字都幾有個人風格

感謝提醒

記得我咩我儲多啲文先睇

hello

無牌

摸戒指我淨係諗起賭神摸玉戒指

窮人生仔正仆街唔係因為無錢無物質
係因為功利無眼光無遠見無同理心

牙朗

巴打

遲左兩日 都留番個名先 0負皮

你一講完就有
Hello巴打

冇人性架條友

歡迎加入live住睇俱樂部

文呢～

聽日先睇

「同老婆無憂無慮嗰段時間囉。」

「咁呀，如果、我話如果，你每日都可以不段重溫嗰段記憶，你願唔願意？」

我嘗試說。

離譜，這些超自然的功能，設定竟如此簡陋，作為普普通通一個人類的我，就簡簡單單地開口問一句，然後若然對方答允，就能改變現況？

不是應該有更精密的設定、更加具科技感，或者反向加入更多的神話色彩才對嗎？

就這？我平常地問一個問題？就這？

太粗疏了吧。

我異常忐忑地等待王裘居的回答，畢竟，我也是第一次。

「咁奇怪嘅，呢個問題。」王裘居笑，又想了想：「不了。」

⋯⋯首單產品推銷失敗。

我以為，這個「功能」是很吸引的；就像每天做一次美好的睡夢，醒來的時候，心情不是會很好嗎？我在內心嘲笑「她」並不被王裘居賞識。

既沒有精密的設定，也沒有深遠的鋪陳，更沒有足夠的吸引力。

我突然懷疑自己思覺失調。

「點解？」我問。

「無憂無慮係好好，但而家都唔係好憂慮嘅，其實。有咩好得過身邊有個咁好嘅女人支持我呢。不斷重溫嗰啲舊事，就好似抹煞咗咁多年嚟、明明我哋都行過咗好多好多。」

嘉玟和他交往的所有日子，他不一定都記得，問他——二人何時去過主題公園、同時中了雀屎、徹夜為一個問題鑽牛角尖——他都忘記了，他沒有那麼細心，將幾千字的所有瑣事都記下。

人的記憶，沒有那麼強大。

但是，即使那些時光當然重要，一時放輕也不代表什麼。他們之間，一同建構過去，亦着眼現在，由此創建未來。

「所以，我重溫嚟做咩吖，雖然話會幾懷念，但每日都咁，都唔知為咩。」

王裘居笑。

他最喜歡的，是和嘉玟吃完晚餐之後，手牽手到處亂逛；她會傾情地擁抱他，和他說一些很無聊的事，他會與她交換走路位置，讓她靠近櫥窗那邊。這一些不斷重複的日常，建構了他們的每一天。他們不會去質疑對方關於人在資本社會「應該」得到的東西，只會談及不要失去什麼；知道很多事情都會令人肩上擔子尤重，但不會因此放輕其他值得重視的事物。

不需要重溫，因為這在未來，也會繼續存在。

他和她的愛，也不會消失。

即使，過去、現在、將來，都不完全順利。

我點頭。

我認同，他確實沒有重溫最喜歡的記憶的必要。他說他最喜歡的人仍然存活，珍惜餘下日子，好過懷念舊時無憂無慮。

「唔該晒你啊阿凝。」他看了看手錶：「水就吹完，我要同老婆返去見岳母啦。」

我沒有幫助他任何任何，連提供一個方向也做不到。所幸，他只想要一刻喘息。

「噢，good luck。」我衷心祝福他。

我目送王裘居離去，在記錄簿寫下：

「王裘居，男，18:30離去。海上生明月，天涯共此時。」

對的，我並不想記下街坊的太多資料，怕一時不慎，當成故事說出去；這樣疏漏的描寫，並不會加深我的印象。

我不想再添筆墨。

*

「她」沒有在王裘居離去後出現。本來，我還想揶揄她，她的想法不被接納。

但是，我一睡去，她又來。

「仲諗住畀你試吓點樣睇佢嘅後續，點知佢唔要，仲要咁happy ending feel。」夢中的「她」又和我講。看到一個和自己一樣的人，我不會再感到驚訝，因為我很清楚，這只是夢——

我是一個會發清明夢的人。

「證明唔吸引囉，人要向前生活㗎嘛，點解要係咁回望？」我和她講王裘居的故事。

「總有人需要嘅。你自己諗啦，你有咩想記住。」她搖頭。

「記咁多嘢做咩？忘記得多，先係好事。」我說。

忘記和記，根本不只是大腦的私事，絕對需要考量身心。

我想了想，有什麼我想記住——

沒有，我沒有任何事情想記住，她盯着我，我摸一摸手臂，莫名默契地沉默。

她點頭：「總之今次第一次啫，下次再試，你當練吓手囉。」

我想起：「你個setting咁廢，一啲都唔型。」

「我哋呢度嘅IT部得幾個人，整唔切。人手嘢係咁將就吓。」她呆了一呆。

其實用仙女棒也可以，只是用人的口講出來，有點兒戲。

但人生又是一件認真的事嗎？

我再次：「你到底喺邊度嚟？」

「你成功幾次嘅話，我再同你講囉。」

「垃圾。」

她不屑地笑，總像在看小孩子：「總有機會嘅。」

然後，我就醒來。

新的一天，又有新的輔導預約。

加速

Fuck㩒錯不推文 補翻

聽日開新case
第一章冇用到技能，我臨時改咗結局
聽日見～
*
150正皮就有加更啦
留名支持，都可以follow：
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Penana：

支持！！！

好文點解無人推

推 今集好睇

今個故好平淡 但好有深度

好睇

輔導員本身都無牌嫁啦

日日都重溫睇到悶

Pishhhhh

之後再自圓其說返

Case 2：互相成就

第二天。

那是下午五時，有人推門進來。

「姐姐！」好幼嫩的聲音，小男生的平頭腦袋出現我面前。

「Hello。」

今天來的，是一個中一學生，李星學。

雖然中一學生，並不算是很小的孩子了，可是對我來說，真的是小朋友一樣。我身邊接觸的是成年人，而李星學這個年紀的，都是我的學生——我在母校兼職教授課後班，看着比我年少六、七年的初中生，頓覺時光荏苒。

「姐姐，我今日約咗嚟傾偈。」李星學說。

「好啊，你想我點樣稱呼你？」我頓了一頓，不自覺地皺一皺眉，問。

「全名就可以啦！」

然後，他就開始說。

「姐姐，我覺得好煩，但係我都唔想咁曳。」

「你點曳法啊？」我問。

李星學自豪地開始說。他從小成績就不錯。幼稚園畢業禮時，已經拿過學業獎盃，及後就讀小學，都毫不吃力地應付課程要求。

但他其實並不想這樣，他的目的很簡單。

「阿媽，我可唔可以睇一陣多啦B夢？」他問母親。

「唔得，你等間就要去補習，再睇就趕唔切㗎啦。」母親着急。

「我測驗好高分！識呢幾堂教嘅嘢啦。」李星學趕忙拿出數學測驗卷。

母親看了一眼，沒有說其他話，只道：「你今日做咩咁曳？平時都唔會咁扭計㗎喎？」

「石蕾姐姐屋企成日都有得播多啦B夢，佢細佬照樣有得睇㗎。」

石蕾是他的私補老師，負責補他的全科功課，她的弟弟與李星學同齡，卻不用補習，還能天天看卡通。

李星學並不奢求一個百寶袋，只想有半小時的休息時間。

以前他要求的更多，但他都得到了。

以為熱愛可持續終生，原來也並不是。

「人哋還人哋，你還你，人哋將來做醫生咩？」母親答他。

「我都冇話想做醫生！」他說。

世上明明有更多有趣的職業，母親卻偏愛醫生，說這是父親的心願。

因此，他更不想做醫生。

「但你唔好好讀書呢，就乜都冇得你揀啦。」母親指着他的鞋：「嚟啦，快啲出發啦。」

「好⋯⋯」他不情不願。

*

「我今日走咗補習嚟㗎，石蕾姐姐話肯幫我呃阿媽。」李星學說。

「一定好大壓力啦，係咪？」我問。

「嗯。唉，做醫生係爸爸嘅心願啫，又唔係我嘅。」李星學仰頭嘆氣。

「咁你嘅心願係咩啊？」我好奇。

「一星期有一日可以唔使溫書，然後瘋狂睇多啦B夢！」他眨一眨真誠的雙眸。

李星學的長相很稚嫩，聲音同樣；但是我一對上他的眼神，就總覺得有些違和，他異常淡定、冷靜。

*

李星學沒有和母親講，其實他讀得很吃力。

新世代的學童壓力很大，根據香江政府的調查，除了中六學生面臨文憑試壓力，小六和中一學生的自殺率亦日漸上升，前者是升中呈分試的迫使，後者則是轉換到新環境，難以適應新增的學科和有變的學習模式。

李星學沒有了以前那種無憂無慮。

他對自己的要求並不低——這是從小到大，不俗的頭腦令他考取好成績，然後就覺得自己應該要繼續保持。記得小四的時候，他考取了全班第一，母親出席家長日時，神采飛揚，老師誇他是「好孩子」，母親因而喜上眉梢，回家後，說很愛很愛他。

「星學真係我最錫嘅乖仔。」

從那時開始，就算不特別喜歡，他都會努力溫習。

因為他喜歡勝利的感覺，或者說是，在被愛上勝利。

「而家得我一個，我一定會好好報答媽咪。」

可是，現在，他已不想了。

好累。

升上英文中學的他，有時跟不上老師那如機關槍的嘴，開開合合之際，吃掉了他的精神和耐性。但同學卻好像未見任何異樣，他們總能跟得上老師的聲音，落在手上變成了抄在書本上的字。

中學分了banding，同學的小學成績與他相差無幾，他的優勢漸漸隱沒；取而代之的是，他英文不好的劣勢清楚浮現。

班上某幾個在各科測驗上取得佳績的同學，並不顧慮李星學是否能聽見，仍在討論：

「李星學係數學好咋嘛！但英文、歷史、地理呢啲科，全部都好差。」

李星學的數學成績接近滿分，幾次皆是，引起他們的注意；「幸好」，再高分也被其他學科拉垮，即使中文也不差，但中文科並不容易取得八十以上的高分。

「係，所以我哋唔使排佢上頂。放心啦。」

「咁頭五都係我哋幾個爭㗎啦⋯⋯」

李星學聽在耳內，氣憤難耐：「我聽到㗎！」

他們沒有在意地回道：

「Sorry，冇諗過你會介意。」

「係囉，諗住你都係專心發展數學㗎啦，唔會同我哋爭啲虛名嘅。」

李星學語塞。

以前就讀小學的他什麼科目都可以輕鬆拿捏，英語也只是簡單的文法，不會變成一句句長句子在歷史書、地理書、生活社會書上，影響他的理解。

總之，很多東西都與以前不同。

是他「沒有遠見」，當時只着眼那刻的課程；轉了一種語言之後，原來他竟不懂理解。

他在學業上失去一切成就感，就因而失去動力，互生互失。

但是，一個自小乖巧、循規蹈矩的人，就算頹廢，都有一種強烈的自我約束，去到某個程度，就覺得不可再繼續；於是反反覆覆，他對自己的要求未曾減低。

*

「我相信我應付得到嘅，但係需要啲時間。」李星學說。

他不認為吃力的狀況會持續下去，現實情況未能達到自我要求時，他不會後退。

因為後退無路。

「如果應付唔到嘅話，咁會點？」我問。

「成績會唔好囉。」

「咁成績唔好嘅話，又會點？」

我只是想知道，學業成績於他是什麼，更利於聚焦於對話。

「會令媽咪失望囉。」他答。

*

父親離世的時候，李星學很高興。

當時他得五歲。

父親是一個長年不回家、一回家就擁抱母親的人。

李星學親眼看見，父親揉着母親的乳房——而那，應該是他的私人奶嘴才對。

Freud

聽日見多謝你哋睇
鍾意可以留名、正皮，150正皮加更
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

見到老竇同老母扑嘢搞到咁誇張？

咁刺激
乜唔識避忌吓㗎咩 會嚇親小朋友㗎嘛
不過一返屋企就攬住自己老婆係幾sweet嘅

會唔會係重溫每日阿爸揸阿媽嗰胸

一人一邊咪唔使爭

我要曬你得唔得

女人波你啱咩

睡前一推

咁細個就見到阿爸阿媽扑嘢會有陰影架

推！！！

做愛俾小朋友見到

甩咗p

咁不如自己每日揸阿媽個胸

父親離世的時候，李星學很高興。

當時他得五歲。

父親是一個長年不回家、一回家就擁抱母親的人。

李星學親眼看見，父親揉着母親的乳房——而那，應該是他的私人奶嘴才對。

「喂，唔好咁心急啦。」

「怕咩，佢都係咁咋嘛，而且佢而家應該瞓着咗啦。」

他自覺有因有果地對父親仇視，那只是一個和他從不親近的男性，與他爭奪母親的愛。

父子之情，他們沒有太多。李星學每次見到父親，都覺得好不自在，對方並非照顧他的好長輩，只是來瓜分愛的盜賊，分明不勞而獲，日日陪伴母親的人，明明只有他。

母親說，父親是個奔波勞碌的人，他在下海——香江的鄰近地區，興建了五金工廠，和中學朋友一起合資，規模不大，因此身為老闆，也要落手落腳做，工作十分繁忙。平時，大概幾個月才回來一次。

Split family的模式，令李星學覺得，父親只是他的遠房親戚。

年幼的李星學不太懂得母親說的話，他只覺得母親是他的，母親的關愛也是他的，母親的一切都是他的。

父親於他，毫無份量。

李星學時常偷聽父母的對話。年幼的他，其實沒有那麼傻，年代變遷，小孩子早已細心聰明得不輸大人。

「都係我唔好，成日返大陸，搞到個仔都唔太親我，辛苦晒你啦。」

「邊度辛苦，你頻頻撲撲，咪仲花時間。」

「當日如果冇放棄讀書，唔供細佬妹，可能就唔使做廠啦。」

「算啦，我哋都知道你付出咗好多。」

「虧我以前細個嘅偶像係華佗。」

扮晒可憐，博媽媽同情——李星學心想，真的愛一個人，應該要經常給予關懷和陪伴，而不是來去匆匆；媽媽對他、他對媽媽，才是愛。

愛，是玩具車永遠放在書桌上。

母親帶李星學上學時，問起：「你做咩對爸爸咁冷淡啊？」

「冇，你都淨係諗佢㗎啦。」

他嘟起嘴巴作抗議。

每次父親回來，母親的留心都會分了一半給他。她總在梳妝枱前端詳自己的面容，拿着一枝唇膏沉思，然後去找枕邊人的電話，坐在床上偷偷地看了很久，投入到眼泛淚光。

母親有時失魂，有時開心。

雖然她如舊照顧他，但他總覺得，欠缺了一些東西。

「原來係呷爸爸醋咋。我冇啊，爸爸同星星我都一樣咁愛。」

母親將李星學的不滿歸咎成小朋友吃醋，雖然這也是事實，但李星學只想獨佔母親，她的人，她的愛，她的手，她的胸部，她的陰道。

五歲的他不是想和母親做愛，只是未曾想過，他寄居那麼久的身軀，原來也會被其他人撫摸。

這個人，還不如他，每日能夠守在她身邊呢。

所以，聽見父親在下海被車撞死的時候，李星學很開心。

意外來得很突然，未曾經歷生離死別的他終於知道——原來親人離世是如此滋味。

母親哭得很慘，他生氣於父親令她如此傷感——不是說永遠不讓她流淚嗎？出爾反爾，根本不是好男人。

「我得返你一個寶貝咋……你一定要生生性性，唔好離開我啊。」

「我一定會聽晒媽咪話。」

那一年，李星學五歲，懵懂的他如此承諾。

那一年，李星學五歲，懵懂的他如此承諾。

*

「呢次應該得米呀，佢實有嘢想回憶。」

她說。

戀母情意結？因此，尤其敵視父親？

我知道自己不能有太多的價值取態，但內心還是隱隱約約有了價值判斷。

我說不出如果李星學的父親仍然在世，李星學還會否如此「戀母」。

童年疏落而無法挽回的情感，令他覺得父親永遠是「壞人」，因為其生命沒有長到能夠與兒子談心。有些事情，換了一雙眼睛看，早已是另一回事。

但問題不能偏離李星學的煩惱。

我問：「如果太辛苦，係咪應該暫時唞吓，再符合返媽媽嘅期望？」

「我都想，」李星學說：「但我好似冇得唞啦。」

*

香江的學位不斷貶值，隨着知識型經濟發展，覓得「好」生計也有一個門檻。

李星學母親開始給他安排補習。

中一開始，就有私人一對一補習功課，有大型補習社的影片補習班，拿着某些名師的雞精筆記，似乎真能醒腦提神。

「成績唔好？點解會唔好？之前唔係一直都好好㗎嘛？」

母親問。

她的工作，是做大型飲食集團旗下的小學飯盒供應，經常擔擔抬抬。她的積蓄不多，仍在兒子身上花錢。

畢竟，她只有他了。

她沒有怨言，其實她心知，從頭到尾，她真正有的只是一個乖巧的兒子。

「星星呀，你唔可以咁懶㗎，點解以前勤力咁多㗎？」

「我冇懶呀……」

「咁點解呢幾科會咁低分？背吓生字都唔止啦。

他已經長大。

他見了許多不同的女子，就不想母親將注意力放在自己身上。

這個年紀的孩子，應該好好玩耍、享受轉瞬即逝的青春期；而不是為着幾個分數如此失落。

「唔係咁㗎，有時我連題目都唔明，點寫？」

「點解你而家咁多藉口？以前唔會咁樣，只會努力溫習㗎喎。」

「我有努力溫習㗎。」

「你冇，仲成日話想睇電視、玩電話。我講過㗎啦，啲嘢未做好，你都唔可以咁㗎喎。」

李星學已經十三歲，他心想：都咁大個人，睇個電視都要你批准？

以前母親也會管束他的成績，不過不會太過催趕他，因為他搞得掂，異常乖巧。

現在，他的兒子卻退步了很多，她根本沒有放心的權利。

「唔係唔溫，係想休息吓咋。」

「休息？休息淨係留畀有啲成果嘅人。你知唔知你爸爸係個好勤力、又聰明嘅人？但佢都冇得繼續讀，成世人都有遺憾。」

爸爸。

雖然李星學對父親的印象極其模糊，但家中都放着他的照片，母親經常念叨他的名字，父親的形象仍然鮮明。

他為了讓母親忘記父親，已經花了好多功夫，他努力成為母親的倚靠。

今日，或者說，這八年間，母親的目光只放在他身上；她在送完他上學後就辛勤工作，收工又接他放學，煮飯、做家務。

沒有光環，講到尾，她只是一個普通的家庭主婦。

母親繼續講：「你睇吓你，而家有機會畀你讀，但你又唔把握好個機會。」

輸給別人的話，將來的生活就會很難過了。

李星學忽然厭煩。

他憶記起父親來。

聽日繼續
鍾意可以留名、正皮，150正皮加更
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

tui

雖然係小朋友唔懂事，但因為妒忌而為老豆老開心呢件事都幾得人驚...

有時覺得小朋友好可怕
正因為佢哋唔懂事，但有時會語出驚人講啲好恐怖嘅嘢

講野唔經大腦, 唔知件事幾嚴重掛, 但有時又會哭笑不得

點解呢個故事冇乜人鍾意咁 但我自己幾鍾意呢個風格

大把人同你一樣咁鍾意

有人同我講因為唔吸引，標題同內容都係
努力寫得好啲，多謝你

推一推

個人鍾意呢個標題多過瘋狂做愛同中出處女

I find this story quite interesting... because of how weird the topic is

唔中出，推廣安全性行為

我係咪記錯左名，sorry

他憶記起父親來。

*

「總之我就覺得好煩啦，而家同你傾完，等間又要返去溫書啦。」李星學說。

「快啲快啲。」她說。

我終於問：「咁，如果畀你每日都重溫一段記憶，你肯唔肯？」

「肯！」

我靜了一下，他實在太爽快。

他問：「有得畀我揀就最好！」

我緩緩點頭：「有啊。」

我不知道應該如何是好，這就可以了嗎？

我們面面相覷，有點尷尬。

我感到尷尬——啫係咁講，人哋啲電影、小說都係寫得好高級好玄幻，點解去到我呢度，就有浸娘味？

但下一秒，李星學最喜歡的記憶，在我眼前出現，像一場夢，我再看不到眼前的李星學，也感受不到我自己。

……

這是李星學五歲的時候。

「嗚……其實咁樣，仲好……」

母親每日都會哭。

父親離世後，她哭哭笑笑，十分傷心。

李星學擁抱她。

他聽不明白一句，母親說：「橫掂，佢都唔係得我一個，我都扮唔知咗好耐。」

李星學只明白，那時，他不用成為任何人，都可以得到母親最完全的愛。

當時，他不用考取功名，不用與人競逐名次，不用付出任何玩樂時間。

自然，已經能夠成為母親的依靠，因為那時，她真的只有他一個。

也只有那時，他才不會厭倦母親。

但是，一個自小乖巧、循規蹈矩的人，就算頹廢，都有一種強烈的自我約束，去到某個程度，就覺得不可再繼續；於是反反覆覆，他對自己的要求未曾減低。

只有那時，愛和恨都是純粹的。

相比起舊時心無雜念地黏在母親身邊，現在，只剩下母親催促他做功課、報補習班、溫習；這一切都清楚反映，他的「能力」已不如舊日，如今他總是低於別人，而且幾乎無法跟上進度。

他的壓力迫害了自尊。

而且，每日都覺得無法喘息，日復日的課堂，內容尚要越來越深，起床穿著校服都需要勇氣，踏進課室都莫名恐懼——

這些看在別人眼內，卻只是頑皮、懶散、不思進取。

雖然如此，但仍不代表，李星學要放棄以前和現在擁有的一切，為了成績和母親反面，或令她傷心，這並不值得——他如此判斷。

從小到大的理性冷靜，未至於一瞬崩潰。

只是咬住牙關就能挺過去的事，就不是不能做。

*

「姐姐，好啦，多謝晒你，我走啦。」李星學說。

我如夢初醒。

「哦？好啊，唔使客氣。」

我感到十分疑惑。

該死的，我發現最不了解操作和規則的人，仍然是我。

李星學離去。

她的聲音出現，只有聲音：

「佢有得重溫㗎啦，我已經刪除咗佢啱啱嘅記憶，佢每日都只會覺得係突然諗起呢件事。」

我不滿：「唔係呢，你個setting真係好隨機，連我都唔知發生緊咩事！」

「你係負責問㗎咋，都係循例，如果佢意識好強烈，佢一say yes就會喺你面前展示，之後就OK。」

「喂……點解唔可以整部機，撻咗紅色掣就代表用緊，咁大家都方便記錄。」

今日，是我第一次與她的聲音對話，之前，都是在睡夢中與她講話。

「少少嘢都記唔到，你點成為我？」她說。

「你隨意刪除人嘅記憶，咁唔尊重人，我先唔要成為你。」

「咁多嗲。咁你想唔想知，李星學嘅生活會有咩改變？」

「想。」我點頭。

「之前講過，你係可以嘅。咁你今晚瞓覺，就會見到㗎啦。」

「但今晚都未開始重播……」

她極其驕傲：「你覺得而家遇到嘅嘢，可以用常理猜測？」

「唔係，咁點解你唔可以再講多啲？」

「我係未來嚟嘅。而你，啱啱係入咗李星學嘅潛意識。」

頂你個肺，未來嚟，但用啲嘢咁原始。

她像知道我的心聲：「記憶唔係一樣好精密嘅嘢，我哋都唔想咁原始——唔好問啦，下次有機會再答你啦。」

聽見她用我的聲音、以如此摟打的語氣說話，我覺得很奇怪，但又很親切。

她消失。

晚上，我進入睡夢。

我見到李星學在課室，時針指着「10」，老師在黑板前寫着數學公式。

李星學忽然呆頓了一下，抓了抓頭，作恍然醒悟狀。

我聽見了他內心的聲音。我覺得這個能力，真令人毛骨悚然。

他應該在重溫了，那一段五歲的時光，他喃喃：

「原來阿爸有第二個。」

「哈？」

「阿媽好慘……」

他聽懂了當時不明白的一句——

母親說：「橫掂，佢都唔係得我一個，我都扮唔知咗好耐。」

李星學突然記起這件事，覺得可笑。

當時，他再討厭父親，卻也明白，如果父親沒有離世，那麼母親就不會那麼難過。

她總在梳妝枱前端詳自己的面容，拿着一枝唇膏沉思，然後去找枕邊人的電話，坐在床上偷偷地看了很久，投入到眼泛淚光。

怎知，原來父親在外另有溫柔鄉。

他更加記恨父親。

他天生對母親的丈夫——父親這種生物感到厭惡，有強烈的防衛意識；但今次，不止是純粹的被佔有了愛。

「係你，令到阿媽一定要我係咁讀書，而你根本唔係好人。」

他將母親對他的期望，歸咎成父親的志願投射。

李星學的心情很複雜，他知道母親用心良苦，但是他真的很辛苦。那些分數和心理期望落差都令他平白受傷。

他很想父親復活，和母親互相折磨，那麼她就沒有心情催促他的學業。

但是，他又明白，這三口之家，他應該與母親互相靠倚。

「而且，你都深深傷害咗一個咁愛你嘅女人——而嗰個，係我阿媽。」

因為母親的眼淚中，有悲傷，有仇恨，有解脫。

我繼續看，每日重複同一斷記憶，李星學已牢牢記住那一種感覺。

他有罪疚感、使命感、仇恨與保護慾，因此他既有壓力，又促請自己追上他人的步伐、母親的期望。

一個人，有悲傷，有憤怒，有希望，是悲亦是自我鞭撻。

「今次有位同學進步咗好多，李星學份reading係全班第四高分。」

英文老師派卷前這樣說。

李星學露出滿意又疲憊的笑容，他是快樂的。

現在還不夠，他一定會越來越好。

每星期，只好去石蕾姐姐處私補的時候，偷一下玩樂的時間。

*

我在此醒來。

根據「她」的說法，我進入了李星學的潛意識，知道了他的心聲——或者平實地說是，想法。但那是未來才會出現的事。

我思索，那也是好事嗎？原本，有些東西可以被遺忘，但偏偏在他懂性之後記起。

我很難過。

不過，如果結局是他因而發奮向上，其實未嘗不可。反正，讀書在香江的目的已很模糊，完全沒有一個明確的指引：因為喜歡知識，所以追求知識。當一切成為了基本，大家都看輕。

希望他知道，其實他不用成為任何人的標準。

他可以只做自己，然後，得到喜愛。

「李星學，男，18:00離去。互相成就，互相依賴。」

我想，這也不是壞結局。

誰都帶着創傷和微光活下去。

（Case 2：互相成就，完結。）

唔洗多謝 只要keep住寫好啲故就得啦

我睇咗做去石蕾姐姐私處

+2

+3
仲要係玩樂嘅時間

Case 3：未完弧

我睡得不太好——這幾乎是清明夢「用家」的宿命。

你身邊也有這樣的人嗎？發夢的時候，知道自己在發夢。更厲害一點的，是能夠控制夢境內容——我不能，我只能知道我在發夢，無法改變夢的軌道。總之，就比正常人的睡眠質素差。

看了李星學的將來，其實我的心有種隱約的難過，雖然行為正面，可是沒有人知道，他年少的心承受了什麼。

「佢有得重溫㗎啦，我已經刪除咗佢啱啱嘅記憶，佢每日都只會覺得係突然諗起呢件事。」

他不會再記起我曾經問他：要不要重溫記憶？因為「她」刪除了這一個片段。以後他，只會莫名其妙地一天又一天的記起封塵的舊事。

「你係負責問㗎咋，都係循例，如果佢意識好強烈，佢一say yes就會喺你面前展示，之後就OK。」

我也困惑，原來我的角色並不重要。因為最終決定對方會否同意的，仍然是他的深層意識。對方的回答，只是一個通行證，只要他真的想，他的記憶就會馬上在我面前展示，然後就成功了——他將每日成功重溫那一段記憶。

沉悶的設定。

真令人傷感。忽然，我想起了好多次去醫院時的碎片記憶，卻無法拼湊成一個完整的故事，只覺心有點冷。

因為，這使我覺得，我也不完整。

只是生活安逸，不想深究。

*

下午四時，我在等待預約了今日見面的街坊，石蕾。

她推門而進。

石蕾身穿粉藍色T-shirt，留着趣緻的妹妹頭，五官十分精緻，我的目光移不開她，她有一種天然的吸引力。我估計，我們應該是同齡人，她背着的斜孭袋，寫住學院名稱。

石蕾的氣質是易碎脆弱的。她的眼睛很紅，充滿血絲，異常，沒有精神。

「你好，叫我石蕾就可以。」她禮貌的說。

「石蕾，你好，你好準時。」我點頭。

「想快啲見你吖嘛，都叫了咗我一個心願。」

石蕾不浪費時間，直入正題。

她訕訕：「我有一段唔見得光嘅感情。」

「係點㗎？」

我猜想她與對方的關係，世間上，如果是正當關係，有什麼不能公開呢？心想，則事成，其他的都是藉口。

「對方，係我嘅大學同學。」

石蕾和阿楓就讀同一個主修學系，從第一眼看見對方，他們莫名來電。

就是那個電光火石之間，石蕾認為自己看見同類。

他們在大學一年級時，已經相識，因為在數個導修課相遇，然後，因為二人都沒有組，就自然地成為了組員，一同做報告。

他們有了除了組員以外的關係，阿楓會分享討論區上搞笑的帖文給她，如此一打開話匣子，就滔滔不絕地聊個不停。每次傾完報告的事，都有種意猶未盡，大家都不再講話，可是誰都沒有主動說再見，直到下一句其中一人的「話說呢」，又滿心歡喜地繼續說下去。

起初，他們都不以為然。

因為，好傾並不是什麼難事，石蕾和中學同學都很好聊，同學都親近她。

但是今次，她知道，阿楓並不一樣。

阿楓給她的感覺，和昔日中學的初戀給她的溫暖，如出一轍。即使笑容淺淺，柔情卻未曾減淡一分。

愛情。

這是愛情。

石蕾喜歡了阿楓之後，每日都非常開心，她的心裏終於有了一個秘密，怕別人知道，也怕阿楓知道；與此同時，又怕其完全不察覺。

這種心情，她不想與任何人訴說。

她努力遏止內心的澎湃，即使心跳從未減弱。

戀愛是一種很特別的關係，它跟親情和友情很不一樣，帶給人的悸動無可比擬，每日都有新的傷害和盼望，開心的時候，也可以淚流滿面，隨時牽動人的思緒。

她很希望自己的感情有回應，不只和阿楓是朋友關係。

石蕾對我說：

「你都應該鍾意過人，都明嗰種感覺，係好甜但又好擔心。」

我的腦中，閃過一個男人的身影，然後微笑回應石蕾。我也愛過一個男人吧？在我——十歲的時候。

日子漸過，石蕾感覺，阿楓也喜歡她。

如果說石蕾是被動的暗戀，那麼阿楓，就是在觀察過後激烈的明戀。

阿楓找石蕾的次數越來越頻密，二人也開始談及過去的感情、現在的擇偶觀、將來的戀愛理想，話題越來越深入和親近自身。

曖昧。

如果對對方沒有興趣，沒有好感，根本不會觸及這些私密的話題。石蕾小心翼翼地修飾字詞，同樣又努力地做自己，展現骨子裏不喜歡社會規範的自我。她很喜歡和阿楓訴說她的一切，一輩子如果都是這樣，那自然是極好的。

石蕾就算很累，仍然願意和阿楓傾電話，都聽得出對方的聲音越來越疲憊。

心花怒放。

終於，在他們對對方的情感和了解都更成熟後，阿楓向石蕾表白。

「同我一齊好冇？」

他們未正式在一起之前，已經一直手牽手，但這並不是奇怪的行為，旁人看來，也不會覺得二人是情侶。

而此刻，阿楓將石蕾的手，握得更緊，真誠地問她。

石蕾含羞答答地點頭，埋在阿楓的胸膛中。

二人正式在一起。

*

「原本都好哋哋嘅，但係，我哋天生就有問題。」

天生的問題——這樣立在不敗之地的前設，其實可以是人終生的創傷，因為沒有選擇。

「咩問題？」我問。

「我哋，注定唔會被世界接納。」

石蕾的語氣，很重、很沉實、很沉重。

Lesbian

我估阿楓係女仔

live了，卡得好

有啲明顯

一星推

屌自膠
一日一推先岩

咩叫清明夢

係夢入面 control到自己 好似係

個個唔係叫清醒夢咩

同一樣嘢嚟
都係lucid dream，清明夢係清醒夢嘅別稱
我打清明夢係因為覺得聽落好聽啲

俾正皮樓主

故事依舊吸引 加油加速

自推

好耐以前試過，近幾年都唔得，可能太攰

文青~

不是，我真係由頭到腳都冇咩文青味

你揀清明夢既原因好文青，手字都好文青

（應該）有啲係就咁知道自己發緊夢，有啲係控制到個夢

我唔夠資格做文青啦
其實我好尊重文青佢哋識好多文化、睇好多書，有好多自己對唔同事物嘅睇法，涉獵文史哲，對世界有一套思考小弟努力學習

我諗住寫到好作品，睇好多書既都算文青

多謝巴打
唔知呢度有冇人有睇過「我破咗個文青處，但佢唔肯同我一齊。//《偏偏喜歡你》」呢個故？個標題有文青二字，然後有人話我根本唔係文青，佢哋講得啱，因為我真係唔係但如果有睇個故，就會明白個標題之所以係「文青」，係因為女主角根本唔係，從而帶出男主角鍾意女主角嗰一吓，其實都唔係真係好了解佢
為免人哋話我幫自己貼標籤，而且仲要係同個人唔太似嘅標籤，所以我都盡量規避
我真係冇心得罪/醜化文青
呢件事擺咗喺心度一排，唔知點講，驚越講越得罪人；但呢度人少少，就同大家分享
再一次多謝巴打嘅讚賞

明既，第一文青對你嚟講係一個唔太貼切既詞，人地話你文青令你覺得佢地未了解你。其二，你對文青呢個詞有份敬意，覺得將自己同文青相提並論係抬舉自己/醜化文青。

我都利申一下，我對文青都只有有個粗淺印象，更加冇查過文青定義，單純覺得對文字敏感，會睇書，甚至寫到好既作品就有種文青氣質，所以先半開玩笑咁話你係文青。唔好介意。

其實你係咪文青唔重要呀，作為有追開你文既讀者，我欣賞既係你既文章，仲有當中所帶出嚟既所思所感，唔係你有冇文青呢個label。

我唔係片你巴打，只係想講一講呢件事
唔係話你定義粗淺，都唔介意你講
多謝

「我哋，注定唔會被世界接納。」

石蕾的語氣，很重、很沉實、很沉重。

*

「不如post相公開，好冇？」阿楓問。

「唔好啦，我阿哥有follow到我。」石蕾拒絕。

其實，石蕾平時都不會忌諱與阿楓牽手，他們如常在道路上十指緊扣，無論是否情侶，也但正常不過；但要公開告訴別人，二人是情侶關係，她就是過不了那一關。

身邊的人，會反對的吧。

「係咪唔畀得屋企人知？」阿楓問。

阿楓的反映十分平靜，絲毫沒有特別的傷感。

這是正常的。

真要公開、大方地承認他們的關係，那看在別人眼裏，才是不正常的吧。

「對唔住，」石蕾艱難地點頭：「佢哋唔知我其實，鍾意女仔。」

「石蕾！喊咩喎，唔緊要啦，我明白㗎傻女。」

「都話邱芷楓係全世界最好嗰個！」

石蕾是女生。

阿楓也是女生。

而這，決定了他們的戀情，不能公開。

因為他們「有違自然」、「不正常」、「畸形」、「心理變態」、「自戀」、「嘔心」。

這種說法，阿楓聽過很多、很多次。

中學時期，她就讀男女校，對於男生，她從未有過心動的感覺，每日與他們稱兄道弟，其實更快樂。唯獨看到女生，她的心弦才被撩動起來。

一女，應該配一男。是她的零件有點問題吧？所以，她的型號根本是錯誤的，不適宜留於世上。

中三那年，中學時有一個女生，文穎琪，以為阿楓搶了她的心儀對象，董依軒。所以不斷排擠阿楓；阿楓向文穎琪解釋，自己並不鍾意女生；怎知，因為董依軒當時喜歡阿楓，令文穎琪異常生氣、嫉恨，將阿楓的秘密說了出去。

然後，換來更深的質疑和排擠。

女同學躲避阿楓，怕她會戀上自己。

「佢les㗎喎，容乜易睇中我，襯我唔為意捉走我㗎？」

男同學謾罵阿楓，說她不遵守自然法則。

「好心啦，女就得咁多，你自己又係女仔，同啲仔爭食做咩？」

一時，中學裏面引起極大爭議。

事件未停止發酵，學校老師甚至親身找她聊過，希望能夠改變她，令迷失的孩子迷途知返。

班主任問阿楓：「邱芷楓，傳聞話你鍾意女仔，係咪真嘅？」

她沒有猶豫：「係。」

「點解你可以認得咁爽快？咁樣係唔啱㗎，女仔係唔可以鍾意女仔，要鍾意返男仔㗎嘛。」

「我冇騷擾其他同學㗎。」

「但有女同學擔心你會鍾意佢哋喎。」

「我唔係係女都啱㗎嘛……都要睇人，佢哋唔使擔心。」

「好，而家就當寬限你，唔會對你點。但你記得，一定要醫返好自己，知唔知？」

「我冇病。」

仍在就讀初中的阿楓，明白他人質疑自己，但也想表達自己是健康的。沒有生理疼痛，沒有心理缺陷，她從未disfuntion。

「女仔鍾意女仔，唔係病，仲係咩？」

老師言之鑿鑿。

阿楓的中學，校訓是「愛人如己」，是一間信奉天基教的學校，同學大多是信徒。在天基經文中，顯示男和女的結合才能養育後代，也列出天基上主對同性結合是厭惡的，因為那樣有違倫常，也與大自然的規矩完全不同。

因此，個個都對阿楓側目。

她是不正常的。

大概，天基上主創造她時，使用了一條錯誤的公式，令她偏離正軌。

為了融入他人，阿楓變成了一個正常人，向全校宣佈她的病已經治好了，並不會覬覦學校的女生。阿楓用了好一段時間，才能令其他人對她投以平和的目光。

只有她知道，內心一隅的情感，已經反覆地死去。

直到遇上石蕾，阿楓聽見她的經歷，才決定好好勇敢地愛一次；怎知，其實石蕾也不敢公開。

但當時，阿楓接受。

石蕾的中學時期，遇上了初戀——她的師姐。

二人偷偷談起戀愛來。

沒有任何人發現——應該——別人都認為她們特別要好，只是因為參加了同一個學會，小女生多聊幾句，自自然然就熟稔起來，僅此而已。

石蕾很幸運，大她一年的師姐有着無限的溫柔，包容石蕾青春敏感的情緒，每次都莞爾而笑，輕輕地撫摸她的髮絲。

師姐說，她們的愛，很難。

可是，世界上就是有他們這種人，可能和別人不一樣，但終歸都要呼吸、食飯、飲水。

她們偷偷戀愛，未曾向他人公開。

如果相信緣分天注定，那麼，在無知的中學生涯中，有過這一次怦然心動，就是天主的贈禮。公不公開，在當時，並不是二人考慮的要點，只需要快樂地牽手相擁接吻。

她們和平分手，因為師姐要移民了，為免承受無力的相思之苦，二人都哭着卻衷心希望對方的未來順遂。

雖然她們沒法修成正果，但是師姐教會了石蕾，什麼是愛。

當石蕾向阿楓分享這件事時，阿楓因而鼓起勇氣，向「同類」求愛。

*

「你唔會睇唔起我㗎可？我係lesbian。」石蕾問。

「唔會。」我說。

我沒有任何的價值取態，只想知道故事主人公的近況。

門外漢覺得non judgemental喺counselling好重要，只係人好難完全放得低自己既眼鏡，好多時不理解都係因此而嚟

原來出咗新故 lm先

應該係男生?

唔係批判耶教
但係我覺得反對同性戀本身已經違反教義
因為雖然聖經上面的確有反同性戀字眼
但係同樣聖經都有反偶像崇拜 反對飲酒
全部都係罪行 全部都當應懺悔
同埋耶教個思想核心係要包容所有人
耶教從來都唔會強行要改變任何人
用耶穌基督去反對同性戀根本係班on9合理化自己歧視行為
有感而發
同埋屌你老母啊明光社你班人落硬地獄啊

故台又有你 成人台又有你

成人台係美麗的誤會囉 我一開頭當故咁睇架咋
有冇興趣入黎娛樂台蝦乾po認識真正嘅我

[Alicehaha]虐兒成癮成為虐兒界KOL嘅滙豐職員馬丁林之妻名蝦乾-AKA怨婦界林鄭、廁所打卡KOL(64)

睇咗上面樓主講自己唔係文青嘅留言
我真係好贊同上面位巴打講嘅野
樓主你唔使咁care人哋點睇你啊 反正我哋鍾意嘅係你寫嘅文筆 都唔關文青事

Btw 繼續晚晚睇完故都留言

仲有5個正皮就加更了

追到live留名
Oedipus complex

對感謝

好困難始終人都有自己嘅睇法，不知不覺就套入唔同嘅人度

Maidmaid

無意批判任何宗教
只係難過於有人以信仰之名綁架他人

偏偏世間情感勒索普遍止極

啱 以信仰之名綁架他人真係令人好羞恥
我都係耶撚嚟 但係我唔抗拒同性戀 人哋只係想愛點解要當人千古罪人咁睇
而且時代會變㗎嘛 唔通安息日仲要好似以前咁連生仔睇醫生之類需要都唔得咩
有啲人太食古不化 以致於我都唔想同佢哋有來往
如果要道德綁架其他人先可以叫做「虔誠嘅基督徒」嘅話 咁我寧願唔承認自己係

我個好朋友 佢係gay 但係佢偏偏係耶
見到佢自己都接受唔到自己真係好心up

姐係咁講
聖經入面好多嘢都係罪
講大話都唔得 佢講完大話係咪會毒啞自己？
不可姦淫 佢睇完AV係咪要插盲自己隻眼？

既然係咁 全部都係罪 點解得同性戀要俾人指住嚟鬧
咁啲日日追住啲韓星嚟奶嘅基督徒又係唔係拜偶像？ 點解佢哋咁做又冇問題呢？
佢接受唔到自己係gay 但係同樣有好多基督徒一樣有罪但佢哋仍然理直氣壯咁生活
佢要知道嘅係 同性戀或者係基督徒眼中嘅一種罪 但係絕對係罪不致死 無必要受批鬥
如果其他人認為自己身上冇罪嘅 先用石頭去打死佢啦

我沒有任何的價值取態，只想知道故事主人公的近況。

*

石蕾和阿楓交往了兩年。

除了見不得光，其他與正常情侶無異。

石蕾的家人沒有信仰，但是，仍希望她能正常地生兒育女——已不要求她出人頭地，但求不要做出有違世道的事，女子與男子結婚生子，應該就是最好的歸宿。

石蕾哥哥說：「男仔同男仔打茄輪，好嘔心囉。」

他們在看電視，一節有關同性戀情侶的專訪，哥哥如此說，父母也和應。

母親嘆息：「點解佢哋兩個男仔，唔正正經經搵返個女仔拍拖呢？要同男仔一齊。」

石蕾不耐：「佢哋都係正經拍拖㗎。」

父親搖頭：「有礙觀瞻呀，咁樣行出街，幾難睇。」

哥哥說：「係囉，你天生有碌嘢，就係要插入去人哋下面㗎，天生㗎嘛，而家兩個男人棍撞棍，好唔得囉。」

「你呀，點解唔見你帶女朋友上嚟㗎？」

「忙吖嘛，再講啦。我都想畀你哋見吓佢。」

石蕾哥哥的書桌，明明放了有關LGBTQ的傳單及飾物，他的鎖匙扣更是畫了一道彩虹，有字寫着「不一樣都一樣」；石蕾有一刻認為，哥哥是支持同性戀的，和保守的父母不同。

怎知，他說，只是路過了一個性/別組織，認為它所派發的宣傳物很美麗。父母因此鬆弛了繃緊的面部。

僅此而已。

石蕾失望，以為一屋簷下，至少有與她一起長大的哥哥，能夠理解她。

她想，應該不能被家人知道的。

偏偏，她的很多同學都認識哥哥，並且喜歡帥氣的他，她因而膽怯，不敢告訴身邊的人。

*

「我唔怪屋企人唔接受嘅。」石蕾的眼睛紅得似能滴出血來。

「但係你依然唔好受，係咪？」

她含糊地「嗯」了一聲：「我只怪我自己。」

*

阿楓的家，則信奉天基教，所以家人才會送她就讀天基教中學。

阿楓早已從中學領教流言的可怕，她深刻反思，年少的信徒尚且如此討厭同性戀者，何況是年長而信奉多年的父母，自然知道他們都不會接受她是同性戀者。

他們只有她一個女兒啊——

怎麼可以是不正常的呢？所以，阿楓從來沒有說。

「芷楓，唔好亂咁識人吖，可以拍拖，但唔好太信個男仔，唔一定係好人嚟㗎……」

母親對她日常碎唸，她有衝動，想向最親近的家人分享她的愛人：石蕾姓甚名誰、外型衣着、性格內心，阿楓都想向別人炫耀，她有一個那麼棒的女朋友，而她是被愛的。

家人當然愛她。

但是，有時愛，並不代表理解。

從來，正常人，都很難理解不正常的人。

確實，有些天基教教會認為，就算不鼓勵同性戀，也願意接受同性戀者作為一個人。然而，有很多教徒以信仰之名，搖旗吶喊，極力反對同性戀，因為其違背上主之意。

阿楓無力，同時，她理解、明白。

她很愛很愛石蕾，但是、因此，她無法愛自己——

因為她，也是一個天基教教徒。

曾經她恨自己的目光總向女生投射，曾經她自責於自身不正常，曾經她感到憤怒，為何自己基因中的亂碼如此編排，而這，別人卻說，不能容許。

包括，其實她從小到大也知道，那是不可以的。

她的心是錯，她的身是錯。她有隆起的胸部，卻迷戀有下陷陰部的女子。她的愛是錯，她天生就錯。

她的感情，從來沒有對的地方。

她不虔誠，背叛了自己的信仰。她捨棄了成長路上天基教的教晦。

她越愛石蕾，她就越不愛自己。

她她她她她。

阿楓很感謝石蕾愛她，她們攜手走過一段段校園中的山路，崎嶇不平，但是仍努力向前。

如果石蕾從未放手，阿楓至少能夠相信，自己也有一些美好的特質，值得被愛；在她背叛了教條之後，還能被深深擁抱，從而安撫她自責愧疚的心，她就能名正言順地牽着愛人的手，告訴自己她的決定沒有錯，無非，也是想要愛。

如果，石蕾從未放手。

*

石蕾已經流淚，她像一個下一秒就要碎掉的瓷娃娃。

她斷斷續續地組織：「佢話，每一次我話唔可以公開，其實佢都好唔開心，因為咁樣正正係提醒咗佢，我哋嘅感情冇可能見光，冇可能畀人祝福，我哋雙方嘅屋企人，都唔會祝福我哋。」

我也有些動容：「你哋都好渴望，畀其他人接納，係唔係？」

「係。但我以為，佢唔會特別上心，因為佢從來都係笑笑，冇講過出嚟，我都睇唔出。」

我的心忽然跳得很快。

我緊張：「咁你點知㗎？」

石蕾已泣不成聲：「我睇咗——」

聽日見
都算擺咗好多心機寫，雖然唔多人睇/留言，但希望睇到嚟呢度嘅你會鍾意呢個故。更歡迎畀意見我！

鍾意可以留名、正皮，150正皮加更
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

其實本身耶穌就係想大家接納大家都係罪人
點解要批鬥其他人 而唔係專注懺悔自己既罪

樓主加油

好多人睇緊

多謝你提醒，其實個重點係我地每個人都有罪，冇邊個比邊個高尚。耶穌都問過點解世人睇到他人眼中既刺，但見唔到自己面前既木柱。根本企高地去指責他人有罪係搞錯重點。

冇信仰，但想了解下有信仰既人點睇宗教。

睇到啲咩

Reading and following ah

多謝林家謙我鍾意你嗰首特倫斯夢遊仙境

有taste

唔會係遺書下嘛？

睇緊！繼續推

hello 我有買你既書架！

有緣 一齊追故

推 好好睇

推個題材幾得意 好睇呀

石蕾已泣不成聲：「我睇咗——」

*

石蕾放了手。

其實，今年，她已經畢業一年；只是為了懷念舊日時光，才風雨不改地背着學校社團的斜孭袋。

她開始思考，自己想要什麼。

和阿楓的感情，好是好，不好也非不好，只是，戀愛四年的她們，情感已沒有什麼浪花。

平靜的海一片蔚藍，是和諧的美景；平靜的關係卻潛藏暗湧，那是一溝絕望的死水，清風吹不起半點漣漪——任她們已盡力成為對方的好伴侶、克服過心理障礙、忍受過與他人的分別待遇。

很多東西發生過後，感受之深刻就會被淡忘，以為一輩子都能有綿綿的怦然心動，但走到某一個位置，忽然看見對方的眉頭原來極為雜亂，驚悉，原來她是這個樣子的。

石蕾和阿楓之間，沒有發生特別的事。

只是，石蕾覺得很累，她的人生不應只安於眼前人，這段感情分明已有完結的意味。

她也自責，若果拋下阿楓，那麼她真的很壞。她很想找人傾訴，很想有個人罵醒她，很想有人鼓勵、教育她，和她講，情感不可能永遠新鮮，應該要珍惜所有沉澱過後的珠寶。

可是，現實中只有一句句：「畢業啦？係時候搵男朋友啦。」

她身邊的人，尤其家人，並不會支持她。

因為，哥哥告訴過她。

某次哥哥看見石蕾和阿楓的親密合照，在石蕾不經意揭起的手提電話螢幕上，他的反應忽然很大，像是生氣異常，眼睛通紅，一反常態地斥責她。

「你鍾意女仔？」他問。

「唔係啊。」她否認。

「唔使唔認，我睇到啦。你唔可以咁做！冇人會祝福你！呢個家，你嘅所有屋企人都唔會！」

「冇人要你嘅祝福……」

他重申：「唔係啊，你要唔要都好，都唔可以鍾意女仔啊。」

哥哥的眼中泛起的悲傷，比憤怒多得多，他的眼眸水潤得哀愁：「因為，我哋都好憎同性戀。」

當刻，石蕾再三被提醒，她的愛永遠不會被祝賀，何況，這段愛於她，再無任何吸引力。

阿楓的身體，石蕾已摸過很多次。

女性的乳頭、乳暈、乳房，滑嫩的背，有些腩肉的肚子，充滿溫度的腋下，修長的手腳，柔軟的頭髮，濃烈的眉眼，和美的唇紋，若有若無的毛孔，勇敢的頸項。

沒有一處是不美麗的，只是厭倦了；而且，打從一開始，她就不該摸。

石蕾木然，摸阿楓的時候，就像摸自己。

愛她，也如摸自己，如此日常，如此無趣。

相比起再堅持一下，石蕾終於相信，她跟女子不可能有美好結局。個個都說，她應該要和一個帥氣的男生發展關係，她有什麼理由沉着冷靜？與世界為敵的堅毅，已經維持了四年，現在，一切已經失靈。在感情紅燈口再持守自己的愛，自私的她做不到。

她想起這一段時間，其實她在路上撇甩過阿楓的手，是否她的心從來未曾接納她們的感情？

這些莫名其妙的記憶不斷泛起，明明只是一些無關痛癢的一瞬，卻忽然全部湧出，苛斥她，她們沒有任何原因需要在一起。

阿楓的說話，像某種催眠詛咒，有時石蕾已盡力聆聽，還是忍不住分神。

「我而家計劃緊儲一筆錢，我哋將來可以飛去芬……蕾蕾，你係咪好攰？好似心不在焉咁。」阿楓說。

「係，有少少。」石蕾點頭。

「點解咁攰？你呢排都唔算夜瞓吖。」

「因為……」石蕾無法再假裝下去：「阿楓——邱芷楓，我想分手。」

她不應將問題着眼在她們是同性戀者。

「嗯？」阿楓側頭。

「我話，我想分手。」石蕾又說。

她變遷的心，與性向不完全扣連，那只是一個推力或者拉力，一個重要但並非最重要的誘因。

「今晚想食咩啊？」阿楓像是沒聽見。

「我想分手。」石蕾重覆。

「食完我哋去行吓草地，之後送你返屋企，好唔好？」

「阿楓。」

石蕾字字擲地有聲。

阿楓的眼睛裏全是淚水，勉強擠出一點笑容，假裝是眼淚塞住了她的耳；可是，二人都明白，當下，沒有人比她們的心更清澈透明。

因此，明亮地反映了她們在想什麼。

「你收返呢句說話，我當你冇講過，好冇？」阿楓哀求。

「唔好。」石蕾說。

「點解？」

「我攰啦。」

「係咪我做得唔夠好？」

「唔係，你好好、好好。係我唔好。」

「唔會㗎，你肯我同我一齊、你鍾意我，我哋就已經好好啦。」

「你唔明，」石蕾幽幽：「我厭倦咗啦。」

「我明。」阿楓沒有驚訝地點頭。

「我同你，都可以好似同師姐咁㗎，我哋可以和平分手，然後安然祝福對方。」

「你見唔見到，我好努力挽回緊我哋？」

「但係面前無路，我哋只可以將我哋留喺呢度。」

「唔係㗎……路係我哋行出嚟㗎嘛。」

「唔好咁啦。」

石蕾看着阿楓，她的心也有點痛，但不防礙嘴巴說出傷人的話語。

阿楓沒有再講什麼，她只有離去。

之後，她不斷找石蕾，她們也有聊天，若無其事，沒有人再提及她們的分離；只是，她們也沒有再見面。

石蕾不斷想。

其實分手，未必與她們是同性戀者關連。

可能純粹因為她沒有一顆耐得住寂寞的心，能否被祝福，都只是一個因素。

也許她們與異性戀沒有不同。

可是，別人都說她們有罪。眾生之中，誰能潔淨死去。

但是，與阿楓分手之後，石蕾又覺得哪裏怪怪的，很不自在，她想念起阿楓的溫香軟玉。

怎知，當她正打算找阿楓談一次她們的問題時，收到阿楓自殺身亡的消息。

*

我深呼吸。

「佢唔係只係因為我唔愛佢而死……喺我咁樣對佢之後，佢完全冇愛自己嘅理由。」

「呢個一定會成功，你記得問。」她說。

嘖，好一個冷漠的「人」。

我問石蕾：「你可唔可以解釋吓你嘅意思？」

「佢封遺書上面，寫咗好多好多嘢。」石蕾說：「係我唔好，係我衰。」

阿楓離世。

石蕾之所以還背着大學的斜孭袋，是因為它承載了四年的大學回憶，而一切往事中的主角，已經往生，只能以拙劣的方式懷念。

漏咗深色呢行字

如果夠150正皮，我聽日就出兩篇直接去到case3嘅結尾
你哋嘅支持非常重要！
可以正皮、留言、follow樓豬
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

lm

其實 活喺回憶之中 都冇咩唔好吖
佢可以每日不停重溫佢哋之間嘅幸福回憶 就好似從未分開過咁

一定好自責石蕾會覺得係自己害死佢
Btw 150個正皮啦可以加更
繼續慢慢入嚟支持你 睡前服

真係唔知可以講啲咩

Hello肚餓絲

哦絲！

Hi

石蕾之所以還背着大學的斜孭袋，是因為它承載了四年的大學回憶，而一切往事中的主角，已經往生，只能以拙劣的方式懷念。

*

明明早陣子還好好的。

石蕾和阿楓如常聊天，雖然或許心有芥蒂，畢竟朋友向前一步成為愛侶容易，愛侶後退一步卻只有分離的隔應；但她們卻很自然，除了不見面和不說情話，就像重新認識一樣。

石蕾驚歎阿楓的包容。

她開始回憶起阿楓的、無語倫比的美麗。

舊時光忽然鮮明起來，被她淡忘的細節又活躍了，愛的感覺似乎未曾消失，她開始後悔於自己的魯莽。

感情需要兩個人才能開始，結束卻只需一個人的抽身，她自知撇下阿楓，可是她突然懊惱。

於是，她想找阿楓談談，重新開始。

畢竟，那樣溫柔明媚的阿楓，一定會再次牽起石蕾的手。

但很快，石蕾收到阿楓的死訊。

阿楓的家人呼天搶地——這是哥哥告訴石蕾的。之所以父母如此激動，因為阿楓不應該自殺。在他們信仰的倫理觀念中，人類並不是自身生命的主人，如果自行奪去生命，那就是剝奪了上主對其的主權。他們擔心阿楓永生永世都是罪人。

他們的好女兒，不應獲得這個下場。

但偏偏，阿楓卻成為了主宰自己生命的「兇手」。

悲傷中，石蕾又覺得奇怪，為什麼哥哥會比自己更清楚石蕾的現況。

他說：「石蕾係我下莊。我哋聯屆個group炸開咗，有人同阿楓係小學同學，識佢啲屋企人。」

「點解冇聽你提過嘅？」石蕾仔細回想阿楓參與過的學會，只想到一個，但哥哥不會參加吧，更不可能是幹事。

「冇咩好提，唔清楚。」

哥哥努力回避。

石蕾終於承認：「阿楓係我女朋友。」

只是這一聲肯定，阿楓再也聽不見了。

「嗯。」

「你唔鬧我？」

哥哥欲言又止，最後只說：「人都走咗。」

石蕾陷入深深的自責。

她知道，阿楓早陣子還在計劃將來，有期盼的明天。曾經二人聊過未來的萬水千山，說要走遍世界的時分秒，落地生根在自由的國度；如今阿楓結束性命，大概和石蕾撇不了關係。

不，不是大概——在石蕾心中，阿楓就是因她已死。

愛很奇怪，石蕾的心同樣。

她忽然發現自己其實很愛阿楓，只是愛的形式與熱戀不再一樣，後悔莫及地放了一下手。

然後，再也挽回不了。

石蕾沒有將刀子插進阿楓的肉身，卻是一種無聲無息的急性病毒。

「唔好太自責。」哥哥歎氣。

「點可能？」石蕾有氣無力地流淚。

「呢封遺書，係阿楓畀你㗎。」

「點解你會有？」石蕾不解。

「我同佢都幾熟，因為你。所以，佢之前就畀咗呢封嘢，但我唔為意係遺書，以為係你哋嘅情書。」哥哥慢慢地說，臉上盡是後悔之色。

「你之前就知我同阿楓——點解你唔話我？」她驚訝。

「我都唔憎同性戀。」

「吓……」

石蕾不想首先執着哥哥為何一反常態。

她打開了阿楓的遺書。

「蕾：

我希望這封信最後都不用交到你手上。

如果我沒有死，你就應該看不到了。

曾經和你分享過，我在中學時發生過的事，可是我不敢告訴你，其實我至今都未完全忘記當時的感覺，我不想讓你覺得我是一個膽小的人。

那時我被勸告，說我不能喜愛女生，同學和老師都認為我有病。

我也覺得我是一個病人。

我所參與過的信仰小組中，組長都說同性相戀是不被允許的。人生而有罪，但有些錯誤是不能被原諒的，體內的血液都骯髒起來。我在那個小組中表現得唯唯諾諾，每一下點頭都像一次虛偽的贖罪。

我真討厭我自己。

因為我並不是一個虔誠的信徒，我在做上主厭惡的事——那個小組裏的組長和組員都是這樣說的。

我不寬容的基因，與多年安慰我的信仰產生了強烈的衝突。

如果讓我選擇，我想，就不要成為一個同性戀者吧。

可是，後來我遇見了你，那一刻我想的是，真感謝上主賜給我反叛的心，唯有如此，我才能與你十指緊扣。

在那段我無法自愛的愧疚日子中，我極其厭惡自己的存在。我愛女生，但我不應如此；我自詡努力達到中學校訓中的「愛人如己」，卻沒有勇氣直面我敬愛的上主。

真令人慚愧。

幸好你愛我。

你給我分享初戀的故事，令我心動，因為，我也很想心無雜念地擁抱所愛。

於是我們戀愛，這是我人生第一次坦然面對我的內心感受，原來與自己愛的人接吻是那樣甜美的滋味。你總喜歡塗橙味的唇膏，從此我的愛情就是橙味的。

但你知道嗎——應該不知，因為我從來不敢和你講。每次我去教會的小組時，都有種被批判的感覺，但如果不去，更覺得自己完全背叛了上主，至少，在我正面聽了他們的觀點後，還能深刻地記得自己的罪孽，而不是若無其事地活下去。

我很難愛自己，應該說，我無法愛自己。

但我愛你。

多謝你也愛過我，令我感覺，我是值得被愛的。在別人都無法接納真正的我時，你在我面前微笑，一切不言而喻，感謝我們的緣分。

最後，縱然我們沒法去外地成婚，也願你能幸福地找到心中所愛，任他或她是誰，那個人一定一定要很愛你。

你穿起婚紗的時候，一定是世上最美麗的新娘子。

請你不能自責，我已不能自愛，在認識你之前。只是剛巧，現在，我發現了我再沒有理由生存世上，因為我真的厚顏無恥地生活了很多年。自殺是罪，但反正都已是違反了教條的人，也不介意在以後的以後贖更多的罪。

不要哭太久了，你祝福我吧——來世能找到愛自己的理由。

我愛你。

永遠是你的女孩
楓」

信中另附了一個彩虹模樣的鎖匙扣，是某大性/別議題學會的飾物，特別刻了「平地楓蕾」四字。

石蕾明白阿楓背後的意思，但她仍覺得諷刺無比，果然是突然發生重大變動，留了她一人苟存人間。

傷心一世

信教信到走火入魔真係好恐怖

可唔可以叫犯賤
分咗手先諗返起人哋嘅溫柔 容貌嘅俏麗 身材嘅曼妙
但係佢已經因為失去你而放棄咗生命
後悔都冇用

永遠是你的女孩

石蕾明白阿楓背後的意思，但她仍覺得諷刺無比，果然是突然發生重大變動，留了她一人苟存人間。

她無法再隱忍，哭得十分慘烈；哥哥在旁遞上紙巾。

她想起了一些事——

「你呀，點解唔見你帶女朋友上嚟㗎？」

「忙吖嘛，再講啦。我都想畀你哋見吓佢。」

石蕾哥哥的書桌，明明放了有關LGBTQ的傳單及飾物，他的鎖匙扣更是畫了一道彩虹，有字寫着「不一樣都一樣」；石蕾有一刻認為，哥哥是支持同性戀的，和保守的父母不同。

怎知，他說，只是路過了一個性/別組織，認為它所派發的宣傳物很美麗。父母因此鬆弛了繃緊的面部。

石蕾驚訝地問哥哥：「你係性/別學會嘅幹事？」

雖然覺得不太有可能，畢竟他這樣討厭同性戀。

「係。」

「但你話男人鍾意男人好嘔心喎……」

哥哥沒有看她：「老竇懷疑我係gay。我要係咁證明我唔係，先可以令佢哋信我會為屋企繼後香燈。」

然後，他承認了自己平日不能承認性向：「我係有拍拖，不過嗰個係我——男朋友。」

妹妹的愛人已經身死，他不想再在傷心者面前隱瞞，殊途同歸。

石蕾取笑他，也像取笑自己：「我哋廢到唔敢認。」

哥哥自嘲，眼睛閃過灰心之色：「係，我就係嗰啲唔會用碌鳩屌閪嘅人，最鍾意棍撞棍。」

他們的父母，有乖巧的兒子，有乖巧的女兒，怎麼可以違背倫理任務，愛上同性呢？

二人霎時沉默。

只剩下石蕾有來來回回強烈的情緒波動，無時無刻都流淚，去到後來全是悲哀，擠不出一滴淚水。

阿楓已死，石蕾的心也是。

*

「我好內疚。我竟然同佢講分手，而且從來都冇察覺到佢嘅感受，我真係唔知……」

「明白，你都一定好難受。」

「哈，我連自己阿哥都唔了解，愛人都變害死人。」

我不懂得接駁這一句說話，「幸好」石蕾的眼藥水沒有停止落下，我才能以遞送紙巾代替講話回應。

輔導課程沒有教我應該怎樣做。

「嗯，但我講完出嚟，都係好事。我想有個唔認識我嘅人聆聽我，算係了咗我呢件心事。」石蕾輕笑。

我有些不安，但不懂怎樣回應如此沉重的對話。

她為什麼要了一件心事呢？

「問。」她說。

正好，窘困的我太不專業了。

我開口：「你有冇咩記憶係想重溫？」

石蕾呆了一下，抿了抿嘴，試圖掩飾情緒。半晌，又坦白：「有。」

有了上一次的經驗，我等待石蕾的記憶。

下一秒，我看到了。

石蕾和阿楓經過了周大叔金舖，在櫥窗外，石蕾說：「唔知幾時我哋先可以互相買畀對方呢？」

她指着一對婚戒。

阿楓說：「我覺得隔籬嗰對靚啲喎。」

「定係左下角嗰對呀？」

「又得啫。」

石蕾笑笑：「冇錢買，傷心。」

阿楓漫不經心地安慰她，腦中盤算她們需要儲多少錢：「遲啲就會有！」

「但我而家就想同你結婚，鎖死我哋嘅一生一世。」

「咁呀……」

阿楓馬上和石蕾去了大街上的小型雜貨店，一同揀了一對戒指，款式很合心水，尺碼也剛剛好。

平平哋戴住先——她們異口同聲。

她們開心。

阿楓又去買了一張質地較好的紙，獎狀的那種；石蕾看着阿楓在紙上寫了簡單數字。

「新娘：邱芷楓」

「新娘：石蕾」

想了想，阿楓又在最頂位置補上「結婚證書」四字。

她問：「係咪咁㗎，我冇見過，唔清楚。」

石蕾不在乎答案：「是但啦，係專屬我哋兩個嘅版本嚟，點樣都係啱㗎。」

「又係。」

阿楓在自己的名字下簽了名，抬頭看着石蕾。

石蕾接過阿楓的筆，也簽了名，她親了愛人的臉頰。

她們互換婚戒，忽然動容，二人都沒有說破現實，可是都心知世道難容她們的愛，這始終不是主流，再貼身一點的家人也不會應允；因而更加感觸，幻想終有一天，能夠有旁人的祝福吧。

可以嗎？會有被投以艷羨目光的一天嗎？

然後，臨時起意度蜜月——連續幾天去遍了香江的大街小巷。

當時，她們的眼睛中，只有滿足。

簽字儀式沒有其他人光臨，她們的愛情也未得到他人認許，可是，那一刻，她們只需要對方。

她們有一樣的生殖系統，有一樣柔軟的肌膚，有一樣明亮的大眼睛。

她們也有一樣的愛和被愛。

*

「多謝你，我走啦。」石蕾的聲音將我喚到現實。

她是真的想記住那段記憶。

我沒有慌亂地點頭：「好，好好照顧自己啦。」

石蕾沒有應，只深深地看了我一眼，說：「周夢凝，個名幾好聽，我會記住你今日聽過我講咁多嘢。」

「好。」

我目送石蕾離開。

我想知道她記住那段甜蜜記憶後，她的生活會否有所改變，那畢竟與逝者相關，我的心很沉重。

晚上，睡覺，在夢中見到了石蕾。

今日加更了，有冇人live咗
Sorry太多字打唔切，聽日先完case3

Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

Lived

Sad

睇到眼濕濕

好慘

早晨一推

感情係咪只得一次？錯過咗嗰次就冇得回頭
生命都冇take2

封遺書睇到好心酸......

其實石蕾都唔應該負全責，阿楓都要學識自愛，可惜佢做唔到。只係石蕾應該冇辧法唔自責......

如果哥哥可以同石蕾一早傾下......

太陽出來了

晚上，睡覺，我在夢中見到了石蕾。

*

第一天，星期六。

放假的石蕾攤在床上。

鬧鐘顯示十時，石蕾忽然定住。

我知道，她開始回憶了那段甜蜜。唉，好殘忍，我理解美好的記憶會令人忍不住細細回味，但再也捉不住那些舊事，尚要不斷記起，現實和記憶中的反差太多，更加傷心。

石蕾沒有任何動靜。

很快，她流淚，是越來越激動地哭泣。

她的反應算是平靜，只是看見那樣快樂的事，卻沒有任何笑容。

她想：「咁樣嘅日子，都唔錯。好掛住你啊，阿楓。」

石蕾很正常地坐起，去喝了一口水，然後又躺在床上玩電話；之後也是，完全沒有特別的情緒，好像都是十分平常的生活。

也是吧，只不過是記起一些早巳發生的事，還能有什麼呢。

我聽見她心裏想：「再堅持一日。」

第二天，她也流淚，哭得鼻涕都流出來。

「再堅持一日？好掛住你。」

之後的每一天，她同樣流淚，可是變得含蓄起來，默默抿嘴。

「堅持吓。好掛住你。」

又一天，相比起初時，她只是眼睛濕潤了一點。

「係咪要堅持？好掛住你。」

再一天，她不再哭了。

「我堅持唔住啦，我真係、好掛住你。」

……

石蕾已不知她還可以怎樣做。

她沒有任何想做的事，好像，不知道未來應該去往什麼道路。她認真思索，自己好像只有尚未明朗的事業，對着家人、朋友，她始終未曾坦白更深入的自己，失去愛情、只有愛情回憶的她，對所有事都興致缺缺。

每次，她想起阿楓，仍然心疼阿楓的逝亡。

是她害死了她。

否則，明明阿楓有大好年華，石蕾也多少以愛填補了阿楓對自己的厭惡，如果繼續發展下去，應能攜手終生。

是的，終生，這樣長遠的字詞落在她們之間，從一開始就覺得理所當然。如果不是真的喜歡，怎麼會敢踏出第一步。

只是，石蕾放棄了。

她連這樣契合的感情也放棄了，還有什麼不能放棄呢？

她第一次知道，感情只得一次機會，經過了不同的時光與事情，早已不如舊日模樣，她已沒有愛人，她已沒有愛。

生命也只得一次，沒有take 2。

我深呼吸，在我看來，石蕾想的全沒有錯。

只是由她來想，就太過沉重。

繼續看，看到某一天，日曆寫着：「楓蕾同路五年」

如果阿楓沒有死，如果她們還在一起，那是她們的戀愛五周年。

石蕾看着時鐘顯示十點，她常常覺得，這個時間是阿楓送她的恩賜，她發現，總在此時此刻想起她們兒戲卻真誠地結了婚；她想，是阿楓在想念她嗎？剛巧，她也是呢，石蕾沒有一刻不記掛阿楓。

所以，現在，就是最美麗的時刻吧？

她閉眼，躺下，臉上掛着笑：

「嗯，我好掛住你啊，所以，我唔想再等，都堅持唔到啦。但係，我哋好快見啦。」

她笑——就把我們留在夢中吧。

我終於看到，她的床頭有一樽打開了的安眠藥——

「對唔住啊，爸爸媽媽，係我冇用，做唔到一個好女兒，希望下世，你哋可能生到一個正常嘅女，唔好再係我咁啦。」

之後，她就沒有醒過來。

隨着她求死別生的心聲戛然而止，她的生命也不再流轉。

回憶暫停於止。

*

又咁啱見到出文

我赫然醒來，深深震撼，不斷叫「她」出來，她不應。我只好再睡、再見她——這似乎是我見她的唯一方法。

我馬上控訴她：「如果唔係畀佢係咁重播，佢可能唔會死㗎！」

她冷靜：「佢本身就想死。」

我覺得荒謬：「我要阻止佢，而家我知道咗，就唔可以扮睇唔到。」

「你唔好多管閒事，佢注定要自殺，只係遲早嘅問題；一個人決心要死，你阻止得佢幾多次？點解要阻撓佢嘅自由意志？」

「咩注定？」我不認同：「你知唔知我點解要讀輔導？如果我眼白白望住佢死，完全違反我想做嘅事！自由意志——自由意志！一個人連命都冇，點樣有意志？談何自由？」

她篤定，似是明瞭一切：「你已經幫佢延長咗性命——佢本來，就係打算見你嗰日嘅一星期後自殺，最後已經遲咗一個月，你仲想點？」

我在夢中心急得流淚：「我仲想點？我唔想佢死！」

她說，生死有命，我的存在已經違抗了天命，我不能再貪心——那為什麼，不能再違抗一次？她說，我的任務已經完成。

我接受無能：「可能我仲可以令佢繼續想生存？」

「你唔好搞人，石蕾已經好痛苦。而且，你實在冇呢個權力，好快你就會忘記呢件事，以防你節外生枝——乜你唔覺得，你已經忘記咗李星學重播記憶之後嘅事啦咩？」她淡然。

我啞口無言——確實，我已不記得。

再次醒來之時，冷汗滿背。

我急急起床，打開輔導小簿子，在上面記錄着：「石蕾，20：00離去。斯人若彩虹，未完弧。」

我想再寫下更多、更多，卻突然，不知自己還有什麼要寫，只好睡覺。

我想，也並不是重要的事吧。

反正，本來，我的記性也不好。

【Case 3 完結】

下次加更係200正皮！
聽日見！多謝支持

Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

太多因素希望現實可以減少悲劇

好文要推

至少 佢哋兩個都係為咗對方而自殺
死咗之後 佢哋仲可以一齊
呢個結局 都幾好吖

寫得好好

呢章好心噏但或者對佢哋嚟講算係一個好結局

Sad

p.s update Penana!

我都唔記得咗上個client記憶重播之後係點

推到加更

歡迎你加入女主嘅失憶團隊

食安眠藥係咪真係咁易死

/
巧！
之前未有封面圖，所以唔更住

唔易，但有機會死
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：2389 2222

多謝

Case 4：無肉無求

我迷迷糊糊地過了幾天，每日上學、放學，生活甚無趣味，我與同學的關係並不特別深厚，在學校感覺很孤獨，經常想早早回家。

今天，有個叫文穎琪的人預約了輔導。

下午六時，文穎琪推門內進，她踩着一對高跟鞋，手上挽了一個名牌袋，戴了手套，頭上架了黑超，閃閃縮縮地內進。

她沒有看我一眼，只拿出鏡子照了照自己的臉。

「文小姐係咪？」我問。

她不屑地看了看我：「你唔識我？可以叫我做文式式——應該知呢個名多啲，有冇印象？」

我仔細打量她，卻對她沒有特別印象；她的聲音十分沙啞，樣子漂亮，但我沒有鮮明的想像。

我誠實地搖了搖頭。

文式式不滿的問：「你有冇睇MeTube㗎，我咪就係最新最紅嘅Metuber囉，唉。」

「哦——」

她如此一講，我記起我好像看過一個叫式式的頻道，因為其因大胃王片段暴紅——風評說，這樣瘦小的美人竟然能吃那麼多，實在新奇，而且食物的種類也很多元化，令人食指大動。

「認得啦嘛？」她意氣風發。

「係。」我不敢怠慢。

「好啦，算你記得啦，我呢，有心事想同你講，但你一定一定唔可以講出去，有保密原則㗎嘛？」

「係。」我在內心嘀咕，文式式一定是個很麻煩的人。

她說，她身份證上的名字叫文穎琪，但早已沒有人認得她了，別人都只知她叫文式式。

她也叫我稱呼她為「文式式」。

文式式一直渴望談戀愛，可是，沒有對象——不，一直以來，她都有心儀的男生，只是，他們從來不回應她的愛。

她喜歡過很多、很多人，她很早熟，打從第一次在幼稚園與男生牽過手，之後就一直有喜歡的人，從來沒有間斷。小學時的喜歡不叫「喺埋一齊」，而是「我哋以後都一齊玩吖」，她一直都有不同的玩伴，喜歡一個男孩子並不是新奇的事，她只怕沒人喜歡她。

她一直很喜歡讓別人喜歡她，因為被喜歡實在太重要了！不然，誰會與她玩呢？

直至升上中學，下午三點三放學的她，時常覺得肚餓，不時去附近街市買下午茶——並不是小食，而是一碗碗粉麵加雞髀，只有這樣，才能令發育期的她足夠飽肚。

她開始胖了很多，整個人都圓圓的，如果以平和的眼光看待，其實還有點可愛。

這是她噩夢的開端。

文式式再也不如小學時受歡迎，同學都很少和她玩，從前流連過的公園都只剩她的身影。

她不被喜歡——怎麼可能呢？家中得她一個獨女，父母當她是掌上明珠，卻不能得到街外人的青睞？這是不合理的。

她開始焦慮，身邊的人個個都那麼瘦，身材如此苗條，她是人群中的大山，而這是得不到別人的喜歡的，她越來越擔心，因為狂亂而繼續食，原先養大的胃就未曾縮小，她也就越來越胖。

越來越胖，她喜歡的人就都說她胖，她就越來越胖。

月半。

她無法接受，向來朋友多的她，竟被如此嘲笑；望向身邊如魚得水的女同學，輕而易舉地得到別人的關注，她就更加嫉恨。

她試過偷偷地在女廁的門上寫下：

「啲輕過50kg嘅女仔全部都有努力減肥，仲有食減肥藥，絕對唔係天生瘦！」

沒有被發現，她就更加大膽，向美麗的其他同學做了小小的報復。

對的，只是小小的惡作劇。

文式式在她們的水樽裏加了激素藥——聽說會使人致肥。

可是，沒有用，至少她看不到明顯的成效；同時，她也追求自己的愛。

文式式會向心儀的男生靠近，莫名其妙之舉很快就讓他人發現，因為她會翻看他們的櫃桶，看看有沒有其他人送他們的禮物，如果有，她必會丟掉，很快，也被人發現；這些男生身邊的朋友，就會對她冷嘲熱諷。

「你咁都想同大佬一齊？唔係吓話，唔搵塊鏡照吓自己？」

「咪係，不自量力，佢係唔會鍾意你呢種女仔㗎。」

「隔籬班個女班長啊，先係佢嘅理想型！」

式式當然不忿。

她將一切歸咎在自己的外型不符合他們的審美，才一直被拒絕、嘲笑；她的愛來得很快，走得更快，一個月就會換一個心儀對象，每次用不同的方法接近他們，但每次，收到的回應都是——

不了。

*

「啲男仔係咪好膚淺？嘖，我有咩唔好啊，而家一瘦返，就超靚啦。」文式式驕傲。

我認同她是美麗的，明艷的大地色系眼影之下，是一雙倔強的眼睛。

我知道轉移話題是不專業的，可是，我很想問：

「你話你加咗啲激素喺人哋水樽度，有冇畀人發現？」

「冇啦，又唔多，佢哋都冇肥到。」她露出了婉惜的神情。

聽日繼續
200正皮有加更
Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

有文

希望係good end

多謝你鍾意

打賞打爆你！

Yo尋日無黎留言添

應該最快都下個月

welcome back

case3心up到。。。

「冇啦，又唔多，佢哋都冇肥到。」她露出了婉惜的神情。

*

文式式覺得世界很不公平。

她發育，其他人也發育；她餓，其他人也應該餓；她胖，其他人更應該胖。

但似乎只有她胖。

當別人正在追逐青春萌芽的愛情時，她也是，隨時隨地都有心之所向；可是，她沒法。

文式式最氣惱的一次，是輸給了一個女同性戀者，邱芷楓。文式式追求董依軒如此熱烈，他卻毫無反應，目光卻總落在邱芷楓身上——只因她有玲瓏有致的身材嗎？

於是，文式式常將融掉的糖於在邱芷楓的書本中，令紙張都變得黏黏糊糊的，引得螞蟻來咬。只是，想將她變成真正的糖果女孩而已，不是想甜膩得吸引男生嗎？就讓她試試吧。

邱芷楓發現是文式式的「惡作劇」，追問因由，明白原因。於是邱芷楓向她說了一個秘密；她因而更加嬲怒，四處散播。

因為，連女同性戀者也能不廢吹灰之力戰勝她！這使她十分激動。

她喜歡的男生是否都智商不過五十？

文式式惱恨——這只是因為該死的肥胖啊！不然，她怎麼可能會沒人喜歡？

不，不是的，也不是沒有。

可是，她不會說那些是「人」。

她記得，中四的時候，有個男生和她表白。

「我留意咗你好耐……發現你好孤獨，我希望，可以同一齊跨越嚟呢樣嘢，你可唔可以做我女朋友？」

「唔可以。」她反了白眼。

文式式厭惡地續道：「你又唔睇吓自己咩新鮮蘿蔔皮？仲好意思話我孤獨？你畀啲脂肪塞住咗個腦？」

她細細打量眼前名不經傳的他，根本從未留意，這樣的男生是不可能入她的眼的，全身都是贅肉，下巴和脖子連成一線，臃腫的身十分鬆弛，她怕擁抱的時候會窒息。

他不信：「我知你唔係咁諗㗎！明明你都好憎人以貌取人！」

分明，大家都身受其害啊？

她不屑：「係呀，我係好憎人以貌取人。之不過，你太肥啦啩，我哋唔會夾囉。」

文式式離去後，忍不住哭出來。這一次，相比起從前追求男生無果更令她傷心，因為讓她確切地感受到，如今自己只配他那個級數的人——唔係呀嘛。去問十個女生吧，保證最後二十一個女生都會說，她們決不會跟他一起。

那為什麼會是她文式式遇到呢？真不公平！

她極其灰心失望，不停暗罵那個男生——

癩蛤蟆想食天鵝肉。

她真的很想遇到屬於她的白馬王子，可惜全部都是外貌協會，看不上她這個暫時墮落凡界的灰姑娘，等將來她搖身一變踏足皇宮，一定會向那些看不起她的人報復。

她發誓，將來一定要很瘦很瘦，唯有如此，才能得到他人的青睞。

*

我小心翼翼地問：「你嘅外貌令你覺得好冇自信？」

文式式急忙答：「又唔係喎，都OK㗎，係佢哋唔識買囉，係人都知潛力股會升值㗎啦，冇啲眼光。」

「嗯，咁你而家都應該幾開心？」

「係呀，終於都吐氣揚眉。」

她撥了撥頭髮，露出了碩大的腮幫子，我狐疑，下一秒，她急忙地用頭髮遮住。

*

中學畢業之後，文式式偷偷將父母給她的四年大學學費花光，做了自體脂肪移植隆胸、抽脂。雖然並不是大富之家，只是住在紫荊邨，但父母多年儲蓄，仍然希望繼續供女兒讀書，畢竟她是獨生女，不望她好、不寵她，還能愛誰呢？這正中她的下懷。

這個年代讀書明理已不再重要，因為道理由權力掌握。她忍不住違反父母之願，選擇了一條更明智的道路——

變瘦、變美麗。

文式式再沒有吃得多，只是正常飲食，早已過了發育期的她有了抽脂變瘦的決心，就更明白若再食只會更胖。

深夜覺得肚餓，肚子咕咕作響，卻也只敢吃一點點炸雞，以免再次復胖。

她可沒有那麼多錢呢，手術費很貴。

終於，懐着堅毅的決心，她成功瘦下來了，前凸後翹，身材十分誘人。

美貌為她帶來很多便利，豐乳細腰的配搭更是讓男人欲罷不能。她的心中有傲，決要被以前看不起她的人關注，不然，手術的痛苦無法消解，從前愛而不得的怨氣也難以散去。

文式式借着美貌認識了很多男人。

初識之時，她的驕縱成為了大膽的任性，是別的同齡女生沒有的靈動，因此，也有很多人向她投來欣賞的目光。

對呢，漂亮女生做什麼都是好的，人們不求真理，只想目測她的三圍；如果不是因為中學時的她不夠好看，才不會被男生們拒絕呢。

很快，她就收到別人的禮物，廉價的小手作她不屑一顧，昂貴的名牌手袋她愛不飾手。不論對方是什麼目的，這種確切的、可量化的禮物令她感到，再沒有被人瞧不起了。

這是瘦的好處，將她原本的美貌完全顯露出來。

因此，她就能得到很多、很多。

直到，她認識了一個中年富商，說願意投資在她身上，因為相信她會升值，故給了一大堆資金，給她發展網絡行業。

文式式決心讓更多人認識自己，於是去拍攝大胃王片段，自力更生。

幸運地，她一夜爆紅。

聽日繼續
200正皮加更！

Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

竟然miss咗文穎琪同阿楓呢條伏筆

發現到係伏筆，感人

一環扣一環
細路識石蕾姐姐
石蕾同阿楓
阿楓識大胃王
每個嚟咨詢嘅人都有關係

但第一個王裘居同佢地無關係
而佢係唔同意用能力
所以推論出大胃王稍後都會同意用能力

講起大胃王就諗起大陸食死自己既吃播主，為打賞糟蹋自己，何苦？

其實已經肥返

仲好猶豫要點寫但有人發現就太好了！

好睇呀！加油

他說：「好想同你有小朋友，成日見到隔籬屋個細路，精靈可愛，仲要好有禮貌，自己都想要一個添。」
1出現過2嘅李星學
思路正確

文式式決心讓更多人認識自己，於是去拍攝大胃王片段，自力更生。

幸運地，她一夜爆紅。

文式式不再是「文穎琪」了，這個代表了她不堪過往的名牌，她要卸下來，所以才改了名。

她做大胃王的片段，後來更加入了ASMR的元素，滿足觀眾以視覺、聽覺；再後來，在食材上挑選了不同種類的，有炸物、甜品、米糧，總之，你想得出，她都能食。

她分享了自己爆紅的原因——

能吃的很多，長得美的也很多；但又能吃，又瘦又美的，少之有少。

文式式的胃從來不小，她能不斷吞入食物，飽肚感並不明顯，發育時期的無節制大吃大喝，養大了她的胃。

她也很想運動減肥的，可是太累了，而且成效甚微，遠遠不如直接抽脂呢。

中年富商叫賈才喻，一個有婦之夫。他打算發展娛樂事業——這幾乎是流通科技下的最便利產物。賈才喻見文式式又美麗又有商業價值，不禁在她身上投資更多，給她買禮物、做美容，令她整個人的氣質提升。

他賜她很多免費午餐。

可是，這世上沒有什麼是免費的，他讓她吃飽，她也要乖乖地餵飽他。

賈才喻是個油膩的中年人，每次文式式被他壓在身下時，她都會在心中咒罵她——咁大個肚腩，冇畀你拮死都畀你焗死啦。

偶然一刻呆滯，成為了第三者的她自我審視。其實他有老婆，她早就知道，可是她清楚明瞭二人之間並沒有任何愛意，只是各取所需，並無不可。這樣快速成功的方法，現在給她了，她若不要，才是對不住自己呢。

她很討厭他的虛偽，明明前一秒還淫猥地揉捏她的胸，下一秒就換了個溫柔的語氣和妻子說話，轉個頭就向她抱怨妻子是個黃臉婆。

文式式極其不屑。人前一套、人後一套，真是嘔心。要不是他能給她提供捷徑，她才不會待在他身邊。

她努力地發展自己的MeTube事業，吃得越來越多；她當然有保持苗條的方法。

偶然也會開直播，給觀眾認識更真實的自己。

「式式係咪一直都係咁瘦㗎？超slim！」人問。

「係啊，我都好苦惱啊，撐唔起啲衫。但仲有好多姊妹都瘦過我啦。」她笑。

「想問吓式式有冇識男仔？之前有冇拍過拖？」人問。

「冇拍過，之前太單純啦。而家咁忙，邊有時間識到男仔啊，我想要啊！畀蚊拮我就有！」她嘟嘴。

問完未啊——她心想，已經有點眼瞓。

文式式覺得很疲勞，但又很開心，自從她成為了美女大胃王，就受到了很多關注和稱讚，不同的商業廣告產品也請她宣傳，拍一張照片、配一下文就能領錢。當然，準備攝影、燈光、背景也很廢功夫的，要她付出精力才能做到。因此，她既感受到受歡迎的雀躍，也暗歎自己真的犧牲了不少，才能達到這樣的成就。

*

「聽你咁講，你都幾滿意做MeTuber嘅生活喎。」我說。

「都OK，不過硬係覺得有啲悶囉，好似嚟嚟去去都係嗰啲。」她說。

我沒有忘記過她厚重的腮幫子，和她的臉相比，很違和。

*

「大胃王」。

隨住文式式的知名度漸高，受人認識，網民開始將她與其他大胃王比較。

她的食量在相比之下細一些——縱使她一直都歇盡全力地吃，但一早到達極限。

她很害怕粉絲會流失，他們會另覓新歡，尋找下一個又美又能吃的大胃王——即使稀少，但這個年代人才輩出；對其奉上他們的眼球，卻不再望向她。

真是極其恐怖的事。

於是，文式式的影片更新得更加頻密，以及她會穿得更加清涼，將好身材露出來，如此就能以生理本能來吸引別人。

她吃很多，開始肥胖，臉也圓了起來，有點浮腫。

賈才喻和文式式做完愛之後，他說：

「你最近好似腍咗好多，同我老婆有啲似。」

她摸了摸自己的肚皮：「啫係肥咗？」

「係，減吓啦，見到都唔舒服。喺屋企已經夠辛苦，出到嚟你仲要咁。」

她異常生氣，到底他有什麼資格批評？但是，他是她老闆，她就皮笑肉不笑地點了點頭。

文式式條件反射地感到恐懼，因為肥胖，就代表不被喜歡。

「你唔係以為我會鍾意你啊嘛？本身，都覺得你圓圓哋，幾可愛；但你竟然係咁蝦其他女仔？擺融咗嘅糖喺人哋啲書度，又成日攞走人哋啲水樽，鬼鬼祟祟咁。你心哋唔好，我唔鍾意你！」

文式式想起董依軒拒絕她時，這樣說。

所以枝節都是藉口，明明，他只想講——本身，都覺得你圓圓哋，我唔鍾意你！

呵。只是舊時喜歡過的男孩子已不重要了。

現在，她只想專注於留住她的粉絲。她不能再次復胖了，至少，不能像以前一樣臃腫難分。

她實在無法放棄她的事業。

於是，很正常地，她開始催吐，將食物吐出來，至少不會吸收得太多養分。

*

我盯着文式式的手套看，不敢說話。

她察覺到我的眼神：「望咩啊望？」

「冇，只係有啲好奇，而家都唔凍，點解戴手套？」我問。

「馬後炮，聽完我講就扮一早知咁。」她脫下手套：「見到啦？」

她的右手中指下方有一個疤痕——

這是催吐的痕跡。

臉腮特別腫脹、聲音沙啞，如果不是先天，那同樣是催吐的後遺症。我很清楚。

點解要催吐 定時抽脂唔得咩

好似要夠一定嘅脂肪先抽得脂(有錯請指正)
佢唔可以等到嗰個地步

聽日再見！
200正皮加更
Instagram：@chingceciii

點解主角對催吐都咁清楚

其實大胃王暗那底都係一個可憐蟲

偏偏喜歡這個故事

住埋同一條邨，街坊街里識得都好正常

催吐點解會手指有疤痕

要將手/手指伸入喉嚨，刺激嘔吐，嘔嗰陣條件反射啲牙會整到手/手指（譬如咬到），所以會有疤痕

長知識了

後面慢慢解話

新讀者留名
支持好好睇

我仲以為係啲胃酸整到隻手指

我都等緊有得加更！

偏偏喜歡有睇這個故事的你哋！

感謝！

臉腮特別腫脹、聲音沙啞，如果不是先天，那同樣是催吐的後遺症。我很清楚。

*

催吐影響健康。

文式式當然知道。但這是一個最容易的方法，令她既吃了很多，又能不長胖；就算腸胃已經吸收了一點，但嘔吐出來，還是不會怎麼胖——這是她的研究心得。

每次，她都會在滿桌的食物旁邊，放了很多杯水，或者飲料，一邊食，一邊濕潤腸道。如此，在直播結束後也能更容易地嘔出來。

起初，她用一隻中指伸進口腔，戳中喉嚨頂；慢慢，刺激已不算大，又多伸兩隻手指進去；再後來，將五指並攏，更深更廣地催自己嘔。每次嘔吐的時候，牙齒都會條件反射地嗑到手，造成傷痕，年深月久，就成了疤。

賈才喻知道文式式催吐，甚至親眼見過。彼時，她的催吐能力已很「高超」，不廢吹灰之力就能吐出來。

應該是說，每次將食物吃下去，她就覺得不舒服，就會有反胃之感，只想將它們嘔出來。

賈才喻笑她：

「先唔敢畀你深喉，等間一掂到喉嚨，你就咬到佢。」

她總是不想理會他，只訕訕地替他起機，看着他跟老婆通電話，竟有忍辱負重之感。

文式式因而瘦了很多。

她比以前吃得多，身子卻比以前瘦，只有臉來了。她吃得再多，卻總能吐出來，這已成了身體的自然反應。她的臉因喝太多水而經常浮腫，也因營養吸收不足而憔悴了很多，眼窩凹陷，膠原蛋白流失。所幸，影片能開美顏濾鏡，她便能繼續在鏡頭裏做一個美人大胃王。

別人都說，她吃東西的樣子很好看；但每次她想的都是，等一會兒她嘔吐的樣子，絕不能讓別人看到。

「式式要保重身體啊！見你呢牌好似好攰咁。」有人關心她。

「想知式式最近係咪唔開心？啱啱開始拍片嗰陣，好似更加有活力噃。」有人認為舊時的她更活潑。

「認同樓上，希望式式可以過自己鍾意嘅生活。」有人祝福她。

「係啊係啊，其實我哋都鍾意你嘅ASMR同樣大大啖咬嘢食，唔一定每次都食咁多㗎！都可以介紹吓啲嘢食，講多啲嘢～」有人給她提議。

「Mark式（文式式粉絲名稱）全部都會支持式式！」他們都支持她。

每次看到這些評論，她都會將電話摔在床上。

她生氣異常。

明明，她比以前吃得更多、更賣力，嘔出來的「食物」也比以前多；別人卻覺得她再不如前——

你哋係咪睇唔到我嘅用心？

你哋無非都係鍾意靚女，而家我又靚又瘦，你哋仲唔滿意？又要要求其他嘢？

你哋呢啲膚淺嘅人，講到幾咁為我好，真係好虛偽。

文式式突然覺得很不開心，她只是想以美麗的容顏展示大眾，讓別人看見她的可人，再用自己相對擅長的方式去吸納粉絲，如此，她就不是那些只有軀殼卻無任何內涵的女子，至少她需付出努力。

為什麼？

已經那麼辛苦了，卻無法迎合他人喜好。

文式式也看過另一些報導，紛紛介紹新人大胃王，說有些粉絲已經由她那處轉投其他人，她十分焦慮。

*

「你好靚啊，其實唔一定將focus擺喺個樣度㗎，人哋睇你食嘢，已經好有幸福感。」我打量文式式精緻的五官。

「你唔明，如果我係肥婆，邊個會想睇我食？反差都要㗎嘛，食極唔肥先係噱頭。」她不同意。

我想起她剛才給我看的留言區：「觀眾都有畀建議你㗎，可以拍多啲唔同類型嘅片，驚你捱壞身子咋。」

催吐極為辛苦和傷身，為了維持世俗眼中的苗條，我個人認為是不值得的。美麗也有很多種，色相不應是一式一樣的，女孩子本就有各與各的可愛，不必統一標準，追求苛刻的尺度。

「我覺得唔得，你估佢哋係真心㗎咩，大把人去咗睇第二個啦，妖。」文式式將她舊時的照片拿出來給我看：「你睇吓，如果我好似以前咁肥，點會有人睇我？」

我驚訝地看着她，冷靜回想她說過的話。

*

文式式是家中的獨生女，幾乎要風得風，要雨得雨，只是父母都忙，沒有時間管她教她，她可以隨心地活着。中學時，她做過的事除了受害者，則沒有其他人知道；讓她覺得，只要不被人發現，不見得光的事也自有光輝。

於是，她成為了賈才喻的性伴侶，插足了他與老婆的婚姻，成為了一個無可厚非、各取所需的第三者。

於是，她標榜自己為大胃王，確實能吃得多，卻會將食物吐出來，不讓它們消化。

於是，她為了健康，而又不肯退隱、離開螢幕，開始了假吃之路。

真爽，比催吐快樂多了。

現在，文式式每次準備將食物吞下，就覺得反胃。

於是，她就利用剪接技巧，就算不將食物吞下，也能像吃了很多的樣子。播出她咬下、食進口的片段，剪掉她將食物吐在桌子下的垃圾桶，接駁她稱讚美食的表情與話語。

為免引起懷疑，為何與之前的剪接不同；她將影片內容改革，變成了半談話節目，一邊講、一邊食，表示因為避免影片太長，就剪掉了費時而不好看的吞嚥環節。

文式式就沒有再催吐了。

平常，她食飯也吃不了幾口，一將食物放進口，忽然反感，她再不如以前一樣喜歡吃東西了。

她回想中學時，放學後去買過的小食：烘得金黃的雞蛋仔、酸麻香辣的湯米線、佈滿薑蓉的叉雞瀨……她再不喜歡了。舊時的那些回憶像生了鏽一樣，她嚐到了一股腥味。

她患上了進食障礙中的厭食症。

再推！！！

抱歉，停更兩日

唔會棄故，星期五再見

多謝每一個留言嘅巴絲
我就嚟記得晒你哋啲名，多謝支持
希望大家繼續追落去，感謝
如發現有bug唔怕講出嚟

哭𠹌咗 快啲返嚟

保重加油

等你

take your time 青青要記得我

漏夜追咗十年同文青個故
好睇到爆

之前睇過相愛十年，好深刻
加油

多謝
星期五我睇睇寫唔寫得完case4
200正皮，就直落！
唔夠都會出多啲！！！衷心感謝T-T

感謝賣吓舊故廣告：
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1：
有個靚女住入我楝hall，我哋瘋狂......//《愛與愛的距離》
Post 1：
我破咗個文青處，但佢唔肯同我一齊。//《偏偏喜歡你》
Post 1：
《家姐話，教我追女仔》
Post1：
Penana：

G持！！！永遠期待羨青

狂推相愛十年

做咩停更啊等緊你架 快啲番黎

狂推《矛盾只因深愛著》

push

冇文都輕輕一推

好睇，推

「冇咩原因嘅……就係喺食緊嘢嗰時，先至覺得實在啲囉——而唔係嘔、扮食。」

她想尋找一種確切的感覺嗎？

我覺得很可惜，其實，她大可不必如此。

*

文式式越來越瘦。

在反反覆覆的暴食、催吐、厭食之中，食物帶給她的再無以前的快樂，只有眼眶腥紅的痛苦。味覺沒有任何退減，食物卻索然無味。

可是，她自覺越來越美。

一個女人，如果肥胖，怎麼可能展現標致的嫵媚？

網上的人都說，一個超過五十五公斤的女人，就應該要提起精神減肥了，再不整理一張營養餐單，就會繼續賤肉橫生。穿得清涼一點，就是「收埋佢啦，影響市容」；穿得密實一點，就是「都幾有自知之明，如果唔出街更好」。腳不夠幼就是甲組腳，臉不夠小就是要加點芝士煙肉做pizza，腰不夠弧度就是可以盛幾公升水了。

所以，現在，她一定很美麗。這樣還不夠嗎？

文式式的身體變差，她時常覺得肚痛，就去做了一個綜合健康檢查，身心全部都看了一遍。報告顯示她的腸胃功能受損。

醫生說：「你嘅進食障礙係病嚟，唔係好事，我哋可以幫你做治療同輔導。」

「咁病好會點？」她問。

「會可以正常進食，體型可以回復正常。」

正常？

「我要上鏡㗎，再肥就冇人鍾意我㗎啦。」

「你而家太瘦，對眼同塊臉都凹落去，你覺得真係好睇咩？」

醫生將鏡遞到她面前，說她實在太瘦了，如果能多吃一點，至少臉部會更飽滿，看起來顯年輕。

「係。」她堅定。

文式式胖過，她知道胖了會是什麼情況。

別人會遠離她。

別人會拒絕她。

別人會親近別人。

所以，她不會再犯險。

總說人生是一場六合彩，可是，誰都不斷注入$10買一個希望，無非也想變成幸運兒；每次失望之後，就能再次投注。

文式式想，她的代價遠遠超出十元呢。

所以，她不能「放棄」現有的東西，都是努力爭取的。

文式式和賈才喻做愛之後，他說：「你對波係咪細咗？」

「邊有？」她搖頭。

「好明顯喎，而家我揸得晒。」

自體脂肪隆胸有個「壞處」，就是真的完全是她的胸部——她一瘦，胸部也會跟住縮水——從來沒有只減某個部位的可能。所以，變大變小，都是有機會發生的。

「噢，還好啦。」她說。

「你再瘦落去，就同我老婆差唔多細㗎啦，佢啊——」他一下子說了許多老婆的不好，批評她的長相和身材很瘦，一點美感都沒有。

文式式隨即去廁所，審視自身。

終於，她對自己的身材滿意，大的胸部，幼細的腰，修長的四肢，她已覺得很好了；這就是美麗，對嗎？

她只是，對於自己的工作再沒有任何快意。

但誰說開心重要呢？

她想收獲的，遠遠不止一刻歡欣；如果能夠被人喜歡，她不介意繼續吞嚥。

*

我無法對文式式的話作出任何評論。

我有太多自己的想法，亦多數不認同她的說法；我覺得，中學時的別人不喜歡她，並不因為外貌。而且，她對影片很也用心，我看過她的剪接制作、話題內容，都還不錯。

她不應該變成今日這樣。

可是，有什麼應不應該呢。

「係呀，我嚟講吓咋，舒服得多。」她說。

「咁就好啦。」我點頭。

「我諗你有保密原則㗎嘛，我個個都唔講得，就嚟屈死我。」她說，對父母懶得講，朋友沒幾個，中年富商根本不會聽，粉絲就更不能說。

「咁你同個有錢佬仲有冇聯絡？」我問。

「等間就約咗佢囉，」文式式照鏡：「你唔會咁老土勸我唔再見佢㗎可？」

「唔會。不過我覺得你唔需要同佢一齊囉。」是的，我覺得，她不需要如此，可是「勸」，又似乎超出了我應該要做的事。

「我又未算好紅，受眾始終好少，所以，都要錢同有人捧我嘅。」她異常清醒。

其實，我認為她還年輕，沒有人料到未來的機遇。雖然我個人十分婉惜她憑做第三者來獲取名利、出賣自己的身子和厭惡的男人做愛，始終，這不是所謂的正道；但這是她的選擇，而選擇的後果，她很清楚。

她說：「咪吹水啦，問！」

我對「她」的突然出現，早已不會驚訝，只是覺得，思路有點被打斷。

我問：「咁你願唔願意重溫自己某啲記憶？如果有呢個機會。」

半晌，文式式嫣然一笑，答：「想。」

說罷，她的記憶就出現我眼前，如同之前幾次。

中學，教室。

文式式當時，還叫文穎琪，在照鏡子。

她的臉有點圓，但是，怎麼都不叫胖、不叫醜，可能並不上鏡、和現在不能比，但真的不算胖吧。她長得，和我剛才看到的照片一模一樣，有點可愛，五官端正，毫不浮腫，已經挺可愛了。

所以，剛才，我才如此驚訝，至少和她描述的體型差很遠。

我在等，等一下會發生什麼事呢？這似乎只是一次普通的課堂，隨即，小息的鐘聲響起，文式式馬上起來，到操場的小賣部吃東西。

她選了燒賣，付錢之後去倒了一點點豉油和辣油，拮了一粒又一粒。

從來，她都是一個人度過這中學生涯的。

別人有朋友，她沒有；別人去吃飯時會挽着好友的手臂，她沒有；別人會在上課時與附近的人小聲講、大聲笑，她沒有。她只有大聲講、大聲笑，但沒有人理會她。

他們說她驕縱、霸道、強勢、凶惡、沒有禮貌。

他們說她這樣的人很難相處，即使已經努力地接受每一個同學，但她的驕橫還是令人感到不適。

「你唔係以為我會鍾意你啊嘛？本身，都覺得你圓圓哋，幾可愛；但你竟然係咁蝦其他女仔？擺融咗嘅糖喺人哋啲書度，又成日攞走人哋啲水樽，鬼鬼祟祟咁。你心哋唔好，我唔鍾意你！」

文式式想起董依軒拒絕她時，這樣說。

對的，這些這些，都是她表白過的男生告訴她的。

文式式沮喪。

她根本不信那些話，因為她知道這些男生喜歡的人是誰，全都是瘦瘦的，身上沒有一點肉，走在路上就像要被風吹散了。聽說，只有這樣，才是美麗。

她知道，是因為她胖，所以才不被喜歡。

每次，她都會帶着不快的心情到處吃東西，食物一放進口，就像填滿了她的空虛。

雖然後來，越吃就越胖，越胖就越不開心，越不開心就越想吃東西。

但是，吃東西，確實是她一天最快樂的時候，至少，可以什麼都不想。

她帶住燒賣，坐在有蓋操場的櫈上，看着附近的人來人往，就這樣發一下呆，看着不遠處小賣部的人龍，拿到食物之後，她只是個看客。

旁邊的籃球場上有男生乘機耍帥；而她只有一刻食慾。

她想要的很多，她想要的很少。

那時，她什麼都沒有，但在不快樂中，她仍有快樂的寄託。

每日都一樣，只是手上的食物不同；她雨露均霑，沒有落下任何一款食物。

直至小息完結的鐘聲響起，她才慢悠悠地扔掉裝燒賣的膠袋，上樓上課。很短暫，可是，正正如此，是她無憂無慮的時光。

文式式的回憶戛然而止。

我回過神來，由衷地說：

「其實你一直都好靚，有時係咪被人喜愛，都有好多因素，唔好太睇重外貌。」我知道這句話未必有用，崇尚外貌至上的香江，有不少人有外型焦慮。

文式式不以為意：「係咩？但總要有外在，人哋先會了解你內心。」

「有咗外在，都要修為內心㗎靚女，你可以更靚！」我加入了自己的價值判決。

她笑一笑，我想，她不認同。因為我們都太膚淺了，外在美一眼就能看到，而有時外在美會令人感覺內在也美，內在美則較需時間和機會來發現，眼睛可以看到的，這麼多，那麼少。

可是，也許，內在美也能令人的外在更美。

「唔好再做啲傷身嘢啦。」我指催吐。

文式式比我年長三、四年，此刻我卻像她的長輩，婆媽地說。我希望她早日康復。

「得啦，唔好講出去。」

她灑脫地離去。

唉。

我很難過，她原本，可以快樂平淡地過日子；每次，我都想告訴她——你之所以乞以前同學嘅憎，唔係因為個樣，係因為性格，而家唔好對自己咁苛刻啦，會整壞身體。

可是，可是，我沒有說的膽量。

今晚睡覺之時，我一定要知道她的後續故事。

返嚟了
多謝你哋嘅等待
聽日繼續，完case4！（原本想今日但打唔切
200正皮加更～

樓豬Instagram：@chingceciii

我自己讀緊同輔導相關嘅科
都明白寫故嘅時候要考慮好多嘢
冇可能同真實做case嘅情況一樣
但坦白咁講
女主真係唔似一個讀過/讀緊輔導嘅人
好似純粹為咗令故事情節合理而塞咗呢個職位俾佢咁
不過除咗呢樣嘢可以做得更好之外
呢個故真係好好睇！
每個人嘅故事都可以俾到我一啲啟發
樓主要加油！會繼續G持你

因為女主角個責任好似就係畀啲街坊鳩up下鳩坐聽下 同埋都算被動畀老豆要求去做？

鳩估下個會到董依軒嚟咨詢

多謝你
我諗住女主同老竇係掛羊頭賣狗肉一開始話只係想人入嚟傾訴一吓，老竇以「輔導」之名畀人入嚟講吓嘢，冇實質功能；其實係咪太勉強
我諗吓點樣能夠更合理，多謝絲打提醒

I wonder if next case is the 有錢佬

有可能係董依軒

今晚睡覺之時，我一定要知道她的後續故事。

*

我入睡，看見了文式式。

早上十時，她已起床，剪接已拍攝的影片。

她穿得很單薄，胸骨都清晰可見，手臂幼幼地擺在電腦桌上，面容憔悴。

你問我麼，其實我也羨慕她如此瘦，穿衣好看，拍照也好看，可是如果代價是犧牲健康，那麼還是算了，我沒有那樣的恒心和精神。

她整個人都呆滯了一下。

我知道她開始重溫了——那些，她大概不想記起的「文穎琪」過往。

她沒有什麼反應，過了一會，又如常工作，像什麼都沒發生過，些少面部表情的變化也沒有。

文式式知道，那些都已成過去了。

她也知道，以前簡簡單單，也可以度過一天又一天的生活，可能抱住一袋燒賣已經可以滿足好一陣子，可能想要的並沒有現在多。

可是，她記起當時的模樣，真的覺得自己很胖。

這樣的醜女孩，竟然也是她，怎麼可能毫不節制飲食，放任自己發胖呢？這是不自制、不自愛的表現啊。要知道，身體是本錢，怎麼可能令自己成為蝕本貨呢。

再一天。

中學的課室，文式式想起了以前的心儀對象的心儀對象——女生們。

她突然記得那些女生的外型，也不是全部都有好外貌——以她現時的眼光來看。

她們只是比文穎琪瘦而已。

當中，有的不算很瘦，小腿莫名地肥厚；有的則是太瘦了，手指都像柴枝，皮膚也黝黑；有的雖然條靚盤順，但臉上坑坑窪窪的，長着又紅又白的暗瘡——

那都不是美人吧！

那些男生，到底是什麼眼光？噢，可能是，她比她們更不堪吧。

文式式去吃了一點東西，只敢吃一點點，以防填滿胃就有想嘔的感覺，然後繼續坐在電腦桌前，研究新的網絡走勢。

又一天。

文式式開始仔細思索自己的生活。

她真的很不開心。進食障礙這種「病」，不會只是生理的問題，而是心理影響生理、生理影響心理；每日她都感覺自己的生命逐點流逝，胃酸在腐蝕她的活力，時而有氣無力，卻要裝作若無其事地對鏡頭笑。

同時，現在是她這幾年間最開心的時候，因為漸漸多人認識她、聽說過她的名字。

有得就有失，她如此想，做人總是不能太貪心的。

再一天。

文式式終於聽懂了從前心儀男生的話。

他們沒有想像中那麼膚淺，可能，他們看得見皮囊背後的、其他女生的靈魂，可能是善良、可愛、大方、溫柔、友好。

總之，她不是。她想起中學時期的她，帶頭散播過不利他人的說話，將激素偷偷給瘦削的女生喝下，把融掉的糖和垃圾四處亂放；這樣的她，似乎沒有好心腸。她也承認，當時她沒有，也許現在和將來都不會有，別人如果更了解她，不會說她是好女孩吧，畢竟，她願意為名利出賣自己呢。

文式式又做了一場大胃王直播，期間飲了很多牛奶，潤一潤腸胃。

完結直播之後，她趕忙跑到廁所嘔吐。

嗆喉的聲音已不再陌生，她的屋經常響起這出至她身上的嚎叫，像是一次次火警演集的警報，總是沒發生火災，但未來路遠。

她知道自己的問題。

她知道自己不受歡迎的原因，不只因為外貌，還有其他。

可是，那又怎樣呢？

香江的網絡流行「未審先判」，網民根本不在意你到底有多深厚的涵養——倒也是，太難了解了。但外貌呢，我們都知道的，美麗即正義，一個美人就算對人頤指氣使，很多人願意躺下來被她踏在雙足之下。顯然易見的美麗，令人更清楚地捕足顯然易見的醜陋，相反，亦然。

一式一樣的標準下，色相都有了模板，更容易讓人跟隨。

文式式是一個在網絡工作的人。

她必需美麗和瘦削。

即使，她最好遵從自己的心，最好守護自己的健康，最好查察未來路及何方。可是，她需被大眾審視，並沒有放棄飯票的勇氣。沒有人會愛她一生一世，趁別人離去之前，不如好好鞏固自己的資本吧，這也許是阻止別人邁開腳步的唯一方法了。

之後的每一天。

她依然毫無反應，只是更加堅定和高效率地拍片和制片。

她的心想的是，知道什麼是好，也知道什麼是壞；但她是病了，這病若然痊癒的話，恐怕沒有什麼好結果。

很快，賈才喻有了其他女人，他沒有再找文式式了。

另一個女人，也似她以前一般豐腴。

文式式自知只是期間限定的玩物，從來天底下都沒有免費午餐，但她已吃飽了很久，至少如今，她也有了一些的忠實粉絲了——她心知肚明，這不止是她一人的功勞。

理應滿足。

她會繼續行去更遠更大的世界，吸引更多人的眼球，帶住她所有的一切——

包括，她的病。

*

我在此醒來。

我對文式式的故事後續，感到有點開心，又有點難過。我慶幸她明白是否被愛也與內在美有關，但置身娛樂網絡事業的她，卻仍認為外在美凌駕內在美，不惜犧牲健康。

當然，我覺得可惜。

不過，這是她的選擇，哪樣寶貴，不到我評論。

有點無奈，我在簿上寫下：

「文式式，19：00離去。無肉無求，難捨欲求。」

（Case 4 完結）

聽日繼續
200正皮加更～
樓豬Instagram：@chingceciii

無肉無求 難捨慾求

但文式式仍然有所求，所求的是吸引他人目光，故寧無肉，捨棄身體健康，慾求大眾目光

我覺得寫文穎琪喺學校食燒賣嗰度寫得好好
我感受到佢嗰種無奈同孤獨
我亦都好明白佢覺得「瘦」就係靚呢一個概念
因為我自己都係咁覺得
呢個社會實在為「美」落咗太多定義了

其實淨係睇連登仔對瘦既定義已經好mean
講到尾都係人品唔到 中學既男仔先唔鍾意佢

個人選擇

我都係

Yes
雖然樓豬都畀美嘅定義所綑綁
但我希望我哋依然擁有發現美嘅眼睛，修為內在都好重要，一個人越睇越靚唔係冇原因外在美唔凌駕內在美(至少個人係咁認為)雖然社會如是講
希望有外貌身材焦慮嘅每一個你都會睇到
你好靚啦哈利！
可能有少少阿Q，聽落好唔現實/假，社會中人點會唔睇樣？但如果你受到美的束縛，希望你願意照顧自己多一點

推你

再推你

一直都只是cd rom，但從相愛十年開始，每個故事都有追，十分欣賞樓主嘅細膩描述，終於去開個連登account，第一次喺連登留言，以感謝樓主嘅付出，每晚臨瞓前都要嚟睇吓有無update。
感覺上今次比較沉重。當然搵得輔導員，通常都唔會係開心事，但個人而言，happy ending睇得比較開心，所以我重溫樓主嘅故事，通常都係睇返《相愛十年》同埋《家姐話》。不過無論結局點都好，都會繼續多謝和支持樓主！

感謝多謝你追咗咁耐希望你會鍾意跟住嘅內容～

Case 5：步步驚心

最近我的頭經常都痛，好像閃電一下劈到我的腦來。可是，又不影響生活，我便當是睡得太差的後遺。

我已在這裏當了「輔導員」差不多兩個月，雖然輔導員不需註冊牌照，但我仍會冠己以「無牌」之名，因為我很不專業，連課程也未讀完就如此掛名，實在有愧於心。我不希望別人認為「真正」的輔導員是我這樣的，畢竟此處，只是讓街坊說說話的地方而已。

父親掛羊頭賣狗肉。

雖然我的姓氏是父親送我的，但他並不是我的根；雖然如此，我和他的關係也很好。

很有家的感覺。

家，是不是都應如是呢？

下午五時，一個中老年男人進門，他是預約了的賈步喻。他對我輕挑地笑一笑，額上的火車軌立即現形，牙齒很瘦，像魔鬼的鐮刀。

「係唔係賈生？」我問，心想，不應以貌取人。

「係呀，我係賈步喻。」他點頭。

「你好，今日你係咪有咩想同我分享？」

「係呀，見無聊，又知係後生女，所以就嚟吓啦，反正都冇嘢做——我啱啱先放返出嚟。」他打量我。

賈步喻對我說，他坐了十年監。

從小，他的家庭很疏離，父母各自出軌，不久就離婚了，在他八歲的時候。父母一人撫養一個孩子。他有一個暴發户弟弟賈才喻，自從成年之後就甚少聯絡，除非過年過節，否則連一個訊息也不會傳送。連弟弟變得富有起來，賈步喻也是看新聞得知的，再後來的聯絡，就是問弟弟借錢了。

賈步喻跟着父親長大。

父親再娶，賈步喻幾乎跟着後母長大。

父親是個時常飲醉的男人，不知道為什麼，每日他總能抱着一個綠綠的酒瓶，其實在賈步喻眼中，它更像藥瓶，可是治不到任何人的病。

父親一飲醉就會打人，首當其衝被打的，就是賈步喻的後母。

賈步喻和後母之間，並非另一部灰姑娘成長記，他和後母相處和睦，從來不是敵人，因為想要活命，二人都需要對方——

互相分擔被打的痛楚。

通常都是後母被打得更慘，因為她是大人，又會不厭其煩地和丈夫說長道短，之後就會批評他一下班就什麼都不理、只會天天醉酒、全身臭味；他不甘示弱，馬上就會將酒瓶往地上扔碎，然後開始揮拳。

後母理應感到害怕而不再挑釁父親。

賈步喻不明白，明知結果就是被打，後母何以一次次出口激怒父親。

「挑，死酒鬼，點都係佢衰啦。我係驚呀，咁都係驚咋嘛。」

她如此說。

她似乎沒有受害者會有的畏懼，照理，家暴受害人不會如此無畏無懼。賈步喻卻只覺得很煩，多一事不如少一事，無故講那麼多，然後被打，絕非明智之舉。

但很快，他就知道，無論後母是否挑剔父親，父親都會在醉後打人的，而父親是無論如何都會醉的。

只是，如果後母首先發言，那麼，父親所有的火力都會放在她身上；賈步喻因而有了很多晚的平安——

這是後母出言挑起父親怒火的原因。

賈步喻還是小孩，還要上學，如果身上有明顯的傷勢，就會被老師發現，然後報警；後母不願，所以，寧可被打的人是她。

她的眼睛腫了一隻：「你老竇就係會飲醉酒之後打人，唔使原諒佢。」

他心軟：「但佢醒返之後，都會好真誠咁道歉。」

「我哋身上嘅傷害已經造成，每次見到佢飲醉，我哋都會條件反射咁驚，咁唔通道咗歉，一切就可以無數？」

後母的眼睛有恨，她像老了很多年一樣憔悴。

父親在酒醒後，都會哀求他們的原諒。說話離不開那幾句一時失去理智、醉酒無情、壓力太大；後母叫他戒酒，他亦不願，或者反復飲。

全屋都知道，父親只是害怕被捕，因為二人身上的傷痕也算是證供；但他們也害怕他被拘禁，如此，家庭收入便會大減。當父親看穿這一點之後，更加有恃無恐，不再哭哭啼啼地道歉。

賈步喻當然也少不免被打，後期，他已與後母達成共識，如果後母傷得很厲害，他會擋住所有的攻勢；雖然後母起初反對，但脆弱的身軀始終未能承受太多暴力。

畸型的親子關係。

父親是家中的經濟支柱，所以，就是如此。

一家之主，就是看誰有在社會生存的資本，剛巧，這個人是會家暴的父親，整件事都變得可怕。

慢慢，賈步喻懂得許多如何遮掩傷勢的方法，從穿搭之上入手，父親和他莫名默契，打他的時候，都不會打他的外露皮膚；他默默地吃痛，過後又像什麼都沒有發生一樣，如常上學。

這樣的生活已經三、四年，他幾乎習慣。

只是他清楚，他真的很討厭父親。

何止討厭？

是父親，令他的每一個晚上都提心吊膽，沒有人想被打，誰都想童年快快樂樂。

後來，後母死亡，情況才發生變化。

*

「後母係畀老竇打死，打打吓唔知撞到個頭嘅邊度，跟住就死咗。得返我一個啦。」賈步喻輕鬆地說。

「阿爸呢，係咪坐咗監？」我問。

「係。跟住我就去咗青少年宿舍住，過多幾年老竇就出返嚟，我再同返佢住。」賈步喻的眼神流露出熱衷的感覺。

賈才喻 賈步喻

好奇佢哋會唔會有關係

Brothers ah

諗起賈寶玉

Why?

「係。跟住我就去咗青少年宿舍住，過多幾年老竇就出返嚟，我再同返佢住。」賈步喻的眼神流露出熱衷的感覺。

*

賈步喻父親沒有坐多久牢。

當時賈步喻已經十八歲，他選擇了繼續跟父親住。

父親仍然喝酒，不過不會打他了，因為心知打不過，何況，誰又想多坐幾年牢房，一生如此過去，太乏味了。

賈步喻也飲酒。

他的酒量很好，和同齡人玩什麼真心話大冒險時順便喝酒，他屬於飲了很多也不會上頭、不會醉的那種。他有如此天賦。

所以，每次毆打父親的時候，他都是清醒的。

每次、每次。

賈步喻臉不紅、心不跳地對父親揮拳。

很輕力的，至少，都不會見血，不然就是不知分寸了；甚至，連瘀黑的地方都不會看見，因為，他最清楚怎樣施力，保證只是很痛，但基本上不脫衣就看不見。

沒有為什麼，這是父親予他的、童年的饋贈。

他的身體終於不如以前弱小，於是，完美地將父親的教育使用出來。

學而時習之，不亦樂乎？

賈步喻不知道自己出於什麼目的，可是，他認為本應有個愉快的童年，如果父母不出軌，父親不家暴，他不會輾轉住到青少年宿舍；雖然，青少年宿舍能給他基本的溫飽，可是，他並不接受自己如此貧乏。

也，或許，不用歸咎前因後果，單純因為，他很想打人。

任他是誰。

規規矩矩的童年已經過去，他不再懼怕會否被誰丢棄，因此，跟從基因。

但是直接揮拳開始變得沉悶，因為父親已經習慣了被打的模式，仍舊一聲不響；賈步喻覺得無趣，講真，打人的快感除了來至拳頭的踏實外，還有對方面容扭曲的痛苦，有什麼比對方低於自己而受盡屈辱的場景好看呢？

他將鹽水撒在父親的傷口上，那些傷口的位置，恰恰是父親摔過他的地方，就算隔了監獄的季度，仍無損他記憶的細緻。

如果傷口快要成功結痂，他也會伸手將皮剝下，將父親的皮膚削得越來越薄。

父親的靈魂一片片地剝落，逐點零碎的樣子，太吸引了。

從什麼時候開始發現，他會這樣呢？

*

「後母對住老竇求饒嗰一吓，喊得好淒涼，然後我就覺得——好爽。」

我面不改色，等他續道：「但嗰陣時我同後母係同一條船，就冇咩嘅，嗰陣仲以為我心理變態添啊。每晚支撐我嘅，竟然係後母喊住求饒嘅樣。」

「嗯，你認為呢種狀態畀到你力量？」

*

但父親並不太好玩。

因為他挺有反抗能力的——準確而言，應該是絕不「順從」賈步喻的想法，父親沒有太多嚎叫的「弱勢」之舉，反而企得硬，最多是表情有點變化，過後又如常。

「你搵第二個啦，我太清楚你想點。」父親說。

「唓，未有其他方法啫。」賈步喻不屑。

「你係我個仔，真係似我，做爸爸嘅，更加唔會輕易示弱啦。」

父親說，他清楚兒子的想法，知道其快感的來源，身為同一血脈的長輩，豈會有失威風。

之所以不報警，因為，他也挺想知道兒子更有怎樣的表現，望子成龍，他應該有更青出於藍的表現；何況，虎毒不吃兒，他憑什麼阻撓兒子順從基因呢。

賈步喻沒有就此停下腳步，他認為自己能夠去到更高更遠，不如父親蠢鈍。

於是，他娶了妻。

幸或不幸，逼於無奈，他們生了一子一女。

妻子並非一般的柔弱女子，她雖然嬌滴滴、俏麗可人，但是時常語出驚人，做事乖張俐落；賈步喻迷戀她的強大和自信，除了體型有別，本質上妻子的內心更加堅不可摧，他竟有點仰慕她。

他知道，她絕不會哭哭啼啼的屈服於他，反而會決絕地訴諸刑事法庭；而且，他的愛使他心有不忍。

於是，無奈之下，他生了兒女。

兒女只是嬰兒，再大也只是小孩子，怎樣遺傳聰慧與暴戾，也會敗在他這大人的手上。

不，尚有妻子的協助。

這是幸。

*

我開始猜測到這是一個怎樣的故事，光是聽見開頭，已經不寒而慄，可是我知道，賈步喻只會將細節說得越來越清楚。

因為，如果有多一個人畏懼於此，對他而言，會是更滿足的。

我歇力保持專注，控制面部表情。

Accecptance。

Unconditional positive regard。

「姐姐仔係咪大概廿歲？真係一個好好嘅年紀。」賈步喻微笑。

*

賈步喻的女兒首先出生。

妻子覺得家務繁重，又要照顧小嬰兒，每天聽着哇哇哇哇哇哇哇的哭叫聲，只覺心煩意亂，實在無法理解其他女子何以願意斷送青春，虔誠地為小孩包上尿片，除了自我折磨，什麼都得不到。

奶，隨便餵，讓女兒一直躺着休息，燈也不要開了，這樣對大家都好。

妻子害怕在公司的職位會被奪去，到底，她已浪費了一點時間賜予生命，以為身為母親會有更多母愛，怎料母愛也不過是一次生理疼痛的副產物，不是每個女人都有。

她的工作繁重，壓力很大，只會啼哭的女兒完全沒有用，反而在燃燒她的工作成果。生活花費之大，令她都來不及好好保養自己。䏕脹紋、鬆弛的肚皮、失禁的下體、浮腫的面容、色素沉澱的性器官，這些這些，都在她照鏡之時，清楚看見。

正合賈步喻的意，他能夠除去妻子這個阻力。

愛人之間，應該聯手合作，而非互相對抗。

是嗎？

-

聽日繼續
200正皮加更～
樓豬Instagram：@chingceciii

諧音

我知唔關事，咁啱諗到咋

呢個係蝦乾同林俊明嚟㗎喎

相信又係一個令人抌心口嘅故事

巧心寒

屌好撚恐怖

點解諗起呢期審緊嗰單殺BB案。。。

打翻老豆我又覺得有啲心up

都幾癲

女主角自己一個妙齡少女，關埋房門聽個阿伯講呢啲恐怖嘢，都真係幾驚

推post

咦又真係似

睇到嘅時候非常傷心

愛人之間，應該聯手合作，而非互相對抗。

是嗎？

賈步喻用指甲插在女兒的胳肋底時，妻子沒有作聲，她只看着，感覺很解恨，他將她想做的事做了出來。

女兒感到痛楚，就會哭泣，可是，外人看來，也只是餓了、渴了、拉了吧。

女兒無法反抗，永遠永遠只是弱小的一方，永遠受制於他。這就是好女兒了，想想吧，新生嬰兒為一個家帶來了什麼呢？新生命的喜悅嗎？真的嗎？難道不是帳單和黑眼圈嗎？還有沒有歸返的身材和寧靜生活呢。因此，這樣的女兒若然安守本分，仰視父親，也是一種孝了。

賈步喻也會不換尿片。聽說，如果長期穿着同一張尿片，嬰兒會生病，皮膚也會爛。

女兒的皮膚很滑，抱她的時候，很容易跣手，總是捉不住——這不怪他吧？放心吧，她不會跌落地上，只會跌落床上，還有一次次柔軟的回彈；為了減了捉不住她的次數，次次跌落，次次嘗試。

所以，賈步喻還是想要小心翼翼的呵護她的。

畢竟，是血親。

妻子沒有特別的想法，沒有阻止，只是旁觀。她認為，教小孩子就是如此，她不乖麼？那就罰吧，多罰幾次，自然就會學乖了。

孩子都是這樣長大的。

而且，她覺得賈步喻的教育令女兒越來越少哭泣，耳根清淨，十分成功。

她想起，為什麼想養育孩子呢？因為，再不生就老了，不能生的話，那她這一個女人還有什麼用呢？她的母親就是如此叮囑，可惜她是個女兒啊，記得要替夫家生兒子，不然就沒有價值了。

她也不想如此對待女兒的，始終十月懷胎，聞說世上只有媽媽好。但是，她真的不愛女兒。

天生她不是一個適合做母親的人，反而，她越來越大膽，想跟着賈步喻一樣教養女兒。

「係因為你曳啊，嘈到爸爸媽媽，唔乖就要罰㗎啦，知唔知啊？」

「你唔係仔啊，點解仲要喊啊？我生你出嚟我都未喊啦。」

「我對你已經好好㗎，我細個嗰陣，得阿哥同細佬可以瞓床㗎咋。」

她很喜歡和女兒談心，沒有什麼比聽不到人話的東西更適合藏心事。

慢慢，賈步喻霸佔女兒，妻子覺得嬰兒不夠分了。

減壓工具，她也想要一個，看着丈夫自私玩，心裏很不是味兒；但如果和丈夫分享，女兒就不勝負荷了，那還怎樣盡孝呢？

反正，她的身材未有恢復，也不差那一年吧。所以，就多生了一個兒子。

兒子出生以後，一子一女，可以玩雙人遊戲了，女兒不再孤單，不需再自己一人捱餓、被針扎，冬天的時候，能和弟弟一起沖冷水和蓋冷氣被了，能夠互相擁抱，分享暖意。

*

我問：「你哋虐兒？點解要咁做？」

賈步喻真誠地說：「好玩囉，𡃁仔先好玩呀，大個咗個樣都冇咁得意啦。」

「你知唔知有幾多人想有BB都冇辦法生？你哋竟然——」我忍下了下一句，忽然記起，我不應以情緒做主導。

先此聲明，輔導員不如我失控，但我真的忍不住生氣，眼眶都似泛水花。

好像，我忽然記起，我也想懷孩子，不過不成功。

*

賈步喻和妻子分享了一子一女，他對女兒熟手，妻子對兒子則是新手上路，因此，他會給予指導，當場教學。

他發明了一些好玩的遊戲，需四人互動；很花時間，可是很有趣味，始終是天倫之樂，還是要用點心思的。

譬如「運貨物」，將兒女像寵物一樣綁着頸項。然後他和妻子二人鬥快各自拖着孩子跑，來回客廳五次，輸的人，所拖着的孩子則不能吃晚飯。又譬如「馬蹓搶孩」，擂台賽，孩子站在中間，他和妻子在一分鐘內搶奪孩子的身體，一分鐘後，孩子站得較接近的該大人劃分位置範圍，則算勝出；敗者需要用藤條打兩名孩子，直至手累。再譬如「拯救世界」，第一輪，他和妻子輪流拋擲一個孩子到對方手上，第二輪難度升級，同時拋擲兩個孩子，此遊戲無勝負之分，完成之後一同替孩子洗凍水涼，盡享家庭之樂。

世間的惡有很多種。

例如，自恃掌握較大的權力和地位，以絕對的能力壓榨他人，在下位者並沒有反抗的能力——

「他只是個孩子啊。」

也就在這種事上，這一句話，才稱得上有悲憫之意。

以上，都是別人說的。但賈步喻認為，不止惡，還有愛；如果不是愛，怎麼可能每日花費那麼多時間給予陪伴？他的兒女注定和別人不一樣，他們沉靜、喜形不露於色，此為大將之風，連餓的次數都減少了，不會再因為身上髒兮兮而哭鬧。

人中之龍鳳，應當如此。

日子一天天過去，然而好景不常，歡樂的日子似乎都不會長久。

某日，小兒子死去，當時他四歲；賈步喻和妻子想了又想，然後，報警指證五歲的女兒。

「佢哋成日互相打交㗎，打打吓，家姐突然將佢個頭撞落去枱嗰度，之後細佬就冇呼吸啦。」

賈步喻如此交代。

聽日繼續
200正皮加更～
樓豬Instagram：@chingceciii

屌咩

痴線咩，前幾個case仲好哋哋，今次呢個咁恐怖嘅

自己個BB嚟㗎
對仇人就話要狠毒姐 點解對自己嘅BB要咁

我屌好撚恐怖啊呢個case
可唔可以唔好寫到咁 好心up啊 佢個仔仲要死埋

嘩屌
形成咗一個惡性循環，將自己受過嘅苦對返個bb咁做

今次有埋物理攻擊

Story inspired by the death of the 5 yrs old little girl?

有啲似宜家審緊單謀殺case

呢章好恐怖…但最恐怖係真有其事
今次個故最特別係每單case都反映緊香港嘅真實一面 唉

心寒

Yes, also some child abuse cases in Taiwan, Korea etc.

身為一個七歲 & 九歲既家長，I have no sympathy for those so-called “parents”; I wish they die a thousand deaths

好心寒...

生仔要考牌系列

某日，小兒子死去，當時他四歲；賈步喻和妻子想了又想，然後，報警指證五歲的女兒。

「佢哋成日互相打交㗎，打打吓，家姐突然將佢個頭撞落去枱嗰度，之後細佬就冇呼吸啦。」

賈步喻如此交代。

那天，他們只是如平時一般玩遊戲。

小兒子因為長期的食不飽、睡不暖，抵抗力很差。幼時已不怎麼會哭鬧，其實是一種發育遲緩。

賈步喻將兒子推去櫃子的時候，太過大力，兒子的後腦破損，血流得像不小心放手的牛奶；當時，他們想，只是血而已，又不是第一次見，只要不要讓別人看到就可以，流在有衣服蓋着的地方就能繼續上學了，畢竟不能耽誤孩子的學習。

直至兒子再沒有起來。

他們才真的發現，兒子沒有了呼吸。

糟糕，玩得太大了吧，怎麼辦？被發現的話，一定會被捉住的。

千思萬想，反正兒子身上已有那麼多傷痕，不如，就說是兒女經常在家不聽話，互相打交，致令身體紅紅綠綠，而今次，則是大女兒脾氣太壞，將弟弟推到書櫃狠狠撞擊。

少了一個兒子，又送了女兒進童管所，真是一個壞結局，又要再生了。

妻子得一個陰道，得一個子宮，十個月也不是短時間，二人都會寂寞吧？

最後，救護來到，帶走沒有生命跡象的小兒子。

同時，將賈步喻、他妻子、女兒送到醫院，其後到警局錄口供。

最後，賈步喻夫妻雙雙被捕。

法院認為，夫妻二人有對兒女管養及照顧責任，但是，卻施了疏忽照顧和虐待兒童的毒手。而且，經過調查，兒女身上的傷口不似他們口中所言的「打交」造成。

已故的兒子全身有一百二十三個傷口，年長的女兒則有一百三十八個；基本上，體無完膚。

他們皆營養不良，身體受到細菌感染，沒有一點點反抗命運的能力；發育遲緩，反應遲鈍，對聲音和影像都不敏感，面目呆滯，死氣沉沉；胸腺萎縮，無法達免疫之效。折落的樹葉也許還更有亮色。

「我哋係佢哋親生父母嚟！點會咁做？」賈步喻說。

小兒子的體重是十八公斤，嚴重過輕，完全不吸收。

「係，可憐天下父母心，佢係喺我個肚出嚟㗎，我點會咁打佢啊？」妻子說。

現在，減去了二十一克的靈魂。

賈步喻與妻子否認虐兒，然而案件疑點重重，女兒的力氣和傷害方式都難以導致那樣駭人的傷勢。

二人淚灑法庭，多次飲泣，陪審團看在眼內。

幾經辛苦，女兒終於作供——

說出父母會在家玩不同的遊戲，儘管姐弟二人未曾歡笑，每次完結都有一種劫後餘生的加倍絕望。

說出父母教她在夏天也穿着長袖衫，記得不要讓人看見她的瘀青，尤其是大人。

說自己和弟弟常常打着冷震入睡，吃完剩菜殘羹，就會有父母替他們洗澡，寒冷的水能夠洗掉汗水和血跡。

她在那些興奮、狂熱的遊戲中，不斷尖叫，一直發抖。

「爸爸話，我哋唔乖，所以先咁做。」

由始至終，她都沒有抬起過頭，像自己做錯了一些事。她只知道，不乖的後果，十分嚴重，就像現在，她經過了那麼多陌生人、說出她親歷的事實。

她只有弟弟一個親人。

她和弟弟互相支撐、扶持，一同窩在同一張冷氣被裏，度過寒冬，即使對暖春已無任何期盼，但是能夠每日上學，也是她的一方陽光。

所以，她十分感謝弟弟。

她已經懂得寫自己和弟弟的中文名，也會畫全家幅——父母是那面目可憎的魔鬼，掩着他們的嘴，但他們的手一直拉着，從未放開。

想不到，她已無法牽着弟弟的手。

幼稚園老師也看過她的畫，欲言又止地問了她，最近過得好嗎？然後，又就此作罷。也對，她都快要畢業了，多一事，不如少一事，別人的家事，由別人插手——不太恰當吧？

賈步喻憤怒：「你講大話！我哋點會咁殘忍？而且，你哋行為的確有問題，會成日做埋晒啲奇怪嘢反抗，執啲塵嚟食，咁唔聽話！」

他妻子真誠地說：「咪係，我都有幫你同細佬清潔傷口，消毒清潔嗰啲。但你完全冇反應，吭都唔吭一聲，冇啲禮貌。」

女兒的皮膚已磨損到只剩真皮層，不會再有感覺。她看着一張張傷害了她和弟弟的臉，又想起在學校快樂的時光。

年幼的她只想要這些。

賈步喻和妻子向法庭動之以情，喃喃道着，不會傷害親生骨肉，最多有時過分激動。雖然是有做出打兒女的行為，但真的不是蓄意的！生活壓力大，子女又不完全聽話，就是後期才稍為安靜一點，所以才一時不受控制。

說到底，他們都是親生父母，能有什麼壞主意呢？

最終，賈步喻被判謀殺及虐兒罪名成立，妻子同樣入獄。

評審團將一切看在眼內，沒有動搖分毫，因為他們也覺得憤怒；有什麼理由能夠解釋二人對兒女如此狠毒？何況，弱小的他們只渴望正常地成長。

「人性泯滅」四字，就是對人性太有期望而生的。

女兒則需入住兒童宿舍，她沒有父母了，但因此，她會受到更好的對待；由社工郁善愉跟進。

*

「我就係因為咁而坐監。」賈步喻說。

我暫時放寬心，始終，他也叫付出了一些代價，縱然一條活生生的生命難以被牢房復活。

「咁你對呢件事嘅感受係點？」我問。

「有啲掛住對仔女。」他想了想，說。

「後悔？」我確認。

「有啊。始終我都四捨五入咁殺咗人。我個女而家好似你咁大啦，我想見佢，佢都唔畀我見。」他有懊悔的神色。

「你嘅願望係，可以見返佢？」我問。

佢每日重溫嘅回憶唔會係同對仔女「玩遊戲」掛
呢啲人點解仲可以咁冇所謂咁講出嚟㗎

屌你老母死全家
虐待仲想睇返佢

4歲有18kg 其實係正常
利申幼師 4歲小朋友大概14-18kg
20既話一係高 一係肥

唔好quote文

小心唔好quote文～
多謝@我愛肥豬 絲打提醒
唔好意思我睇錯咗六歲

大大力推樓主

正人渣 落地獄啦仆街
個女先慘 同細佬相依為命 但係最後咪細佬比老竇老母打撚死左
成件事真係癲到仆街
我希望個女大個咗唔好再行返虐兒呢條路

睇到阿女心聲嗰段，好心酸

做「奇怪嘢」係因為女兒發育倒退

虐兒嘅人渣應該終身監禁啦，依啲人腦入面無道德觀念同良心㗎喎，出返嚟都唔會改啦

睇到個心好唔舒服

「有啊。始終我都四捨五入咁殺咗人。我個女而家好似你咁大啦，我想見佢，佢都唔畀我見。」他有懊悔的神色。

「你嘅願望係，可以見返佢？」我問。

「話晒都係自己親生嘅，點都會想見返嘅。」賈步喻點頭。

一時之間，我理不順他的觀點。

既然是親生骨肉，為什麼要以罪惡之手籠罩他們的童年？為什麼要蹂躪他們至沒有一寸肌膚從組織層面無缺？為什麼要將兒子逝世的責任推卸給同樣身受其害的女兒？

*

賈步喻女兒沒有忘記過弟弟。

在賈步喻的故事裏，她叫「囡囡」，可是，她不認為自己有父親。聽說，名字「賈楚虹」的第一個字是那個男人給她的，所以，她都只當自己叫「楚虹」。

當年五歲的她渺小、脆弱，而弟弟則與她度過了五份之一的人生。

弟弟是一個傻小子，再小一點的時候什麼都會放進口，譬如遇水就會萎縮的紙巾；她很緊張，怕他吞下，連忙伸手到他的口腔，卻不斷被他咬到。

她也傻傻的，不知道尿是「髒」的，見人會用尿來淋花，她就將弟弟的玩具車放在尿盆內，希望它快高長大。那是弟弟唯一的玩具車，是幼稚園的同學送的。

她和弟弟都很珍惜上學的時光。

他們不明白，為什麼會有人抱怨茶點不好吃呢？至少，乾糧乾淨，熱食還熱，完完整整不用擔心下一秒就不能食。而且，還能安安樂樂睡個覺，眼皮立即合上。

生活能夠如此，其實已經極好。

她沒法想像更多的未來；人類的想像力，很大程度都基於生活認知。

有時被賈步喻打得傷勢太過嚴重，不能上學，她就會陷入了一整天的抑鬱——她會哀求上蒼，能不能創造一種完全不留痕的痛楚？那麼，即使她的身心早不成一曲奏唱，仍然哼出幾個美妙的音符，舒爽地向幼稚園的方向走去。

她的成績不好，弟弟同樣，但他們同樣擁有繼續接受教育的權利。

而弟弟已經無法再上學，他早在血泊之中逝亡。

社工郁善悅努力接觸楚虹。

郁善悅看着眼前的小小軀——比同齡人更小——十分心痛。即使別人說世事如此沉常，若為每一杵人間慘劇惻然，會耗損許多心力；她仍然次次感觸。楚虹的防禦心很重，一直都不肯說話，直到叫她畫到「傷心」和「快樂」，她才開始動筆。

傷心是弟弟死去，背後有賈步喻夫妻的黑影，她卻站在旁邊看。

被打的感覺很痛，但有人陪她，已經沒有那麼難捱。她不覺得自己可以感知快樂，直至弟弟出世。

快樂是和弟弟一起上學。

楚虹不知道，原來，人類的死亡是「冇呼吸」、「上法庭」、「流晒血」；每次她都痛得眼水直流，即使如此，還是離死亡很遠。死亡是她再看不見弟弟，而今，不知道她還是否叫活着。

她成功「活下來」了。

她要繼續活下去，連同弟弟的份。

漸漸長大的楚虹經常都會發惡夢，想起父母，想起弟弟。

她一直都聽話，從來沒有不乖的舉動，因為不乖就會被打的想法沒有在她的心抹去；她一點都不懷念那段在幾百呎房屋裏扮狗被大人拖行的日子，現在她能洗熱水涼了，但仍無法適應。

郁善悅知道，楚虹會用一生的時間治療童年的創傷。

不要感激傷害過你的人，有些傷害致人死亡，談何後續的感激；感激捱得過的自己，感激自己的靈性將創傷變成力量，感激自己的堅強，仍然允許有脆弱的權利。

楚虹努力生活，終於，亭亭玉立。

她心上，承載了不止她一個的記憶。以往，她與弟弟共同經歷了沒有溫飽的生活，來日，她要以她的眼，讓他接觸更多的世界。

她好不起來了，怎麼可能長大了就能「好」了？

但這並不防礙她繼續活着。

她發誓，一定不會將受過的傷加諸他人；因為她了解那種滋味。

世間的惡，不應循環下去。

*

「我都係呻吓啫，出返嚟，又冇人冇物，個個都睇我唔起、好憎我。」賈步喻說。

「因為咁樣，覺得好煩惱？」我問。

「還好。不過我只係呻吓，都真係後悔，想多一個人聽到我咁諗，屈住喺心都好辛苦。我又見唔返我老婆咯，大家都唔想搵大家。」

「所以，其實你都期望有更多人聆聽你？」

「唔係，始終大人會有太多質疑聲音，但你唔係，就算你有，都唔會表現得太明顯。」他輕挑地笑。

「多謝你願意同我分享。」我只道。

我知道賈步喻已沒有其他事想說，因為他的腳開始不停指向門口。

於是，我循例問：「好奇一問，你有冇啲咩係發生過嘅事係想重溫㗎？一啲回憶咁？」

「有啊。」賈步喻立即答。

沒有，什麼都沒有發生。

「有——？」我再確認一下，照理我會陷入他的回憶。

「有啊。」

賈步喻說，他很想記住兒女最可愛的時候，本來，他們也有朝氣、有活力，對明天心存希望的他們，其實就像雨過天晴一樣燦爛。只是，兒女最後再沒有神采——

「仲有啊，我都唔想忘記嗰時嘅愧疚，希望呢種感覺可以提醒我，唔好再傷害人。」他補充。

然而，仍舊沒有畫面。

原因應該是：
一、 他並不是真心想回憶
二、 他的意識中並沒有這些回憶

或者，是一時失靈？

嗯……

我不願再想。不論是哪個原因，我都希望他安好，心不要再躁動，做出損人不利己的事。

賈步喻說：「拜拜啦阿妹。」

他看起來，心情很好，像被一個人肯定。感覺上，他很想我相信他，為什麼呢？

「拜拜。」我點頭。

我沒有看到他的回憶，這一點，後勁很強。

我努力思考他說的每一字每一句，為什麼他說想重溫愧疚的舊記憶呢？是因為希望我認為他真心悔過嗎？那懷念兒女舊時可愛的日子，又是為什麼呢？

毫不了解。

可能，也只是人與人之間的客套吧，我問到他就答，不一定是真心的。

好像也不出奇。

算了，就這樣吧，總不能再去窺探別人的私隱。我又頭痛了，今晚不用查看後續故事了，好好休息吧。

「賈步喻，19：00離去，步步驚心，暴虐暗如光。」

晚上，我也睡不好，想起賈步喻的故事，希望他的女兒將來能夠過好日子，不要重蹈覆轍。這樣的慘劇，香江還有多少？我聽過的，是如此；那麼，在不為人知的陰暗角落呢？

我緩緩入睡，看見「她」，真是親切的臉龐，比我漂亮一點。

「點解我睇唔到賈步喻嘅記憶？」

「就係嗰兩個原因，都係意識上，一係唔想重溫，一係冇嗰段記憶。」

「咁其實係邊個原因？」

「呢一樣嘢就唔到我哋知，因為超出咗能力範圍，入唔到佢嘅意識。不過算啦，好重要咩？」

「唔係——啩。」我說，也不知道是否真的重要，可是，只能猜想，無從驗證。

「你顧掂自己先啦。」她說。

最近，我總想起一些很零碎的片段，或者，是一種感覺。我「感覺」自己愛過某人。記不清細節，但感覺，我愛的那個男人是中年漢、我妒忌過其他人、我因他催吐過、我想要一個孩子。

這是真的嗎？

毫無邏輯，我突然想起賈步喻的家，又想起自己今早調侃過父親掛羊頭賣狗肉，然後認為家已融洽和諧，相較他人，已經圓滿許多，不似別人悽楚，突然睡意襲來，不願再想更多。

我已經很幸運。

睡吧，一切明日再算。

（Case 5 完結。）

希望你可以堅持到最後

呢隻case完！
200正皮加更～
樓豬Instagram：@chingceciii

呢個case部分令人不安嘅細節第一次睇只係速讀，之後補睇
但去到最後小女孩長大後嘅諗法，總算不是最sad嘅結局。
繼續支持樓主！

好心up

楚虹好識諗好慶幸佢冇放棄自己

楚虹唔好有事

唔係好記得個社工係邊個？

好彩 楚虹無再害人

楚紅會唔會係主角夢裡面嗰個

感謝

就係跟楚虹case嘅社工，呢兩更先出現

我見佢有名應該遲啲會出現？

Case 6：1，2，3——笑！

「Hi，我可以點稱呼你啊？」郁善悅進門，她的興致比我還高幾分。

「你好準時喎。」我說，其實她早到了十五分鐘。

「當然，約咗㗎嘛！」她說。

郁善悅約了我下午六時見面。

她向我介紹，她是一名社工，現職青少年外展工作，早前做過青少年及兒童的中心服務。

社工為什麼要找我呢？他們學習的技巧和實戰經驗都應比我多，更不用說工多藝熟，應該可以自我排解所謂的憂愁吧？我有點擔心相形見絀，始終，對方是比我年長十年的大姐姐。

「你好似好緊張喎。」郁善悅笑。

「冇啊，第一次喺呢個場合認識社工。」我說。

「好啦，咁我都開始講啦，唔阻你收工。」她調皮地笑。

她的笑容，真的很燦爛，像太陽一樣，總有不熄的光芒。

郁善悅還是一個高中生時，她有一個心儀對象，顧明笙。她一直暗戀他，沒有想過將心意宣之以口，因為他身邊圍繞了太多耀眼的女生，而她只是胸部下的小小一顆痣，無法被記取和留意。

暗戀也有好處，但凡心意沒有被識破，也能有繼續下去的正當性，心安理得地演獨腳戲；雖然沒有觀眾，但她這一枝獨秀的演員的努力會使自我感動，持續地喜愛「愛人」的感覺，真讓她欣賞如此默默無名卻堅持不懈的自己。

直至，她將秘密告訴了好朋友苗穎山，她的獨腳戲便有了一個小小的旁觀者。

「點解嘅？由幾時開始？」

「中四啊，當時我哋坐前後，就留意多咗佢啦……」

Girl’s talk使郁善悅無法對好友隱藏心意。

苗穎山是她中一開始就結交的密友，她們做什麼都一起，是孖公仔，也是兩姊妹。常常戲稱，如果將來沒有着落，就一同儲錢買姑婆屋。

「唔好啦，我先唔想孤獨終老，一定要結婚㗎我！」苗穎山笑。

顧明笙和苗穎山的選修科全部相同，她便替郁善悅留意他多一些，幫忙看看有沒有其他女生接近他。

郁善悅總說他很好、很好，為人細心溫柔，努力向上，和其他幼稚的男生完全不同，雖然文靜內斂了一些，但只要願意主動靠近他，也能好好相處——這是她暗戀期間的觀察。

苗穎山已經聽慣顧明笙的優點，想着郁善悅的愛意，再留意顧明笙之時，她竟也有心動的感覺——他真如好友所言那般可愛。

啊，怎麼可能。

苗穎山和顧明笙在共同的選修科上坐得很近，她經常和他聊天，功課不懂也問，隨便嬉鬧幾句亦無傷大雅。慢慢，她真能以郁善悅的眼神看待他，心想，唔怪得阿悅會鍾意佢。

顧明笙內向，被與自己完全相反的苗穎山吸引，無法從思維跳脫、言行爽朗的她身上移開目光。

顧明笙向苗穎山表白，她答應了。

郁善悅也知道了。說來諷刺，如果不是親眼看到他們牽手，只聽流言，她是決不會相信的；一個是她最好的朋友，一個是她暗戀的男生，這個雙人配搭竟然還有點合襯，使她的自卑無所遁形。

「點解？」她問，不敢相信。

好朋友，就是這樣吧，有着相似的喜好和眼光，所選擇的男人，無獨有偶，竟是她心心念念的一個。

「我唔係有心傷害你，我發誓，我真係因為你所以先留意多咗佢。」苗穎山慌亂。

「然後呢？」郁善悅沒有質問之意，她只是覺得，很震驚。

她無法怪罪苗穎山，講真，一無插足二無出軌，她能用什麼罪名定案？苗㯋山也是一個有血有肉、處於青春期躁動的女生，如她一樣動了心，和兩情雙悅的對象一同戀愛——

這不是「錯」吧？

只是，郁善悅十分委屈，而她，無法分享。因為沒有人知道她喜歡顧明笙，唯一知道的人，也不會再抱着別無異心的想法聆聽。

如今，她才是那個不被愛的、可惡的旁觀者，充滿嫉恨和傷心，難以釋懷，卻強逼自己寬容。

而苗穎山，則百口莫辯。

她愛郁善悅。

她曾經妒忌顧明笙，似隔空搶走了她的好姊妹。

但當她以愛郁善悅的心、以一雙因而有愛的眼睛看他時，又覺得他真如好友所言般美好，也如好友一樣——喜歡了他。

她做出了好友也會做的選擇，和顧明笙一起。

*

「佢當時係咁樣講。其實我都理解。」郁善悅歎氣。

「咁你嘅感受係？」我問。

我很好奇，她來跟我分享一段陳年往事的目的為何，理應，已成過去。

「好少表達自己嘅感受添，」郁善悅翹頭髮：「我唔開心。」

有些傷痕，為人生的路刺穿了一個薛定諤的裂痕。

*

郁善悅和苗穎山疏遠了，二人都尷尬。

孤單的她是一個不願意分享心事的人，她內斂，需要長時間建立一段信任關係；此前，除了苗穎山，她就未曾和別人說過太多話。

每日，她都有傷心和迷茫之感，對一切喪失興趣，除了盲目地追求分數，就什麼都做不了；偶然憤怒，想起苗穎山又會情不自禁地悲痛，她自覺被背叛，卻無法打從心底地怪責對方。

她陷入了對自己深深的不滿，生活也沒有了色彩。

母親離世，是百上加斤，是駱駝背上一根重量一斤的稻草。

郁善悅對所有事情都失去了興趣，一蹶不振。

Pish!!!!!!
我發覺我成日入到嚟得一半文

唔係
放生咗佢，唔困佢喺夢

⋯⋯今次只係唔記得講聽日見
聽日見
200正皮加更～
樓豬Instagram：@chingceciii

今隻case會比以前散亂一點
希望我能夠表達得清晰啲

不知不覺都就嚟一個月明白呢個故係唔太吸引，不過個人都幾喜歡，所以會繼續寫多謝仲睇緊嘅人，每次見到有人鍾意我都會好開心！

連鼠真係好可愛

雖然個故依家望落好散不過我好期待最後樓主點樣整合所有角色
非常考樓主功力不過我都好期待最後個世界觀
同埋連鼠真係好體現到港女個神韻真係好得意

鍾意呀，呢個故幾有驚喜，每個case都唔知係咩課題

絕對唔係唔吸引！係好撚吸引！

覺得好吸引 支持支持

正

係感情入面不被愛的個一位 先係第三者

連鼠

好睇呀！之前都有睇開樓主d文 加油繼續寫多d好文比大家睇

呢個說法都睇情境
唔通結婚十年，老公鍾意咗另一個女人，唔再愛老婆，個老婆又係第三者？

再推

母親離世，是百上加斤，是駱駝背上一根重量一斤的稻草。

郁善悅對所有事情都失去了興趣，一蹶不振。

家庭變故使她陷入深深的內疚，她遺憾，早前一直將心思放在苗穎山和顧明笙之上，卻沒有發現母親的身體日漸變差。

晚婚晚育的父母都是白髮蒼蒼的老人，當年驚喜懷孕，待她如珠如寶，怎會想到她在外經歷了一次不被愛？她內疚至極，為了不愛自己的人，錯過了疼惜至親的最後機會。

無法挽回的，愛不及時。

如果她留意多一點母親，是否能盡早帶她看醫生？就算治療無果，是否能多抽空關注和陪伴？

不、不。她這樣想的時候，覺得很可怕——她真是虛偽。到了這個關頭，她專注的還是自身的愧疚感，而非母親本身。

郁善悅一直都是一個「好女孩」，家世好、人品好、成績好，周正、端莊，恪守規條——不同社會角色應該做的事，她都有乖乖遵守。

她開始陷入深深的自我懷疑。

她想，為什麼這樣「好」的自己，會犯下忽略血親的錯誤？為什麼如此周到的自己，卻被好友和愛人雙雙捨棄？

這件事為她帶來深深的衝擊。

她的自我認知與過去產生分歧；在愛之中無法取得一個真正的平衡，母親的離世及父親的頹喪態度，都在她心上蒙了大江大河式的塵埃，她很難過。

每天，她都想念母親，再聽不見母親喚她起床的聲音、替她做晚餐還抱怨她吃不完的語氣。偶然想起，她好像從沒有問過母親的生日願望，她的生日願望或奢求從此只有：「母親能夠復活嗎？」

這成為了她少年時期至今、不能與自己和解的事。

鬰悶的心事無法與人分享，她曾經最親厚的朋友再無一雙體貼的耳朵贈予她，父親應比她更難過，她無謂再哭鬧。

她有想過和苗穎山和好——

拜托，那只是一個男生！這世上有不知多少億的基因產物都是同一個性別的！何必為了一個交情不深的異性離棄好姊妹？

但，她們之間已有芥蒂，苗穎山不能訴說戀愛的喜悅，郁善悅不能呼喊失戀的哀愁，女子的進與退使二人都不自在。原來情感如此脆弱，只需一個人的的風光明媚，就能在另一個人的心刮起狂風暴雨。

苗穎山是燦放的生命，不缺朋友，生活富足，未曾愛而不得；郁善悅則是放了兩個月的菜肉包，腐臭、酸楚、醜陋、不得喜歡。若有若無的比較心理不斷發酵，釋懷，根本很困難。

於是，郁善悅只能越來越孤單。

自作孽？骨氣的表現？反正，結局如此。

她將自己藏起來，世界都找不到她，光從來都不會打在形單隻影之上。

她一直傷心，看不清未來，有感太自以為是，才無法接受終成則者，持績自責和不滿，對一切都喪失興趣，活力缺缺。不知道活着作甚，只知道不能死去，食欲不振，只為暫時裹腹，晚上睡不着而日間昏昏欲睡的她，有感自己的身體變差。

她患上了抑鬱症。

再準確一點，是微笑抑鬱症（Smiling depression）。

*

「噢，嗰段時間一定好難捱。」我說。

說完我又有點怯慌，Empathy技巧——郁善悅一定懂得，會覺得我使用得很生硬嗎？幸好，她面不改容。

「真係慚愧，作為一個社工，讀咗咁多心理學嘅嘢，我有抑鬱症——一種精神病。」她自我調侃。

她患上了大學時期學過的Mental Disorder課程中，所介紹的疾病。

實在可笑。

*

郁善悅在大學就讀社會工作學系。

對所有事情都失去盼望的她，其實對自己也失去期盼。

但從小到大的教育告訴她，人不可以放棄自己，即使艱難，也要努力撑過去；因為每一個生命都是堅強美麗的。而，她身邊的人全部努力向上，如果她不踏步向前，即為落後於人，辜負其他人的期望。

她也相信，生命影響生命，將來能夠幫助有同樣困擾的人；縱然她無法解決自己的問題。

社工系是她所選擇的的。

希望藉此了解更多的自己，認識自愛與愛人；那些煎熬的日子，如果有人能開解她，應該很好吧？

郁善悅帶着這一種想法入學。

對，她有優點，應該要繼續乖巧做人，乖是乖戾的無以改變現狀的內在拉扯，巧是巧立名目的成為一個正常人。

隨着生活還境轉變，從墨守成規的純樸中學進入多姿多彩的大學生活，特別文靜的她無法融入快樂的同學。在大學校園這偏向速食的交友模式，通常見幾面就需決定是否投契；而她，剛巧是長相斯文、性情溫潤的小薯仔，又不主動攀談，在別人早已又Yo又firm之時，她仍獨個兒食飯、離校，與人交情不深。

雖然沒有什麼朋友，但她和一同合作功課的組員和同學都相處得不錯，她有活潑的言語和真誠的笑容；和Omate即使稱不上是相熟，但見面時還是會講上兩句話。僅僅而已，但時常因為沒有「最」熟略的人，分組常常被剩下來，永遠是別人的後備選項。

她文靜，但努力表現得不算內向，因為「內向」是孤僻的代名詞，她不願。

她擅長與人相處，但不擅長與人交際得更加深入，她很害怕，並且感到不適。

只有她知道，她是外向型孤僻者。

這是她。

就讀社工系，卻無法照料自身精神健康，也沒有外向地認識朋友——雖然社工也有不同的類型，但在學校中，她這一類型的社工學生，實屬少數。

郁善悅的病沒有好過，一直反反覆覆，認為面前無路。

由於她無輕生念頭——或者有，但她「知道」自己不可以死；對比抑鬱症評估上的指標，她認為自己不用看輔導員，因為她知道基本流程。她不願意分享自己的故事，那太傷自尊心了。

她越來越了解自己，就越來越痛苦。

她越來越了解心，就越來越因其迷惑。

她不能像別人一樣公開地坦白心聲，她沒有信任的對象，害怕被質疑、批評；她當然信任父親，但如果他親愛的女兒有「病」，他會心碎的吧。

抑鬱症——

即使郁善悅知道，這是病；但很多人都說，這是「抗壓力太低」的後果。

只有弱者，才會患上精神病。

她不可以是弱者。

*

「以前邊會有抑鬱症㗎？唔開心一陣就會過㗎啦，使咩扮到影響好深——」郁善悅笑：「我聽過啲家長係咁講。」

所以，她「選擇」患上微笑抑鬱症。

雖然她一直以笑眼看我，但我未曾被她感染，越看越難過，太危險了。

---

聽日繼續
200正皮加更
樓豬Instagram：@chingceciii

差4個正皮咋
覺得樓主係應該係好細心嘅人，有啲日常睇落嘅小事都寫得好細膩，睇字都想像到畫面

好鍾意呢個case
樓主加油

個個case我都好鍾意

多謝絲打！因為覺得小事可能都好重要，所以都會留意吓

咁sweet講故台有愛

嚟多三個正皮出兩篇

200正皮了

新故留名
btw 小偏嘅故竟然成個月都未1001
推一推先

多你一個好多！
第一次聽小偏呢個名好得意

雖然她一直以笑眼看我，但我未曾被她感染，越看越難過，太危險了。

*

這個故事其實很平凡、短暫。

郁善悅的生活沒有很壞，放眼世上某處的貧苦大眾，至少她能夠食飯後服的藥丸。

除了不敢成為真正的自己，她沒有更多外來的憂愁。

她有什麼抑鬱的資格？

似乎——沒有——是嗎？

郁善悅嘗試融入更多人，不再將自己撇出去。所以，她上莊，但與莊員不相熟，沒法打成一片，大家都不知大家在做什麼，她總覺得自己是外人，只是她也很願意做蠢事搞氣氛。

禮貌而疏離，是她的相處模式，她總是很怕被人了解和認識，別人知道她的心底很陰暗嗎？隔着燦爛如花的面具，會有人接受反差嗎？不會有吧，她連最愛的朋友都留不住呢。

郁善悅知道，身邊有人有情緒病。

他們有醫生紙、藥，又會在Instagram發佈全黑的限時動態——別人就會說：

「如果真係有病，點會po出嚟畀人睇啊？」

「點解咁煩，要話畀全世界知自己情況？有冇諗過冇人想知？」

「啲字咁細隻，其實想點？不如講清楚。」

患者有很多類型，雖然結果同樣是患病，但不代表他們表達的方式會一樣。傷心，不只是隱藏心事，也有人願意披露自己，這不過是每個人的決定而已。

郁善悅對此沒有意見，她也不會質疑那些人，這只是個體差異。

無論是真、是假，她都不會深究，因為旁人很難辨清，相處幾次、談話幾次，都不一定有結論。

但，郁善悅也因而知道，別人討厭那些人，所以，討厭抑鬱症患者。

抑鬱，是負能量，是生無可戀，是沒有向上求變的心，是不打算開心點卻強裝難過。

「點解唔開心啲呢？如果開心啲，點會有病？」

「坦白講，正常生活，努力面對一切，個人就唔會咁消極咁。」

「唔開心？啫係成日都會放負，咁滋擾人，有冇公德心？自己唔開心咪收埋囉，過多陣就冇事啦，又唔使死。」

「唔開心就要自殺？而家啲𡃁仔咁脆弱㗎咩，少少AQ都冇，點成就大志？每個人都係咁㗎啦，點解係你特別廢啊？」

「物競天擇，適者生存。失敗者死晒都唔可惜啦。」

想事情正面一點，就不會再自尋煩惱。多做點運動，均衡飲食，健康快活的人生乍現眼前。

郁善悅害怕被人知道她是這樣的「失敗者」。

因為她不能是。

在外，她是掌握社會教育資源的大學生，「應該」是昂首；中學時期唸文學的她，被文科老師喜愛，誇她充滿靈氣、心思細膩、善觀善感，對她充滿期望；從小到大都是溫馴的好女兒，擅於討長輩的喜愛。與人相處之時，偶有冷場，她都會輕巧地調和，再隱去自己的存在。長相和善的她一直被認為是善良的，系上的同學都說，她的聲音很溫柔，感覺，就是一個「美好」的人。

她表現得很開心。

自從懂得微笑，心情似乎再不重要；只要與人保持一定的安全距離，別人對她的印象，就是一抹從容的笑，而非殘缺的絕望感。

她需要成為一個「好看」的人。

她不能被人知道，原來她也如此「脆弱」，自小的教育、高中時愛情與友情的經歷，都令她認為，保留自尊，極其重要；什麼都可以離開她，只需一個小小的變數，她自身也不是完人，也會礙於心理變化而生起仇恨和傷心，根本沒有什麼能夠長久。

唯有自己。

只要她不死，她還能以完整的肉身感受絕望的悲傷。

她需首先照顧自身，因此，她只能成為一個微笑抑鬱症患者。

不想被標籤——她是哀愁的、負面的，但說了出來，只會得到晏花一現的憐憫和永誌不忘的鄙視；那為什麼要說？

她對自身的心理問題感到羞恥，理應，她不是「缺乏意志」的人，避免受到社會和別人的指點，微笑，就是維護自己形象的上策。

她真有在努力生存。

她真不想被憂鬰侵蝕。

她真想憑笑容自我肯定。

但是，她也真的很疲憊。內心有把聲音和她說：

點解你差過人咁多？其他人冇事，點解你就有？而你，竟然比其他人懦弱，坦然地展示自己都做唔到。包容、溫暖、接納、擁抱，你做唔到啊！

係咪因為，連你自己都低看自己，覺得自己好冇用？

既然你咁廢，點解咁多人死，唔見你死？

這樣的生活，到底，何年是轍？郁善悅不知道，她只覺，自己要笑。

笑一笑，世界更美妙。

這是她的日常，從高中開始。

*

「至少我仲笑得出吖。」郁善悅笑笑，但眼中毫無笑意。

好多人找她傾訴心事，相對溫文的她，向來都擅長聆聽和安慰；她接收別人的負能量，這樣的一個樹洞，不能首先萎黃。

「好危險喎咁樣，」我問：「因為冇表徵，所以、會唔會，其實你都極度痛苦，同樣需要治療？」

「我從內心抗拒呢件事，我係社工、讀咁多心理嘢，我唔應該有病。」她皺一皺眉，如同無形。

「病有咩應唔應該㗎咩？」我問。

「係。」她又笑：「情緒喎，外界都會覺得，係可控一啲㗎嘛，係咪？」

的確。

精神健康看似是意志力的玩意。

「但係，你都知道㗎，精神健康其實係有唔同因素，例如社會、心理、生理，唔係你一個人嘅問題啊。」

我想起李星學，他指出學童壓力大，早幾年的學童自殺潮，難道責任全在自殺者——點解其他細路又冇事？係得你咁冇用？

拋開環境談個人，於我而言，並不公平。

「係。但……大家都忙，唔會真係想知原因，而家個結果就係，你廢、你有病。」她說。

*

郁善悅畢業之後，順利成章地成為了一個註冊社工。

她接觸兒童、青少年。

她努力在社會上成為「有用」的人。

她表現得外向、靈動了許多，就算周施在不同人的身邊，看起來都游刅有餘。

偶然從中心宿舍的窗看出去，郁善悅很想問，如果從此處跳下去，會不會死亡？轉季的景象明明那樣美麗，為什麼，卻令人難過呢。摘下面具的她，其實很喜歡獨處，平時在超過四人的場合會感到不適，猜測別人的目光背後的用意。

很煩。

可是，偶然，她也嘗試將心的碎片拼合。

當，她抬頭看見棉花糖一樣的雲朵，在某個微小的瞬間，她看見公公婆婆一同勾手指尾，路人吹出的肥皂泡飄來，她像嗅到了彩虹的味道，脈搏那道跳動的紅，應該，要繼續連結她的心。

迴光返照救了她一次又一次，延續了她的痛苦，但也給了她痛苦的權力。

跨過了四季路遙，日子不斷似眼鏡的離析，未曾模糊，但是否拭去塵垢，她盡力掌握主導權，與眼睛抗爭。

郁善悅……

她……

仍然是，美麗的生命。

好吧，其實不是，她無法欺瞞自己。

如果不是「需要」，可能她也會心安理得地坦然面對自己的困境。

但她沒法。是她沒用。

她是夏日被爬滿蟻的天桃，是傍晚雨後被踏過一遍遍的泥，是垃圾房裏即使沒有垃圾卻難掩酸臭的垃圾桶，是推出積累的耳洞廢物的耳針，是女子戴了半日的衞生巾在月經來潮第二日。

不久之後，工作壓力壓垮了郁善悅，令她覺得自己連本職也做不好，抑鬱和焦慮與日俱增，每日莫名精神緊張，沒有一天睡得好，身體越來越差。

不，其實是，一直如此，只是，她已到了無法微笑的階段，因為她很想死。

只是死而已，雖生猶死，比活着好、比死亡壞嗎？

她也不想得病的。

她沒有無病呻吟，沒有博取關注，一直誠懇做人，何時做過壞事？為何是她有病！難道是報復她在年少時期嫉恨好友和忽略母親嗎？那麼，上天渴望她以死謝罪嗎？

可是，她的生命有如此高的價值嗎？她死就能填補那些傷害嗎？無用、虛偽、內向的她，大概死不足惜——

是嗎？

但她沒有「勇氣」尋死。

是她怯懦。

郁善悅不想父親白頭人送黑頭人。她也不想被其他人知道，她作為社工，竟然需要看病。

她不想嚇壞年幼的生命，或做錯決定、給錯回應。

她做了一個於她而言很艱難的決定——辭職——而非請假，因為她不知道，她幾時會好。

現在，是她的假期。

*

聽罷，我很怕郁善悅會尋死。

「放心，我唔死得。我睇緊醫生。」她似看穿我的想法：「諱疾忌醫但又唔想死，邊有咁着數㗎。」

「進展如何？」我問。

「食緊藥啦，反反覆覆咁。唔會話睇咗醫生就可以冇事嘅，但我都唔想再好似以前咁——都成十幾年。」她轉一轉眼珠。

在她眼中，現在的對話是什麼呢？但無論如何，都有人聆聽她。

「身邊有冇人支持你？」我問。

對於精神病患者，身邊的支持極其重要，一刻念頭，可以因某句衝口而出的責罵或溫馨的擁抱而生。

「都叫有，爸爸囉，成日煲湯畀我飲，話我開始要滋補啦喎。不過冇咩人知我咩事囉，爸爸都唔知，佢只係話放吓假都好，唔知我辭咗職。」

雖然、但是——

精神病是可以醫治的。

所以，郁善悅才去看醫生；為什麼遲唔早早唔遲現在才看呢？因為，她不想死，她開始有幻覺，總向她展示世界的絕望。

是的。可能，像是講得很好聽，什麼堅持就是勝利、捱一下就能撐過去。可能，有些老套，販賣正向價值，但情緒病真的可以治療。

曾經有一刻也想躍身而去，但她接觸那麼多人，遇見過那麼多問題，她的好強心說：

你都可以面對。

唔好放棄。

你冇一樣比人差。

有病，係有「病」，唔完全係你嘅錯，對嗎？

我哋唔會嘲笑癌症病人㗎，係咪？你會唔會話——啲人生cancer係佢抵抗力低，好廢好冇用，快啲死咗去好過，唔好浪費醫療資源——唔會㗎嘛，係咪？我哋都唔會嘲笑人有腦退化症㗎，係咪？「年紀大就記唔到嘢，真係垃圾」——你唔會咁講㗎喎？

咁點解，精神病患，我哋會低看呢？

精神病，都係病，但何解污名化情況咁嚴重？而你，係咪都係咁諗自己，相信呢一份污名？

唔通唔係咩？

郁善悅不想放棄自己。

她希望，將來，她能分享自己的故事給更多人聽，每一聲每一句可能都會有意義，正面好、負面罷，沒人能預知。

好強、重視面子、緊抱自尊的郁善悅如此決定。

因為，她知道，世上有許多默默在夜裏掙扎的靈魂，他們沒有吭聲，沒有哭鬧，甚至沒有人知道他們的處境；他們失落，後退，信任自己無用、令人失望、不適合在世上生存，每晚的輪迴當令人心碎，可是每日也、也、也再努力微笑多一點點。

推一把，或者，拉一把；世上已經有太多人是前者，如果，她真相信「生命影響生命」，她希望自己能夠成為後者。

在這之前，她要更善待自己；辛苦的她想，她一直是「好」的，不能在此停下。

這是個人意願，也是期望的壓力，只是恰巧，工作將她迫上了絕路。

所以，她去看病。

很老土和俗套，是否？

而這確實是，她和他們的故事。

郁善悅抿一抿嘴，苦澀又平靜地笑。

下次加更係250正皮！
聽日見！多謝支持

Instagram：@chingceciii

MeWe：張羨青

醫生都會感冒啦
憑咩覺得社工唔應該有精神病喎
希望美好嘅回憶可以幫到佢啦

寫得好真實
每日瞓醒就好似乜都冇發生過
繼續正正常常咁同人傾計同人玩
但一個人嘅時候就會諗跳落去係咪就會結束一切
個腦充滿住各種負面情緒
其實知道自己應該點做但偏偏就做唔到
內心不斷掙扎 又唔肯承認唔肯去睇醫生
樓主寫得好好

好好睇

願絲打做一個自己又想又心安嘅選擇
始終精神健康好影響生活
掙扎係咪想求變？抱抱

覺得佢會太過嚮往嗰段回憶
重溫完之後

多謝樓主
想自己唔好再咁落去了

社工都係人 都會有病

現實的寫照

絲打加油
雖然知加油無乜實際作用，但想比你知有人支持緊你

所以，她去看病。

很老土和俗套，是否？

而這確實是，她和他們的故事。

郁善悅抿一抿嘴，苦澀又平靜地笑。

我不想問她是否重溫記憶了。

我怕，她若回憶舊時美好，會更加失落和傷心；有時絢爛時光是槍，可以救人帶來自由，也可殺人扼殺意志，心頭上的麻痹，終趨人的破亡。

這是折磨。

雖然我記不清重溫了記憶的人的後續故事，然而，難道全部都因為重溫而得到「好」下場？

我很擔心，始終，他們的人生不應無故被阻撓，我憑什麼？

「唔好諗啦，要問㗎。」噢，「她」說。

在一秒之間，我沒有了原先的想法。即使我不配，我知我不應，腳步卻從未停下。

我深呼吸，今次莫名緊張：

「你有冇啲咩回憶係好鍾意、好想重溫㗎？如果畀你揀，會唔會重溫？」

郁善悅想了很久，沉默很久。

「諗唔到添。」她笑，真的，記憶鮮明一點的時期，都不會好的回憶，她想不出。

中學時期她快樂嗎？好像是。但那些美好，已經被她丢棄。大學呢？與人疏離的她，完全沒有別人的沉浸式大學時光。工作嗎？她是喜歡的，但太繁重了，她透不過氣來，是她不夠專業。

她又靜了一下，然後，說：「如果有，咁就會。」

這一次，她無半分猶豫。

下一秒，我看見郁善悅的記憶。

那是郁善悅的小時候，場景並沒有辦法出她講的好友和心儀對象，只有父母在教她執筆的正確方法。好一個三口之家。

父親和她一樣，握起筆：「真正學啱點揸筆啦喎！」

「係，我仲要寫得一手靚字。」她舉起雙臂。

「一定會越寫越靚，」母親說：「等陣再寫啦，而家嚟飲湯先。」

當年，郁善悅讀小一，老師偶然行在課室通道，看見她將筆托在無名指上、而非中指，便說她要矯正執筆方法，不然，長大後就會很難改正。

回家後，她與父親說了此事，他們才發現女兒的寫字執筆有改進空間，便慢慢教她。

「點解要擺喺中指上面嘅？」她問。

「因為……寫啲字會靚啲囉，你試吓。」其實父親也不知真正原因，老師這樣說，便應該沒有錯：「爸爸都覺得你而家係寫得好睇好多喎！之後再熟手啲，就會越嚟越靚啦！」

父親不是學富五車之人，但相信知識改變命運，就算他的不能，女兒也能學習，探索世界之美。

「好。」郁善悅笑瞇瞇，開開心心地飲湯。

「喂！唔好飲兩啖又走咗佢！」母親出聲，制止了郁善悅蠢蠢欲動前去書桌的雙腿。

「咕嚕咕嚕……」郁善悦連忙飲。

「好啦，飲完寫多陣，好快要食飯啦。」母親始終寵愛。

「係。」郁善悅答應。

她又去找父親，打開一本故事，用正確的揸筆姿勢抄寫那些字；不知是否心理作用，她覺得真的好看了一些。

父親也認真察看她的字：「好睇咗喎！好似冇之前咁斜。」

他們家並不富有，但認為住在紫荊邨也不錯，交通方便，鄰近都有中小學，適合居住。父母年紀不小了，才有了郁善悅這心肝寶貝，縱然貧困，但仍歇力將所有的都給她。

那時的每天，都是快樂的。

郁善悅尚未成為青春敏感的女生，只是一個天真的小孩；後來，她之所以變成一個內向的人，是因為她遇見了更多比她優秀的人，她感到自卑。她清楚，原來，只有在父母眼中，她方是最好的；在別人眼中，尚有千千萬萬個更加俏麗的可人兒。

因此，那段日子，她純淨、快樂，努力成長。

*

「走啦，去食飯啦你，早啲休息，辛苦你聽咗我講咁耐。」郁善悅說。

「唔辛苦，你都去醫肚啦。」我有已點疲憊，無法想像她的日常。

「每日聽咁多故事，一定有好多感受，你都要好好照顧自己。」她喝了口水。

「好。」我點頭。

郁善悅體貼柔美。

回家，我入睡，看她的後續發展。

---
有啲糾結呢章嘅結局，今日短啲，聽日完！
聽日見！多謝支持
下次加更係250正皮！

Instagram：@chingceciii

推，郁善悅好堅強，希望佢有個好結局

💝

樓主隻手搞咩

打到字！

郁善悅體貼柔美。

回家，我入睡，看她的後續發展。

第一天， 十時的她在掃·地，父親早已起床，在看新聞；忽然，她笑。

我分不清楚那是一個怎樣的笑容，開懷？婉惜？她慣了微笑，這嘴角上揚的弧度僅僅是一個表情，與快樂無關，難以分辨。

「原來，我以前有咁開心過？」郁善悅想。

那段什麼都不懂的日子，很美妙，縱使習得的詩詞如拿得出手的技能一樣乏善可陳，但不用明白「十年生死兩茫茫，不思量，自難忘」，也不用研究「雕欄玉砌應猶在，只是朱顏改」。每日嘻嘻哈哈又一天，這是原生家庭美滿的她能享受到的最後舒心。

當時，她還未成為多愁善感的女子。

超出她意料之中的，曾經，她也有感知快樂的能力。

「點解我而家唔得呢？我越大就越廢，越會令人失望。真係諷刺。」

她也因此，對自己失望。

原來成長只趨她走向腐爛，別人生如夏花絢爛，她只如秋葉緩緩垂落，聲都不敢出一句。這是倒退，並非一個成熟的成年人的心智和處世態度，甚至比兒時更加封閉，難道多年以來，她只學到「不快樂」？

辜負了。

她失落，但也因喜歡那段時光而快樂，看見已逝的母親，那恍若昨天的事，舊時她還有很多愛。。

第二天， 郁善悅的反應相似，輕輕地笑了一下。

「嗰陣時我都幾可愛。」她想。

當時單純，筆都不懂得拿，那時誰知道她後來常在上課期間不專心，在工作紙上不斷寫歌詞，慢慢將字寫得剛勁有力，即使不算靚，但也能誇上一句工整秀麗。

其實，她也算有成長，正面那種。

她懷念起來。

當時家的擺設和現在相差甚遠，她的玩具早就放在書櫃上封塵，原先裝着學習書本的抽屜都不見了，空出一塊地放電線。燈泡也變成了白光，更亮。沒有母親的打理，父親也努力維持整齊，雖然沙發上會堆滿衣服，但久不久還是會清理。

父親沒有強行回復舊貌，日子照常過，將對髮妻的思念藏在書信之中，一封封地唸給黑白照聽，再消掉。

他沒有流露過分的悲傷，只有適度的、維持生活的動容；自知需要撑住，因為女兒繼續長大，也得學習生死有命。

這是他這郁姓父親盡心教導女兒的尊嚴。

第三天， 郁善悅已沒有驚奇之色。

她想像，也驚喜——也許，是母親想念她，所以才頻頻與其見面。

剛巧，母親失救之時，是早上十時。

她知道，這是母親的禮物。

郁善悅記起，那段因愛情而失落的日子中，她三魂不見七魄，每日苦口苦面；但母親臨終前，絲毫沒有怪罪她的意思，只說女兒已經長大，但願她能健康快樂地成長，不要自責羞愧，母親只是換了一個居所守護家人，永遠永遠；相信，丈夫和女兒也只是不再向她的肉身投放愛，但在未來亦不會忘記她。

當郁善悅如此察覺，這也許是母親的饋贈，她開始對每日的生活有所期待。

生活並非色彩繽紛的，但不止是黑夜的淹沒，尚有清晨的白露、烈日當空的緋紅，日落西山的漫黃。

第四天， 郁善悅猜想，母親是否在提醒，她依然能發掘生命中的光？

其實，她自己的平常也會如此「續命」。

每次，感到傷心難過，無以再堅持直立於眾，想着不如一了百了吧？她都努力找到一些照耀她的陽光。

譬如日常微小的笑臉，路人的關懷，靜躺街上的風景。她因而越來越留意自己以外的東西，因為只有脫離自己，她才能減少對自己失望；將希望放在他人身上，好像更加安全。但她又發現，不確定性有增無減，又令她鬰悶。

是否，她應重親信任自己？

「You are good。」

第五天， 郁善悦相信一些她早已相信、卻不敢相信的事——母親隔着記憶對其勸勉。

她身邊尚有着緊她的人。

譬如父親。

以前，父親會教她握着鉛筆寫字，自己則用短短的鉛筆示範，從來不變，她所有的變短的鉛筆，都成為了父親寫字記帳的工具。

至今，父親仍然將西瓜最甜的部分給她，會細心保管她隨手放置的、已使用的One-day隱形眼鏡（父親看到閃亮亮的，以為是什麼飾物），不介意替糊塗的她添置衞生巾。

父親這是她最大最愛的「資源」。

郁善悅沒有因而覺得自己「幸運」——她不敢如此高看自己，因為每個人都有自己的際遇，她恰巧有愛她的父母親。

她也有理應要愛自己的尊嚴。

是她的好強和乖巧瀕死又復活，令她這個人也來來回回地掙扎，死嗎？一躍而下就再無後悔的機會，仿佛向世界示弱。活嗎？天天渴望解脫亦是慢性毒藥，終會激出她的悔恨。

自尊支撐她，卻，捉弄她。

這並不是世俗認為的正向價值觀，所以，她不敢讓人知道。

郁善悅在心中問：

「你唔怪我咩？你哋用心栽培我，但我人唔似人、鬼唔似鬼咁……對唔住，我連工都返唔好。」

母親一天一天地出現，似是告訴她：

「你唔使咁辛苦，因為你有我哋。」

「希望如果爸爸仍然在世，可以同你互相扶持，而唔係畀壓力你。」

「無論如何，你都係我至親至善嘅乖女——就算唔乖，都唔緊要，你都大個，有自己嘅想法。」

「冇人會睇低你，對你失望，最驚你覺得自己差咋。但我個女，點會差㗎？」

「你要加油，等好多年之後，等你收集更多嘅故事，到時再慢慢同我講，好想可以聽到好多唔同嘢，了解多啲你所睇到嘅世界。」

父親也在記憶中出現，似是和應亡妻。

郁善悅流淚。

第六、第七、第八天……

郁善悅的病未好，但她清晰地組織了自己的問題和期望，她知道——需要、渴望、懼怕、嚮往、期待——繼續生活，雖然她如此微不足道，身邊卻仍有偉大的生命愛她。

她笑，這樣大光明正義的俗氣嗎。

她想，人生如此，悲哀而渺小的人生更應如是。

郁善悅眨眨眼，起行，看醫生。

只能相信，她還有以後；她希望將來，她也能告訴別人：

「你哋都可以。」

*

夢境到此結束，之後就沒有了。

郁善悅的故事在此完結，是一個開放式結局。

我不認為她會在短時間內治好病，那始終是一個長達十年的鬰結，如果這樣容易就能趕退抑鬱，相信世上就不會那麼多人活在痛苦之中、不能翻身。但如果，連她這「資深病患」也盼望重光，作為旁觀者的我當然同樣認為，精神病是可以治療的。

可能很難。

可能很痛苦。

可能反反覆覆無望至極。

這毫不勵志，甚至是痛苦的，會經歷許多的挫敗和絕望，並非一句「加油」能夠舒緩；但我希望，這輕輕的一句能令她相信：世上有人愛你。

也許，郁善悅捉緊了屬於自己的光芒，然後，努力燃亮，照耀自己、身邊人、未來遇見的同類。

困擾她的微笑抑鬱症，於她，是自尊的博弈，但她有脆弱的權利；現在她知道，至少，父親不會離棄她。

她有期許。

我祝福她。

我起來，寫下：

「郁善悅，20：00離去。1、2、3——笑！亦可以是你真正的模樣。」

（Case 6 完結。）

郁善悅患「病」嘅原因，我冇寫成係苦海深仇式嘅悲傷；抑鬱喺呢個世代，莫名行「資格論」——你唔夠人慘，你有咩資格病？
但我覺得唔係咁樣的，每個人對世界嘅感知都唔一樣，如果你遭遇嘅事/感受嘅事物令你有精神/情緒困擾，其實你已經擁有呢種所謂「資格」，唔需要同其他人比較，唔好認為自己高於/低於他人，唔需要相信人哋口中嘅你。
如果你恰巧見到呢段字，即使萍水相逢，我都想講我愛每一個願意睇到嚟呢度嘅你！
唔需要一定變開心，坦然面對同接受自己，已經係一個大進步～
一齊加油

Case 6 完了，
聽日想休息一天趕deadline後日見！

多謝支持
下次加更係250正皮！

樓主Instagram：@chingceciii

多謝你我都愛你

好好休息下等你

你的笑只是你穿的保護色

寫得好到肉

連登有愛

樹欲靜而風不息

好多謝你
我哋要一齊加油

Case 7：速愛速決

我做夢夢見我死去。

那是某天的早上十時，我身穿紅衣，喃喃自語：為愛死去。

我醒來，心跳加速。這一陣子，我都不知我是什麼人，擁有「異能」，卻依然是，凡人。很奇怪。

今日預約的人，是顧明笙。

「顧生你好。」我看一看鐘，他遲到了一分鐘，這也不叫遲到吧。

「你好，我今日係想講吓我太太同我嘅情況。」他點頭。

「係，好嘅。」

顧明笙吞吞吐吐，說他是瞞着老婆下來的，然後又說：「我暪住佢嘅，何止呢樣？」如此誠實。

顧明笙和苗穎山已經成婚大概五年，二人同齡，從中五走到如今三十多歲。

苗穎山是一個人緣好、活潑好動、交遊廣闊的女子，與沉實內向的他完全不同，他從前就覺得自己很幸運，竟然能與一個滿分的愛人成為彼此的初戀對象，渴望共偕連理。

去到二人廿五歲，她問：

「你打算幾時娶我㗎？」

她渴望婚姻，想要一個家。雖然，她從來不缺玩伴和陪伴，但奉獻予他的青春年華令她要求一個承諾，她最美麗的容貌似乎不停流逝，十分不安；相反，他會越年長越吸引，男人味和財力資源都會吸引年輕女子。她很擔心自己的競爭力下降。

「就快㗎啦！」

他不想如此快成家，他還太年輕。

「好驚遲吓我人老珠黃，你就出去搵妹妹仔啊。」她撒嬌。

「點會，妹妹仔咁幼稚，我點會鍾意。」他笑。

苗穎山並非一個自卑的人，她從來不覺得自己在婚戀市場上有何劣勢，外型頗佳，高薪厚職，性格開朗——應是很受歡迎的。然而，她仍有愛情中的不安全感。

她總想像，有人會搶奪顧明笙。

她自知並非一百分的完美女友。愛情是一件沒什麼理智的事，甩皮甩骨，歡天喜地。苗穎山曾經覺得自己與一般香江女生不同，她平日活潑、冷靜、向上、體貼，不慕名牌不談八卦，理應也是個一百分的女朋友。怎知，原來她也會生氣於他的不解風情，也會嫉恨徘徊他身邊的女生，也會莫名其妙地難過。

她只是不能免俗地是個普通的、情緒化的人。

這些年來固有他的包容，二人互相扶持。

「大概呢？大概幾時？」她追問。

「三十歲？」他想出一個整數。

「仲有五年……」她扁扁嘴。

「五年咋嘛，七年之癢我哋都捱得過去啦。」

苗穎山無法過分催逼顧明笙，到底，廿五歲並不到「需要」婚姻的年紀，她無理由再講什麼。

顧明笙心虛。

他不娶她，並非因為他想再打拼一下事業、不願被家庭束縛未來發展；而是因為，他對她，已經沒有那種愛——好像是。

起初，是一同逛街時，她身邊所有路過的女生都更吸引；後來，他已無心機看別人，為了避免以樂景襯哀情，不如掩耳盜鈴。可是，這太諷刺了。和她相處時，已經不快樂了，與朋友共對尚更自在。

用更加容易理解的說法表達，就是：

「我冇咗feel。」

但是，顧明笙不敢說。

二人的交友圈子太過重疊，就讀同一間中學、大學的他們，常被身邊人問何事派囍帖，還私下替他們制定了兄弟團姊妹團的名單。個個都說，他們佳偶天成，他的手也因此習慣了這種講法，沒有放開過她。

他們不能、不相愛。

又，更加重要的是，他已離不開她。

苗穎山與顧明笙度過了許多個成長的春夏秋冬，他的生活已不能沒有她，沉沒成本太高了；他想，這也是愛吧。

如此一輩子，不是不可，只是，到底意難平。

他甘心嗎？

單方面，他乏然無味，疏淡如水，但又感覺到她的愛意有增無減，早已「夫人」自居——他怎麼可以做壞人，手刅相愛多年的女友。

很奇怪。

說來，是從何時開始呢？

一年前，失業浪潮波及他，之後便一直與她同居，她照料家頭細務，督促他找份工作。她鉅細無遺地打理他生活一切所需，在他看來，是高高在上的一種示威——我冇失業，我份工比你穩定。一如一直以嚟，我都成功過你。

他突然想起自己的夢想。

其實，他一直都想做一個漫畫家。

「可以啊！咁你好好哋寫啦。」

「你每日都留喺屋企，可唔可以幫手抹吓地抌吓垃圾咁？我返工放工，已經好攰。」

「睇吓呢間出版社！好似話招新人喎。」

她似是以居高臨下的姿態看他，嘲弄他不自量力，早已工作幾年，卻來做這些白日夢。

追夢是痛苦的。他的畫技因太久沒有進修而生疏，內容也需時間和靈感，後者並非說有就有，他坐在電腦前，一整天，可能也只琢磨出一頁分鏡。創作的動力如果單純是夢想二字，恐怕，在夢想達成之前，他會活活餓死。他總是半閉關地畫，得不到鼓勵，時常迷失方向；女友的打氣卻總提醒他，他們不一樣，他要靠她養。

他知道追尋夢想需要吃苦，所以，他已繼續努力。

顧明笙的心態輕易地失衡。

他也有不安全感。

邏輯是，他認為在她面前徹底失勢。他暗暗分析過，為什麼他會失去激情呢？可能是有人變了。即使她的愛表現得如此濃烈，但可能也只是因為，年紀到了、想穿上婚紗，她的愛早已因年月變質，並非真心愛他。

所以，和苗穎山相處，他是不自在的。

而和別人，則不一樣。

說來，是從何時開始呢？是因為她真的瞧不起他，還是，他不能以平整的心態面對愛人呢？

*

我不太聽得懂這個故事。

顧明笙提供轉折：「不過，好快，我哋就結咗婚。」

「點解嘅？」

「因為，我出咗軌……」他答。

*

聽日再見！多謝支持
下次加更係250正皮！
Instagram：@chingceciii

live左

又link住上一個case

又一個case同自己經歷好似
不過係對方出軌

好憎人出軌
無任何藉口可以合理化呢個行為

真，出軌嘅人麻煩自己仆街死

只可以話
有啲嘢唔係咁黑白分明
冇返咁上下人生經歷...係唔會明

我喺度諗緊 其實主角係唔係一早死咗
而佢喺呢度做嘅嘢就係輔導返佢生前認識或者同佢有相同經歷嘅人
咩老豆叫佢做果啲只係一個局 到佢諗返起所有嘢 佢就要離開
既然講故事嘅人係一環扣一環 咁或者主角都係其中一環

老老竇竇，唔鍾意就快啲散，唔好拖住人啦

25歲明明都仲可以搵到另一半，但係拖到三十後嘅機會就好微

有故事

顧明笙提供轉折：「不過，好快，我哋就結咗婚。」

「點解嘅？」

「因為，我出咗軌……」他答。

因為你出咗軌，所以，同女朋友結婚？

我句句都聽不明白，包括為何他認為女友並非真心愛他；可是，我猜，他當有自己的考量。

*

一次偶然的機會下，顧明笙遇見了他人生中的天使。

那位天使是苗穎山的大學師妹，葉鳴詩，畢業後與她從事相關工作；早一陣子，葉鳴詩上來苗穎山的住處，是顧明笙接待的她。

本來，都沒有什麼特別，葉鳴詩只是一個普通人，沒有光環、翅膀、白衣。

但是，當她看到他的漫畫，馬上向他投去仰慕的目光。

當然是仰慕的。苗穎山最初看顧明笙的時候，眼神同樣發亮。

「你畫㗎？筆觸好細膩，應該唔易處理？我以前睇啲漫畫，好多都冇畫得咁好。」葉鳴詩說。

「邊有咁誇張，」顧明笙自謙一下，又說：「基本嘢啦，大家都做到嘅。」

「唔係喎！真係好好㗎。乜原來山姐男朋友咁叻㗎？平時收收埋埋，冇點讚你嘅。」她歪一歪頭。

「穎山咁叻，冇咩好炫耀啫。」

他心想，叻咩吖，咪又係失業……又冇父幹，毫無底子嘅追夢，只會畀人睇唔起。

「真係咩？都可以提吓㗎嘛，其他師姐都會喺我哋面前曬吓恩愛嘅，但佢就唔會，真係奇怪啦。」她低頭，揭開他的畫紙。

「我哋比較低調。」

「好——咁可唔可以畀我睇埋你其他作品啊？我都好鍾意睇漫畫㗎。」

「係？你鍾意睇咩㗎？」

葉鳴詩說起幾套：天仙的尾巴、地賊王、水影忍者……這些作品，貫穿了顧明笙的童年，有些大路，但是，好看。

「仲有呢？小眾啲嘅你睇唔睇？」

「唔記得啲名啦，但以前有睇。」她轉移話題：「而家都想睇吓唔同嘅，點解身邊就有一個漫畫家喎！」

她怔怔地看着他。

她有一雙靈動的眼睛，綁住一條高馬尾的她一邊行，一邊有跳脫的律動。

他不以為然，但覺得她好可愛。

他竟然輕易地將目光轉移，原來只愛她一生一世——是一句不受保障的無權廢話。

怎知，他又見到葉鳴詩。

她多了上來找苗穎山，又留下來食飯。她會稱讚顧明笙，苗穎山則會在旁說：「邊有你講得咁好。」

他感謝葉鳴詩欣賞他。

二人交換了聯絡方法，傾漫畫。

苗穎山工作很累，回家之後時常都沒精打采，又覺他悠悠在家玩電話，便會抱怨幾句。

「唔講啦，穎山又嬲。」他對葉鳴詩說。

「點解嬲？」葉鳴詩回覆。

「佢話我又喺度㩒電話，唔理佢囉，冇聽佢講做家務嗰啲。」

「但你畫漫畫都辛苦㗎嘛，又要靈感，又要落手逐筆逐筆畫，唔容易㗎。」葉鳴詩又說：「不過你都唔好怪山姐啦，佢都返咗成日工，有啲躁啫。」

「你夠返咗成日工啦，又唔見你躁底？你都幾識體諒人喎。」

「點同呢，我又冇男朋友，冇咩好煩啫，得一個人。」

「你咁靚都單身？」他驚奇。

「係啊，冇人收留我，想睇動漫展都冇人陪我啊陰公，又突咗一張飛出嚟。」

「我都應該會去喎——」

此時，文穎山進房，看了看他：

「傾咩傾得咁開心？眉開眼笑咁款。」

「冇啊，諗緊遲啲周年紀念去邊咋嘛？」他快速收下電話。

「算你有我心啦！」文穎山笑說。

他們開始聊起之後的將來，顧明笙的想像卻像打上了馬賽克，可望而不可即的再不是在水一方的伊人，他分別牽着苗穎山的手，卻，抹不清自己的眼。

葉鳴詩的短訊已被掩在床下：「我哋可以一齊去喎！如果你想。」

*

「我擦槍走火，唔係有心。」顧明笙解釋。

「我好愛、好愛我老公，我都唔想害佢。」苗穎山對我說。

「講多少少，點解走火法？」

我前一日，見了苗穎山；現在見到顧明笙，內心多少有點震撼，果然是夫妻。

*

其實，顧明笙真的沒有喜歡葉鳴詩。

之前確實如此。

他覺得她很單純，比年長幾年的他和女友都更有淨化心靈的作用。她的語氣生意盎然，面部表情豐富，笑時圓大的眼睛也只能容納眼前人——他。到底他何時被如此好好注視呢？恍若隔世。

葉鳴詩約他吃飯，沒有正職的他想不出理由拒絕，他確實有時間和興趣。

見面時，她問：「山姐知唔知？」

「唔知啊，冇講起。」他直認。

「點解嘅？你係佢男朋友嚟㗎喎，大家都識，應該講一句㗎。」

「廢事啦，等間佢又嬲，見女仔喎，仲要係靚女喎，正常都嬲嘅。」

「邊係，」她訕笑：「都係你諗得周到。」

慢慢，他和她一起時，很開心，好似將煩惱一掃而空，輕鬆得很，沒有壓力，不需思考未來，只需留意現世的快樂。

總有些感情已經過了保質期，之後，只會趨向滅亡。世上沒有什麼不會爛，之所以能夠擺得耐，都只因為時長不夠；或者，人工防腐劑太多。

吃人的新鮮感。

磨人的愉悅感。

如果這樣就夠了，不需經歷春秋，只需一方的疲憊，恰恰撞入溫柔鄉，已能見異思遷，無須大道理。

他自覺，愛上了葉鳴詩，卻又不是不愛顧明笙。

他精神上背叛了女友，但又覺得自己沒有做錯，戀愛多年，稍稍分神，不是大罪吧？

這只是很正常的事而已，誰能保證自己的眼長在愛人的臉上，這是不可能的。

但沒事，他沒有做出出格的行為，無人能穿透他的心將其定罪，精神出軌因沒有實證而安全。

直到，他做出了出格的事。

某天，顧明笙和葉鳴詩一起去吃大排檔，飲了一點啤酒，談天說地，釋除煩惱。

只是一點，沒有人醉酒，但他在她的屋門前親吻了她，再跟她入房，過程順利得宛如天作之合，沒有任何人的打擾和阻撓，亦沒有來自自身後退的警號，此為天意。

根本這才是遲來的愛情。

後來他們偷偷地戀愛，刺激性的興奮如初戀一樣麻痹全身。

兩個月之後，葉鳴詩在某登討論區聲討顧明笙。

他不敢相信，他們的情慾對話竟然流出。

聽日再見！
下次加更係250正皮！
Instagram：@chingceciii

好睇！
不過苗穎山打左文穎山

哇好想睇落去

他自覺，愛上了葉鳴詩，卻又不是不愛顧明笙。

不愛苗穎山？
同埋好似有兩個位打咗文穎山

btw 想睇點捉姦

見到呢句好爽

我估苗穎山為咗佢嘅事業啃咗佢

「唔好啦，我先唔想孤獨終老，一定要結婚㗎我！」苗穎山笑。

啱啱睇返呢段
明白晒

感謝！會將修改版本擺上Penana

係我miss左？乜主角有見過苗穎山咩？

thanks!

呢度

見苗穎山（前一日，冇落故嘅case）—>
見顧明笙（今日，落故嘅case）

點解苗唔落故嘅case，遲啲會交代

想問吓係邊個case嗰陣時提過？搵唔返

顧同葉見得少，唔駛經歷日常既煩瑣，緊係浪漫......到一齊左，難保只係顧苗2.0......

gchi

今隻case，琴日嗰更：
「我前一日，見了苗穎山；現在見到顧明笙，內心多少有點震撼，果然是夫妻。」

深色+斜體嘅內容：
他竟然輕易地將目光轉移，原來只愛她一生一世——是一句不受保障的無權廢話。
「我好愛、好愛我老公，我都唔想害佢。」苗穎山對我說。

但得少少，都冇講清楚，呢幾日會清晰啲

兩個月之後，葉鳴詩在某登討論區聲討顧明笙。

他不敢相信，他們的情慾對話竟然流出。

*

「個post嘅角度係佢嘅朋友，完全保護佢，冇咩流出佢嘅資料。而家咁諗返，加上老婆嘅形容，其實可能就係佢post我上去。」

顧明笙控訴葉鳴詩的朋友，或者，她本人。

「呢件事困擾到你而家？」

「係，我感受到背叛。」半晌，他又說：「但我都因禍得福，娶咗個好老婆。」

「當時我清清楚楚咁感受到背叛……但好彩，佢向我求婚。」她說。

*

顧明笙在某登看到一個post：

「背拍拖8年女友偷食！第三者係正室嘅好朋友！」

他想，邊位師兄咁唔小心呀？第三者同正室咁close，好易畀人捉到啫。他懷着食花生的心情按入去。

怎知，看到的是自己的照片。

#1
我係女主角嘅朋友，睇唔過眼條仔有女仲媾佢，就偷偷哋po上嚟，等佢哋都收手，唔好再做衰嘢。
男主角：顧明笙
（相）
電話：6XXX XXXX（千祈唔好幫佢叫外賣）
挨豬：Mxxxxxxxxxx（千祈唔好手賤去search）
女主角：正印個friend，細正印幾年
罪證：
（對話圖）（錄音）
好juicy，自己睇自己聽啦！
狗男女一定要仆街含撚死！

#2
媾唔到人？當呢度係Facelook？死返去5p啦。

#3
推到佢哋仆街！

#4
條女磨牙，po條仔做乜鳩，冇人想睇。

#5
但條女都知條仔有女、仲要係好朋友條仔喎，根本兩個都仆街。

#6 回#5
咪係，樓主講到條女冇錯咁，明明大家都衰。但條仔媾正印嘅friend就真係cheap，想像唔到正印有幾心痛…

#7
1000正評再post多啲相！

……

？？？？？？？？？？？？

顧明笙的腦袋完全爆炸，他從來沒有料到自己的資料會在網上公佈，社交媒體的相片被貼了出來，還不斷有人要求交友，無非想實時食花生。

他知道出軌是他不對，曾經想過被識破的情景，卻怎也預料不到竟是將私事披露在大眾。

他的心跳加速。

苗穎山一定很傷心……

葉鳴詩呢？能接受大眾目光和批判嗎？

苗穎山還未回家，應該已經下班，正在乘車，等她回家再問吧，希望，她還會回來；葉鳴詩善良純真，怎麼能夠承受別人的指罵？即使關於她的資訊並不多，但是，不堪的字詞還是會鑽入她的眼！

顧明笙致電葉鳴詩。

「你有冇睇到某登post？你邊個朋友入你電話？你冇事吖嘛？」

「我哋唔好再聯絡啦——」

「我知你好震驚！我都係㗎！但我會陪你繼續撐落去，直到件事淡咗，到時就冇人記得㗎啦，啲人點會仲記得啲陳年花生呢？而且，都冇爆你咩資料，冇人知係你㗎。」

說來萬幸，關於葉鳴詩的資料少之有少，是她的朋友保護了她吧。

「唔係呢個問題，我同山姐好熟，人哋唔知，山姐都一定估到……」

「佢好堅強㗎，但你要一個倚靠。」

「我冇心搞到你哋……鍾意咗你都係唔小心，真係唔係特登破壞你哋……但我諗返，我哋咁做真係唔好，唔好再聯絡啦。」

「你捨得？」

「係。我覺得我哋都做得唔啱，我唔想要段咁樣嘅愛情——我哋分手，你唔好再搵我。」葉鳴詩掛了線。

乾脆利落。

他覺得手手腳腳都似被注射麻醉藥，沒有一點能反抗的反應。

葉鳴詩掛了線。

她看着苗穎山，以眼神詢問：「你OK嗎？」

剛才的通話被她開了擴音。受人錢財的她，不介意過程中她犧牲了什麼，何況顧明笙的樣子不錯，四捨五入她不算蝕底，只是區區兩個月，她便賺到了若工作年半的薪金。她感激她的山姐。

苗穎山冷笑，可是，同時流淚。

她知道心愛多年的男友移情別戀，但當大難臨頭，未料到他不打算各自飛，反而想守護葉鳴詩。

她失望，覺得自己可笑。

為什麼，她要愛他呢？這是多年感情的歸道吧？

她起行，回家，提不起勁地感謝葉鳴詩。

苗穎山到家，比平時靜一點，不動聲色。

心虛的顧明笙失去了名聲，他見到有舊同學在社交媒體公開譴責他，說他人格卑劣，不懂珍惜中學時期的女神，亦言變遷的心真是惡臭，一次不忠百次不容，他這種人沒資格得到幸福。他也看到苗穎山的好朋友發佈了與她的照片，配文：我永遠愛你；還分享了一些「出軌死全家」的語錄，明顯是諷刺他。

名聲惡臭，也罷，也罷，葉鳴詩要和他分手，他的天使拍翼而去，他將一無所有。

他得攜手多年的女友，苗穎山。

苗穎山深深地看着他：「我知道咗啦，好多人問我O唔OK。過嚟食飯啦，我買咗飯盒。」

她的語氣輕輕的，像在說今日菜心賣貴了一點。

他心慌：「對唔住……」

他知道，她越是表現得雲淡風輕，內心越是驚濤駭浪。她忽然嬌弱，卻仍強裝堅強，不離開他，真教人憐惜。

現在，她想：終於珍惜我了嗎？那也不枉此行。

「你鍾意鳴詩？幾耐啦？可唔可以講真話？」她問，求一個真誠答案。

「你信我，我都以為係鍾意——但其實只係新鮮感。真㗎！」他極力澄清：「因為我哋已經好多年，所以一時之間傻咗，覺得你好好、我好安心，想話喺出面食吓快餐。」

「咁你同佢拍拖嗰陣有冇諗起我？知唔知我會好傷心？」她大聲了一點。

「有……我好內疚㗎……但我每次想分手，佢都會留住我，我心軟……」

她沒有反應。

清楚所有事的她，當然同樣知道，他沒有講真話。

但是，如今，她的目的已達。

苗穎山淚眼汪汪地望着顧明笙。

他跪在她身旁：「唔好同我分手好冇？我得返你一個……」

「我點信你？」她哽咽，令他心痛。

「我發誓，我唔會再出軌。」他堅定地說：「如果會，我一定天打雷劈，不得好死！」

她抿嘴，滿眼都是淚的她，其實最需要他的保護。

他終於明白，現在，他得她。

接下來的幾日，顧明笙總覺行出街會被人認得，不知是否心理作用。但不能否認的是，他的小學、中學、大學同學全部都知道他出軌了，個個都替苗穎山不值，尤其是他們大量的共同朋友。

這些朋友罵他嘔心、虛偽，竟背叛沒法挑剔的女友。

某登討論區的那則帖子，仍有用户在推post；還有自稱認識他的人留言：

「條仔都唔似咩好人啦，認佢女朋友，真係唔明點解佢要偷食。」

「冇點解㗎喎，人賤咪要咁做，又失業冇返工，靠女友養仲偷食佢個朋友，道德淪喪！」

「呢啲仆街唔該全部都去死啦！死咗都冇人可憐！」

久不久，就附上他的照片，別人都對他評頭品足，什麼「又唔係靚仔都媾到女」、「食姊妹丼咁補都咁柒」、「挑，冇某登仔一半靚仔」……

苗穎山會溫柔地提醒他：「唔好再睇啦。」

「我知，但我忍唔住。」

他睡不好，不明白為什麼事態會如此發展，壓力很大，認為全世界都仇恨他；他是有錯亦罪無可恕，但他還是很難過。

顧明笙感激苗穎山不離不棄。

「嫁畀我，好冇？」

*

「嗰時，我夢想成真。我知佢唔開心，但我諗係對大家都好。」苗穎山說。

「我而家諗返嗰種攻擊，都係好辛苦……總係覺得全世界都喺背後笑我咁。」

「都過咗幾年，相信好多人都忘記咗，譬如我，真係唔知有呢件事。」我說：「可唔可以講多啲你喺呢件事之後嘅生活？疏理一吓。」

顧氏夫婦的恩怨，是個精彩的故事。

這件事，我，不予置評，應該說是無法評論。

睇故以支持樓主呢個出咁長篇嘅作者

聽日再見！
下次加更係250正皮！
Instagram：@chingceciii

果然樓主寫呢d結婚故事真係好好睇

山姐
做得好撚好

估唔到...

冇睇錯嘅話...苗穎山收買咗葉鳴詩去test 個男仔？
呢一招都幾毒
If so, 阿山小姐都幾有問題

原本出咗case7第一篇都係諗住寫其他嘢但食食吓飯諗諗吓，就改晒全部

顧氏夫婦的恩怨，是個精彩的故事。

這件事，我，不予置評，應該說是無法評論。

*

苗穎山自問並非「痴線婆」，但是，可能沒有什麼說服力。

從什麼時候開始呢？

顧明笙的目光，已不在她身上停留，而是被世上所有的風景吸引。路上，奔跑嬉戲的小孩是玩，閨蜜翹手掃街買衫是樂，抬頭望天萬里晴空是無，最終只能入𨋢回家是窮。

她是他的盡頭，但，他心不甘情不願。

她將青春交附予他。迂腐而守舊的她，無法接受有天會被他拋棄。都已經那麼多年，怎樣從他的體溫轉移到他者的皮膚？

有些愛已經入骨，她不想抽身。

也，無法抽離。

沒有女子是粗心大意的，在愛情裏，糊塗的天真多是刻意欺瞞。只要不主動揭穿，沒有人不快樂。

感受到愛侶別有異心的她，不快樂。

恰巧，她有把握他應該不會在短時間內和她分手，因為性情優柔寡斷的他，很怕做決定，更怕做壞人，傷害他人——怎可能是他的本意呢？

所以，她做了壞人。

只要世上個個唾棄他，她便是唯一。

*

顧明笙知道他有一個好老婆。

被世上唾棄的他，尚且越軌背叛了她的愛。

他知道苗穎山是一個好女人，光是不離不棄，已非個個做到；他明白，就算她走，都是正常的，到底，是他首先負了她。

其實現在，所有事情都很好，只是他總隱約感到不安，偶然仍會想起某登的那個帖文，想起別人的謾罵和苛斥，想起朋友的鄙視和輕蔑；他不適。

時至今日，他還是會害怕別人的目光，只需他人稍稍定神看他，他便覺得其在回憶那次不堪回首的罪過，不動聲色地於心中判決了他一次次的刑責。

是他太多心了吧？

但他確實很緊張，每次上網，都無從前自然輕鬆的快意，總覺得或許又會有人提及他的錯；但不上網吧，他做不到，就算真有人提及他，他也要很快看到，不甘後人食花生。

「唔好緊張啦，冇人記得㗎啩。」苗穎山說。

她總留在他身邊，安撫他。

他已淡忘葉鳴詩，那個背信棄義的女人，不值得留神。

他也沒有深究自己是否愛苗穎山，因為，留在他身邊的人，是她，這就足夠了。

如果這都不是愛，他還有什麼？

有時人的意志，不過如此。

*

苗穎山請了師妹葉鳴詩來勾引顧明笙。

他一定會上當，唯有如此，他才會娶她。

葉鳴詩的形象是「完美」的，處處符合他的審美，對於身處戀愛倦怠期的他，簡直魅力無比。苗穎山曾經心存妄想，祈求他反應冷淡，可是只需二人一次見面，便斷了她的念想——倒不如好好實行計劃吧，別做夢了。

人類。

「如果你拍緊拖，但又開始冇咩激情。呢個時伿，有個同你一百分契合嘅人出現，你會唔會唔佢一齊？簡直係soulmate咁嘅存在。」苗穎山問葉鳴詩。

「如果唔會畀原配發現，可能都會嘅。」葉鳴詩想：「呢啲道德難題，都幾難講。」

從第一天，苗穎山考驗顧明笙，唯一目的，都是求他上當。

只有他一無所有，才會重新審視原本的一切。

於是，他和葉鳴詩的感情，暢通無所。

她有很多理由上他的家。

她能每天與他通訊而不令苗穎山起疑心。

他能進入她的屋雲雨徹夜，卻始終收不到女友一通阻撓電話。

……但他在她的屋門前親吻了她，再跟她入房，過程順利得宛如天作之合，沒有任何人的打擾和阻撓，亦沒有來自自身後退的警號，此為天意。

因此，他們順利背着苗穎山戀愛。

苗穎山心痛，卻又開心。她得這種手段，留住他，不然，就算沒有葉鳴詩，也會有另一個予他純良舊日美好的女子。

悲觀又神經質的遠見。

她有事業，有朋友，有親屬，但她也要愛情。別人的不行，她獨獨要她的顧明笙。

時長差不多夠了，她便請葉鳴詩幫忙，將二人的背情證據上載某登，大舉披露他的個人資料和引起網民謾罵，又隱去了大量葉鳴詩的資料。

苗穎山是感謝葉鳴詩的，其出賣色相、收穫金錢，願意陪伴演出這場荒誕的戲，而且，她一定不會愛上顧明笙——因此，苗穎山很放心。

她嫉恨。

但是，她清楚，只了過了這場風波，他將社會性死亡，最後，他只有她。

她終於能在三十歲前嫁給他了。

她高興。

*

「雖然老婆盡力安撫我，同我講已經冇人記得，但我仲係好難克服嗰種好驚嘅感覺……同老婆講，又講佢覺得我好廢。」顧明笙對我說。

「有恐懼唔係你廢，只係當時嘅衝擊去到而家仲未散到，我相信你一定係感受到所有人嘅批判，」我說：「如果係我，我都會好驚㗎，你試過講吓，一到十分你有幾恐懼？」

「咁都係好結局，你而家係有心事或者煩惱？」我問苗穎山。

她答：「老公而家仲係會覺得好不安，我知道完全係因為我……但我冇辦法同所有同我親近嘅人講。」

她又補充：「因為太開心。」

---

聽日再見！
下次加更係250正皮！
Instagram：@chingceciii

我真係好撚鍾意苗穎山
佢果種聰明 點解可以咁叻㗎

互相傷害

心狠手辣的女人

女人真係好恐怖

苗小姐好撚變態

冇諗過一個婚姻故事變到咁黑暗 期待點樣回憶

ok you win囉阿顧太 計到咁撚盡

唔係話幫男嗰邊 但坦白講好似苗先係最自私嗰個 為咗對方永遠留喺度而set局 雖然一隻手拍唔響 但或者佢唔set對方都唔會偷食
然後見到對方社會死亡得番自己仲要好開心 好黑暗

Schrödinger's crack
笑咗 😂😂

聰明到太惡毒
唔知現實有冇啲咁嘅人？

幾醒 不過苗嗰種算唔算愛，定純粹係想搵人結婚

好睇
為咗要嫁得出可以去到幾盡

真，我都想知可以點樣

以為你儲落存貨分日出添

得頭幾日可以之後就冇貨了
而且成日因為無啦啦諗到新嘢而大執，索性邊更邊寫

冇貨仲keep到日更，請受小書迷一拜

苗穎山答：「老公而家仲係會覺得好不安，我知道完全係因為我……但我冇辦法同所有同我親近嘅人講。」

她又補充：「因為太開心。」

*

沒法和人分享哀愁，也許是孤單。

沒法和人分享哀愁，是孤單的。

但無以與人攤分快樂，或更加孤寂。苗穎山的喜悅得她知道。

顧明笙明白有點自己「殘缺」，從幾年前那一個某登帖文開始，他的生活已經亂了。妻子看得出來，但他自覺太過軟弱。「男人應該比女人強大」的論調，無形中給他添了壓力，每次控制不住地恐懼時，總擔心她會看不起他。

她此生最愛的人將永遠留在她身邊，不會離去，他已吃夠被背叛、離棄的苦，自然明白守在她懷中，是既安全又被愛之法。

從幾年前那一個某登帖文開始，他的生活已經亂了，將也回不到以前。他不是無辜的，卻隱約覺得自己頗冤枉。

只是最近，苗穎山越來越清楚，顧明笙的心理陰影未曾散去，她心情複雜，為他難過、煎熬，卻又更加喜樂。他只會更覺世人皆醜陋，唯獨她美麗如昔。

他的收入本來就不夠她高，他還要「個底咁花」，真怕她會嫌棄他。

她賭對了。其實，從她認為他有離心開始，唯有他上當，才能證明她的洞察力和才智過人。因此，劇本如此設計，他一定會愛上年輕貌美的靈魂伴侶。本來，他或不會出軌的，這結局當中多少有她的推波助瀾。一個人的幸福，或許就是要建基於另一個人的痛苦。

他真後悔啊，努力回憶，到底當日愛好第三者什麼呢？簡單天真，卻會背着好友與其男伴私通；純情堅決，卻在出事後草草與他分手；嬌俏可人，卻真的只像一隻小白兔，而他是滿分的狐狸。他想不出任何道理。

這種狂喜，她一定要與人訴說。

顧明笙只好相信，苗穎山跟葉鳴詩不同。

*

「我講完啦，真係爽，終於可以講出口。」苗穎山說。

「如果你先生知道咗，咁你會點應對？」我純屬好奇。

講真，我當下說不出「你講完開心咗就好啦」，總覺得怪怪的，我莫名同情起這對夫妻起來。

「唔會知道，」她堅定：「總之，我唔會畀佢離開我。」

我不敢再問下去，只道：「希望你同先生可以坦然相處，開心幸福，唔好諗太多、壓力太大。」

我果然很弱，沒有一點輔導員的模樣；我心有一半代入了顧明笙的角色，好像，真的會很恐懼。

「得㗎啦，我會好好對佢，更加唔會虧待自己。」

「咁你有冇啲咩回憶係好想記住、不斷重溫？」我問。

「冇喎，」苗穎山只想了好一會兒，說：「冇。我覺得而家都好好，我好珍惜而家嘅一切，幾圓滿吖，有咩咪一齊捱。」

此時此刻，便是最好。她未年老色衰，未致色衰愛弛；雖無舊時懵懂青澀的純真，但若不是成長中的偏執和幹勁，她根本留不住那種多人、事、物——愛。

喜歡、想愛的東西，需要自己爭取。

她想起郁善悅，不知往昔的好友是否安好，仍很想對她說一句：

「好彩當日你哋冇機會發展咋，否則，你哋會好快分手。原來愛唔係永恆㗎，除非，你有手段——呢種粗重功夫，我代你辛苦啦。」

苗穎山細心、體貼、面面俱圓。

或許，只有她，才能配得上這種幸福。

我愕然，呆呆地點頭。

我想起次次的「輔導」，今次她的回答，和之前見過的王裘居很相似，都是渴望把握現在，願意與伴侶攜手共度時艱和難關。

下一秒，同樣沒有任何記憶跳出來，她和王裘居一樣，也說了真話，也是真不想重溫舊日風景。

哈，卻是完全不同的一對呢。

我笑世事奇幻，太有趣了；下一刻，心卻有點悲涼，人與人之間的同和不同，都會給人帶來溫暖和傷害，可是，誰能笑到最後呢？

「我走啦咁！」苗穎山向我道別。

「拜拜。」我說。

「啊！係！」她想起了一些事：「我唔小心check咗佢電話，知道佢都book咗嚟見你。」

我心寒，但仍感激她告訴我這資訊。

「唔好亂講嘢。」她定眼看我，深沉地。

「會保密。」我如實答。

「美言幾句我呢個好老婆，就可以啦！」她隨即笑得極歡，卧蠶盛載她的笑意，像蠕動的毛蟲。

苗穎山離開了，我也離開。

---

聽日完呢一章！
200正皮加更～
樓豬Instagram：@chingceciii

係愛
想搵人結婚

苗穎山如果肯支持下條仔畫漫畫係咪都一定留佢唔住
清楚業方想要個點嘅伴侶，喺唔屈就嘅底線下迎合下，仲會唔會搞到d嘢咁複雜？
不過可能苗只係唔想自己嘥呢d精能先搵葉幫手。

本來想話苗嗰種係佔有欲，唔係愛，但諗起陶國璋反轉一段聖經，勉強認同：
「愛是瞬間即逝，又有怨恨；愛是既嫉妒；又自戀；又張狂，常做害羞的事，只求自己的益處，會輕易發怒，且計算人的惡，不喜歡道理，只喜歡甜言蜜語。」

呢個女人真係好撚痴線

#Mark5
#多數的年輕人
#¥5.21

順便幫下我th2
@artiste.engineer
#$5.20
#

瞓啦柒頭Bro

By

<Art of Life>
#Mark式
#2222
#我愛你但請你今次拉我
#X

我覺得兩種都有
純粹想搵人結婚唔會非他不可

痴線情人

控制狂

Wtf

「係，就係咁……我唔敢同老婆講呢啲，但我嘅日常生活都唔係太自在。不過算啦，都係想講吓。」顧明笙總結。

我覺得諷刺，苗穎山多番算計，仍換不來枕邊人的坦誠，即使顧明笙未曾識穿。

「我可以介紹一啲小組畀你參加，或者，會唔會想睇醫生？」我說。

「你send住畀我先，呢個係我email。」他抄下。

我點頭，他又講：「得返呢個email我太太係唔會check，佢唔知我有呢個account。」

他是知道苗穎山檢查他的資料的。

我不再問了，如今知道的東西，對我來說已經太多了。

「你會唔會有啲咩事係好想回憶返？每日都想重溫咁？」我問。

「有。」他漫不經心。

下一秒，我就看到了他的記憶。

顧明笙和葉鳴詩戀愛，他在她的屋。

顧明笙在炒蛋。

葉鳴詩走在他身旁，問：「其實山姐都幾好吖，又冇反對你畫漫畫，又肯畀你唔返工，雖然話呢啲本身就係個人權利，但佢毫無怨言，都好難得㗎喎。」

「係㗎。冇話佢唔好。」他點頭。

「咁做咩仲同我一齊？」

「感覺，都係同你一齊開開心心，冇咩壓力囉。」

「衰男人嚟㗎喎你係。」她淘氣地笑，不忘親吻他。

「咁你又鍾意我？」他拍一拍她的屁股。

「男人唔壞，女人唔愛囉。」她說：「又唔係嘅，但係其實，我同你一齊得耐，我咪會係下個山姐囉。」

「點會。」他不以為然。

他隱去了內心的一句：如果又有呢一日，喺你同我變成咁之前，我一定會同你分手。嗰一種沉悶乏味嘅愛情，一次就夠。

「咩唔會？」她用手挑逗他的耳朵。

他不會讓他們站在懸崖邊等死，或者，死氣沉沉地走回頭長路。

他埋入她的胸，又講：「食嘢啦。」

顧明笙和苗穎山，不可能再有這一種快樂，因為太習慣了，就沒有新鮮的喜悅，做小事都很開心——向來都是熱戀的專利，拍個十年拖，當真無最初無拘無束。

「好食。山姐係咪成日試到你啲手勢？」葉鳴詩好奇。

「係嘅，我又冇返工，連飯都唔煮就太廢啦。」他難掩落寞。

「先唔會廢！將來顧先生一定可以成為香江嘅大漫畫家，作品街知巷聞，無人不曉。」她以雀躍的語氣說。

「真！」他附和。

顧明笙看着葉鳴詩，想起苗穎山也曾說過類似的話，可是相近的話由葉鳴詩講出來，確實動聽得多。真奇怪。

「我哋可以咁樣幾耐啊？」她問。

「啊——」他給她喂食：「咩叫咁樣？」

「偷情囉。唔通唔係咩？」她訕訕。

「應該仲可以好耐、好耐。」

偷情，偷戀，偷愛，所有的感覺配上一個「偷」字，都異常刺激，那種成功感比起正常戀愛高得多，像原本不屬於自己的東西都入了口袋之中，半勞而穫；只要不被發現，這種擺不上台面的感情十分迷幻，侵蝕內心對女友的愧疚，卻同時一次次地提醒他：「回頭，家裏仍然有人擁抱他。」

他什麼都有。只要不感覺負擔，一切都是快樂的。

何況，葉鳴詩和苗穎山是那樣的不同。

她單純、天真、可愛，年輕的腦袋和肉體，輕鬆被年長幾年的他掌握，甜言蜜語無人懷疑，不需思考名分和糧單，侃侃而談這幾年的工作經驗，已教她瞪大崇拜的瞳孔。

他是真愛她呢。

他們快樂地、自在地、刺激地談戀愛。

*

「我夠鐘返屋企啦。」顧明笙說。

「好啊，慢行。」我答。

他是一個出軌者，卻也是一個網絡暴力的受害者，還有一個「不得不愛」的妻子。被愛和愛和被愛，怎樣平衡？

我沒法用平和的目光看待他……時時感覺他又可憐又可惡，這種質疑反覆在我腦中略過。

我有點頭痛。

夜晚，我入睡，看顧明笙的後續故事。

第一天，早上十時，顧明笙已經起來，在修改繪圖的線條。現在的他，已經畫了幾年漫畫，天天在網上連載，也叫有一些讀者；苗穎山着他專心追求理想，始終，與靈感相關的創作真要靜下心來，不然，就是在摧毀健康。

他停頓。

顧明笙在重溫舊日與葉鳴詩的歡愉。

他冷笑。

那樣嬌俏的美人，竟然首先拋棄他，他十分心寒，她的柔軟和純粹，恍若昨天的事，只是，再近也已成過去。

顧明笙曾經算計，就算他和葉鳴詩的關係會結束，那都應該由他主導。他很少「是」一個強勢的人，生活中的他沒有機會成就理想，所以，他是渴望的。自覺高於葉鳴詩，也是他當時愛她的一個重大因素。

他終於承認。

「其實我眼光幾好，佢都係。」他想。

第二天，他重溫。

顧明笙憶起，他和葉鳴詩時時拌嘴，為用不完的防曬霜，為電視劇的男主角，為苗穎山的強捍。毫無心理負擔的吵鬧，才是情侶的小情趣。

他有些落寞，畢竟，他與妻子的相處太過相敬如儐，講笑話亦未曾越軌，只求為對方快樂，卻些少冒犯的情意都沒有——以前是有的，不知從何時起，大家都變了。

「Hi！Mr. Cool！我係你嘅忠實fans呀！！！想問吓你今次嘅作品大概去到咩進度？」他收到來至一個女生的短訊。

「仲有一半先完啊。」他答，順手看了看那個女生的頭像，是個正在燦笑的美人呢。

「好期待>v<，辛苦晒你啦！」她再回覆。

真是可愛。

苗穎山早早上班了，大概，又要到傍晚才回來吧，能和妻子見面的時間，比他對住電腦的精力，少很多、很多。

第三天，他有些熱鬧過後的寂寞。

顧明笙再見葉鳴詩的臉容，突然很懷念那段時光。如果不是出現意外，他對她的印象會一直極好。

可是，有些事情確實發生了，他不能再抱着破鏡盼重圓。

苗穎山才是那個在他身旁不離不棄的人——

對，對，對。

但在她身邊，他不開心，像卡在牆壁罅隙中的葉。

這幾年，他都努力說服自己，苗穎山是世上難得的好女生，就算世人皆知她戴了綠帽，她仍然隱忍，還心甘情願地嫁給他。但是，直到他次次記起葉鳴詩，實在無法否認，苗穎山好歸好，但他已不喜歡。

只是，他需要她，這樣的穩定，很難割捨。

那個喜歡他漫畫的粉絲又找他聊天了。

過了幾天。

重溫記憶時，顧明笙已沒特別反應，他在用電話跟那個粉絲傳訊息，偶然她會錄音，聲音很可愛，是個活潑的年輕女子呢。

終於，他清楚自己的感情。

原來誰在他心中的愛情感覺，都高於妻子，實在可笑。

自從那個某登帖文後，他已立誓不會再行差踏錯，相比起不願令苗穎山傷心，他更無法承受那種嘲諷和冷眼。

所以，他真的不會再做出明目張膽的越軌行為。

他曾經以為，自己會愛妻子一生一世，原來，是也不是。

他怎麼可能不愛她呢，這麼多年，愛的名稱叫「冇功都有勞」。

可是，如今他一看見她，都會莫名心虛；但，這種心虛又提醒他——這個女人，義無反顧地愛着你，你不要做出太過分的行為。

少少過分的、不被發現的，未嘗不可。

苗穎山什麼時候回來呢？他們已經很久很久沒有好好相處了。

下一秒，粉絲回覆他，他便將一切拋諸腦後。

總之萬大事，他都會相信，他是愛苗穎山的，因為，她是他的髮妻。

*

顧明笙的後續故事在此停止。

愛情是什麼？

愛是什麼？

真是可怕的玩意啊，從校服走到婚紗的顧氏夫婦——這是愛嗎？但如果不是，又枉費了二人的機心和忍耐。這是愛嗎？但如果是，怎麼總為一己之利互相傷害？

「苗穎山，20：00離去。久愛久樂，速壒速獲。」

「顧明笙，18：00離去。速愛速決，久礙久缺。」

（Case 7完結。）

---

今日夜更咗，唔好意思
顧氏夫婦嘅故事喺呢度停了，希望大家鍾意，下一章見！
250加更
樓主Instagram：@chingceciii

好sad

唔知今日嗰一更會唔會表達到更多～如果係嘅話，又會係另一個故事

樓主呢個case令到人更加思考乜嘢係愛情
愛情都可以好撚恐怖

表達到 不過試下咁做 唔得就放棄 好似理性d
何況條女自己都戴綠帽 都係柒㗎啦
所以樓主你算唔算傾向相信有一部分人天生痴鳩線食開屎 例如虐待兒童同出軌 其實係天性

記得巴打之前講過我筆下嘅角色嘅性格/行為係有因有果，例如《相愛十年》中嘅主要人物；我相信一個人嘅塑造都受環境影響，拋棄外在環境因素去看待一個人，認為唔太公平而且嗰啲角色喺故事嘅選擇與經歷扣連，所以我會咁寫

但同樣地，如巴打而家所言，我亦都相信有一部分人嘅行為/性格係受基因或生理影響，例如反社會人格；不過出軌實在類型太多真係好難講

你兩個故嘅不同的確係好適合分別咁樣去描述d角色嘅 最妙係虐兒case原來唔係童年陰影，係家族遺傳嘅痴鳩線
苗顧case亂到可以寫多p故
苗symbolise咗嗰d又嫌棄自己另一半又同對方一齊得鳩又無乜開心，但又死chur唔放手嘅執著撚，拍拖拍到咁衰過單身
顧就係正常普通鍾意出軌，畀人氹下就心花怒放嘅厹 其實夾

睇完之後覺得好sad，愛情本來係一件美好嘅事，去到最後都只係會變咗一種責任，只求唔好辜負雙方付出過嘅心機同時間，卻已經冇咗真心相愛嘅熱情

睇完呢個case覺得有啲可悲。可能苗穎山真係好聰明同了解顧明笙，先夠膽落呢個賭注。如果佢賭輸咗，結果可能係顧明笙發現自己已經唔再愛苗穎山，就算一無所有都要分手。
另外有一個想法：唔知郁善悅點睇呢件事？佢唔知？不太可能吧，除非已經同所有中學同學無聯絡，連fb/ig都無。知道嘅話，只係淡然（畢竟呢段暗戀已經係多年前嘅事），還是會問候吓其中一方？還是樓主刻意留白？我特登兩個cases重睇一遍，好似搵唔到答案。當然或許不重要吧
繼續支持感謝樓主！

但係責任係必須嘅
我覺得苗穎山咁做又無可厚非
至少佢老公依家一定唔會走

郁善悅點睇係冇寫出嚟因為我改晒顧苗原本嘅故事
呢個位有機會再加減，更加歡迎自行想像

抱歉，今日較短，聽日先開新一章。

---

我莫名悠閒。

這幾天都沒有任何預約。

有時腦海閃過某些伶仃的碎片，真的似發生過一樣，可是，我不記得。

「阿凝，」父親說：「由今日開始，你跟我姓周好冇？」

「好。」我說。

聽說，我原本姓莊。

父親周天明並不是我的生父，他是幫人照顧我的。據我所知，我沒有了某段時間的記憶——很不浪漫地，只是由報告書告之。醫生說，我也許會好起來。

模糊的形象、模糊的聲音、模糊的話語。

甲：「、、、、走咗佬啦，咩年代，、、、、、我捱成世咩。」

乙：「、、功課好難，唔識做都唔想做，、、、、、、，爸爸媽媽會嬲，、、，你識唔識啊？」

甲：「、、、、係唔應該發生㗎喎……一定會被、、、、，但係，你真係、、、、……」

零散。

丙：「、、呢啲問題做咩？好人好者，點會、、、、、？女仔、、、、、、、！至於點保護，、、、、、！唔使特登教。」

丁：「、、、、、，唔啱咪打到啱囉，但凝凝好乖，、、、、、、、。」

乙：「我以為、、、、、？、、、、、𥄫佢𥄫得咁實？」

甲：「、、、、唔鹹濕㗎！望吓使死？」

戊：「唔好信佢……」

碎散。

乙：「個個都睇過、、、，我想死。」

甲：「唔得，你永遠係我嘅。、、、、、、、，怕咩？」

乙：「我好驚，你唔好離開我。」

甲：「、、、、、、、、，、咗咁多。」

戊：「我諗，我同你一樣咁鍾意佢。所以，我哋都唔能夠再面對自己。」

亂糊。

、：「——」

、：「——」

、：「——」

這像一個故事，我卻組不成一個故事，感覺，不應被遺忘。

明天有一個預約，聽聲音，應是一個老伯伯。

今晚就早點睡吧。

---

抱歉，今日較短，聽日先開新一章。

個個case都好有意思
唔知其它年齡層嘅人睇到會有咩感覺

主角俾人影過床照出街？

利申 鳩估

我都想知

🤔🤔🤔

Case 8：今夜星光燦爛

我的生活和普通的學生無異，只是早前，內地城市有男爆發野味入侵性病毒，所以大部分時間都留在家裏上網課；不便中亦有方便，這讓我減省來回學校的時間，畸型的感恩。

別人都說，香江淪陷了，因為政權食人，當權的殘暴不忍、漠視人權，以鐵牢囚禁人的自由，以教育剝奪人的思考，以日常溫水煮蛙，或，恣肆揚厲地宣示主權。

我當然認同。

抗爭不屈的生命變了一泡泡浮屍，或者亡命天涯；稚嫩的生命，也許，開始相信一個政府就應該如此管治人民。

同時，也因此，突然間，所有的哀愁都被分了高低——

戀愛低等、家人離世低等、成績不理想低等；唯獨牽涉香江的哀傷，才是應有的、上得枱面的眼淚。

最近，我越來越多放時間於此，關注「小事」，像每一個來到紫荊邨議員室的人；大事很重要、很有影響力，普世價值亦不日處決，是一整個時代的衰亡和來路的殘害。

但是，不代表小小的每一個人的不快，就要被忽略、埋沒、看輕。

聽過了那麼多故事，我忽然內疚。我呢？我有時間和心神留意自己和身邊的人嗎？

他們，也是香江人。

保住條命先做到世界冠軍——這一句話，從來都應用於多方面。

*

今天，下午四時。

「阿妹，我係葉一帆。」有個伯伯內進。

「葉伯伯你好。」我點頭。

一對住長輩，我便不期然地正經嚴肅起來。

葉一帆明顯駝背，整個身子都弓彎了，像一隻伸懶腰的蝦。但他看起來挺精神的，臉上的皺紋隨住他的表情演出花樣來。

「我個女有你咁乖就好啦！」他慈祥地說：「佢個樣睇落好乖㗎，同阿妹你都似。」

「伯伯個女係點㗎？」

「而家開始慢慢話你聽吖。」

葉一帆的老伴已經離世。

已經退休的他，每日都十分孤單，不知道做什麼好。悠閒二字只適用於天賜的偷歡，如果每日都無所事事，同樣是一種折磨，削減了他在世的意義，仿佛毫無貢獻。

這世上，他得一個親人——他的女兒，葉鳴詩。

美好的舊時光。

葉一帆很喜歡女兒，感覺更甜美、體貼、柔軟，當太太生出葉鳴詩時，他發誓要用一生時間為她奉獻，給最好的她。

他自問，身為父母，應該好好照料兒女，不然，為何生養？

每次，他看見虐兒案都義憤填膺，世上怎麼會有那麼沒人性的傢伙？他們應該綁住自己的手手腳腳，將大餅掛在頸上，永生永世也不要接觸孩子。年輕的生命，應該好好孕育，而非殘殺。

葉一帆和妻子得葉鳴詩這個女兒，尤其寵愛她。

望子成龍，望女成鳳，他們努力栽培她。

葉鳴詩長得很可愛，在父母眼中，她怎樣都是漂亮的。她也懂事，小時候就很少扭計說要買玩具‘再大一點，雖然學業上的天分不高，但也不懶惰、搗蛋。她喜歡音樂、歌唱，他們會賺錢讓她學樂器，她亦漸漸上手。

葉一帆的一家三口，關係一直很好。

「個女大啦，佢今日下奏嚟咗月經啦。」妻子說。

「咁快？」葉一帆愕然。

女兒還是小女孩，怎麼可能來經呢？

「十三歲，唔快㗎啦，正正常常，聽日我去買多啲衛生巾先。」

「唉，佢係咪好快就會拍拖，跟住結婚，離開屋企……真係唔想有呢一日，點解會大得咁快㗎。」

「你望都望佢可以開開心心拍吓拖，只要搵到一個真心愛佢嘅人，咁我都唔驚佢嫁人㗎。」

「我驚吖！出面啲𡃁仔好鬼狼死㗎嘛，融咗佢都唔知咩事。」他忿忿不平。

男人最了解男人，他在這個年紀，早已好色又好奇。

葉鳴詩走了進來，擁抱父母，她聽見了二人的話。

「我一世都唔會嫁人！永遠都會留喺你哋身邊，先唔要同其他人一齊。」她撒嬌：「邊有人會好似你哋咁錫我？」

「傻女，如果好彩嘅話，就會有㗎啦，不過冇都唔緊要，唔係必要嘅。」妻子說。

「真，冇嘅話絕對唔緊要，繼續留喺屋企都非常好。」葉一帆附和。

女兒沒有戀愛的跡象，很好，現時還未有臭小子騙走他的心肝。

他不會反對女兒戀愛，就怕那人對她不好，令她受傷；但如果太好，又怕她會因此遺忘了他——他不再是女兒心中世界第一好的男人了。他會呷醋的。

葉鳴詩也真的沒有談戀愛，流行的初熟早戀，她完全沒有參與。

她口甜：「邊有男仔好似爸爸咁好喎。」

哄得葉一帆心花怒放。

直到，葉鳴詩愛上了某人，或某些人，不能自拔。

作為父親的葉一帆嘗試了解，他嗤之以鼻——或者現代審美已與舊時不同；但那確實是女兒所愛，他不作反對。

葉鳴詩開始追星。

有很多不同的名字，他記不清。

他想，就當是性情的寄托，也好。

雖然他有些妒忌那些小伙子，輕易將女兒的眼球吸引——她不是說喜歡他這樣粗獷的長相嗎？何以為清秀的年輕男生尖叫狂喜？

算吧算吧，追星而已，葉一帆也痴迷過一代影后、歌后，實屬平常之事。

只是，他越發覺得不對勁。

*

「其實我唔會阻撓佢……但佢就係由中學就嚟畢業開始，好似着晒迷咁，唔再以我哋為先。」葉一帆喪氣。

「我可唔可以話係，你希望佢能夠畀多啲關心你哋？」我問。

「嗯，」他嘆息：「但係，真係冇。」

現時獨居的他，實在很想念女兒。

就算他是否獨居，妻子是否離世，他仍得一個女兒，沒有一刻不想念她。

除了想念，隱隱約約地，他也擔心葉鳴詩的生活。

---

明日繼續！
最近生活有啲chur，希望都打得切文，我會努力
多謝仲睇緊嘅每一個人！
下次加更係250正皮！
Instagram：@chingceciii

唔通葉爸爸有上某登所以見到…

咁潮

突破盲腸

唔好睇小而家啲uncle auntie

追星族

開頭好心酸...

今晚夜啲更

就算他是否獨居，妻子是否離世，他仍得一個女兒，沒有一刻不想念她。

除了想念，隱隱約約地，他也擔心葉鳴詩的生活。

*

葉鳴詩常常看着電話笑，仿如曖眛中人，只需兩句調笑說話就能喜上眉梢。

幸好，她不是——葉一帆想。

他完全不反對女兒追星，是關人總要有些喜好或心靈寄托，何況相比起愛上不務正業的花心絕情漢，當代偶像理應黑料甚少。，有距離地喜歡一個公眾人物，更加安全千萬不要給人欺騙了！

平時，趁着GPS顯示妻子歸家尚有一段長路，他會和女兒談心，由於這個家是他唱白臉，女兒與他更親近，會說更多無聊話。

「你鍾意佢啲咩？」葉一帆問。

他提起她的海報中的人。

「唱歌跳舞範範掂，講嘢仲要超級幽默好笑。」葉鳴詩一說就起勁。

「同我比呢？」他挑眉。

「老公世界第一！」

她毫不猶豫地想，實在勾起了他的嫉妒。

「咁快就老公，幾時帶返嚟畀我同阿媽見吓？」他酸溜溜地問。

「快㗎啦快㗎啦。」

葉一帆起初不以為然，但後來，他發現葉鳴詩常常花費，買偶像的唱片、海報、人物卡、燈光牌等等；也罷，算是正常的喜好收集，但她還有經常在網上買「人」。

她上學時，他登入了她的電腦，搜集了她對偶像的奉獻。

她幫偶像買社交媒體的追縱者，買點讚次數。她也買人在各大討論區提記偶像的名字，關注度十分重要，她會買一批人你來我往地討論，目的都是讓更多人認識偶像。她亦害怕不斷吹捧會令人感到討厭，她也會發佈貶低偶像的帖子，只要有人討論，偶像也會被更多人認識，哪管好壞。

她有在社交媒體經營一個fans page，付費落廣告，讓更多人看到偶像的風姿。

幸好他發現了——無非是為她着想。

葉一帆盡量不動聲色，他不希望女兒知道他看過電腦。

然而，他仍想知道她的想法。

某日，他說：「工友個女，追星追到係咁畀錢個明星，其實會唔會多咗啲？」

葉鳴詩否定：「唔會啊，咁對偶像嚟講，fans係好重要㗎嘛，如果係我，我當然都會幫佢。」

「但係啲錢，我哋係畀你用喺自己身上㗎喎。」

「我都夠用嘅，唔驚。」

他打量她，她比以前瘦了一點，但面部卻更浮腫。她因二人關係良好而誠實告之，她將錢放在偶像身上，就少了個人花費，包括但不限於進食。

葉一帆十分生氣。

他心痛寶貝女兒，竟然為了一個就算見面都是離得遠遠的男人而吃不飽。

「你呢？你係咪都咁？講畀我聽，夠唔夠錢用㗎？」

葉鳴詩如實告之，她最近的行為，向父親展現她的愛。

他勞氣：「你唔好再咁迷佢！好影響你健康，你發緊育㗎！」

「放心啦，我有分數，我唔會肚餓㗎！」

「唔得，成日喺學校食杯麵，冇營養，唔可以。你乖乖哋讀書，放鬆時先睇吓佢咪算，點解要擺咁多錢喺佢度？佢係成年人，比你更有工作同搵錢能力。」

「佢話過我哋每一個都對佢好重要㗎。」

葉鳴詩不聽。

起初，她是因為學業壓力大，才會想找一些遠離書本的心靈寄托，偶然在電視上看到耀眼的偶像，漸漸迷戀。

偶像是一個上進的青年，唱歌跳舞越來越進步、達至質的飛躍，又常常發佈正能量的語句，鼓勵粉絲面對生活，不要灰心，不要放棄，要努力成為更好的自己。

她因此而不放任學業。

她喜歡繪畫，將來想就讀相關的科系，然而只有藝術科成績好，不足以讓她實現理想。但偶像說要認真上進，她便想試試提升其他科的成績。

終有一天，她要成為配得上偶像的女生。

「畀多啲零用錢你，你要好好哋食飯，如果唔係一蚊都唔畀你㗎啦。」葉一帆說。

「耶！最愛就係你啦！」

他嘀咕：係至好啊……

百感交集。

幸好，二人一直關係良好，她能什麼都和他講。

這麼多年，他的戲也夠好，從未露出任何端倪，不然就無法第一時間了解女兒了。

誠然，葉鳴詩對偶像的愛使她同樣專注自身，葉一帆作為父親，理應高興。

有些行為，他覺得過火。

怎知，高處未算高。

某個星期六她早出晚歸，回家時笑瞇瞇地回房，他覺得蹺蹊；翌日便翻看她的日記，發現她在跟蹤偶像，並已經取得偶像的地址，希望明日能捕獲他、與其齊做心心合照。

葉一帆憤怒。

她顯然已經越界，侵犯了偶像的私隱，而且這樣的跟蹤行為，未免冒犯了對方吧？

她應該、應該，將注意力放在個人身上，好好成長！

*

葉一帆說：「你話啦，佢係咪好過分？有咩理由咁樣嘥時間跟縱？」

我微微點頭：「你覺得過分嘅原因係？」

「佢同個明星非親非故，咁樣越晒界，人哋都要私隱㗎嘛。」他搖搖頭：「我唔憎個明星咋，仲覺得佢好慘添。」

「但係你睇個女嘅電腦同日記，其實都係侵犯緊佢嘅私隱喎。」我以輕鬆的語氣說。

「咁係你唔知咋，如果唔係我有咁做？點知佢咁過火？仲有更加接受唔到嘅嘢我未講咋。」他氣憤。

---

明日繼續！
下次加更係250正皮！
Instagram：@chingceciii

我又來了支持支持

呢幾日都攰到冇追文
有文睇好幸福啊～～

私生飯 一係弱智一係自私精

都係我寫呢個故嘅其中一個原因

撐出文有人睇我都好幸福

「但係你睇個女嘅電腦同日記，其實都係侵犯緊佢嘅私隱喎。」我以輕鬆的語氣說。

「咁係你唔知咋，如果唔係我有咁做？點知佢咁過火？仲有更加接受唔到嘅嘢我未講咋。」他氣憤。

*

葉一帆的妻子回家，放下手頭上的餸菜，說：

「我食咗豬排飯，照舊全女班，斟咗兩次水，令日趕少少，少咗時間飲水。」

她向葉一帆展示電話中，飯盒、同工食飯時的合照、水樽的相片。

「愛你。」他回覆。

每日如是。從小到大看在眼內的葉鳴詩已見怪不怪，這只是愛的表現。

她曾經問過父親：「點解我又唔使講嘅？」

照理，她更年少，更需管束。

「女大女世界，呢啲肉麻嘢對住你將來嘅男朋友做啦。」葉一帆說。

「係咪個個男朋友都要咁？」

「你真係愛佢，佢又真係愛你，就可以咁囉。始終畀一個人知道一日裏面發生咗咩事，又真係好私密，私密嘅嘢，記得只可以同愛人分享。」他答。

他不會要求女兒如妻子一樣向自己報備，始終這一種主動需要「相愛」。

他不是變態父親，不會做出越軌行為。

他只會將女兒放在被動角色，偷偷地看她的電腦和日記，不過是用心良苦。

當時，葉鳴詩似懂非懂。

如今，她已懂搜集偶像的個人資料，一切都出於「愛」。

在她看來，父母相愛，不似別人的家終日吵架、甚至不歡離婚，這就是至真至善的愛。夫妻愛侶之間，能做到生活透明無隔，便是信任對方的最高表現，還怎會有機會撕破臉皮地傷害對方？

因此，父母之間的相處，是愛的體現。

她也愛偶像。

可是，偶像卻真是「遙遠的他」，未曾和她透露過一聲關心——網絡上、螢幕上不計，那是公開的並不專屬她。

葉鳴詩失落。

她的讀書壓力是由偶像緩解的，他知道自己有這功勞嗎？他知道在他踏足舞台發光發亮時，也照耀了黑暗中的她，使她重拾光明與自信嗎？他知道日常的微笑對她而言，都是一粒速效救心丸嗎？

不，他連她的私信都沒有看。

沒。有。

他不知道，什麼都不知道——這當然不怪他，因為她根本不特別，玫瑰千千萬萬，她尚分不到一刻餘光。

那麼，他平時都在做什麼呢？她如此愛他，是不是應該要知道呢？不、不、不，父親說，要兩情相悅才能有互相分享的權利，不然就是越軌。

所以，一開始，她只是在背後默默扶持對方，給他買粉絲、買流量，將他的周邊都購下，證明他受市場認可。她自問亦有做好粉絲專頁主持人之職，以社交媒體推廣、宣傳，令更多人認識他。

可是，原來單方面的付出，實在令人難過，心理不平衡。

她做了那麼多，竟然，得不到他的一聲感謝，他甚至不知道她的存在。

葉鳴詩本人，只是滄海一粟。

她一早知道這個事實，但是，總會難過，仍抱着一絲希望，或者有天他能叫上她的名字呢？

哪有愛是無私的？怎樣心胸廣闊的人，暗地裏也渴望被自己喜歡的人關注。

年輕的她承認。

因此，終於，她也如偶像的祝福：

「有啲嘢想要，就主動爭取，行動力高啲，可能可以避免將來後悔。」

她認真思索，如果，只是她更多地留意偶像，而沒有要求對方分享，那也沒有問題吧？父親也言，只有相愛，才能互揭私密；若得她窺探他的生活，不算他有主動性，亦不算有太多參與，只是她想了解更多而已。

當她了解更多，她將是最特別的花。

花時間、花心機的人，只有她啊。

她不會公開所看到的，因為愛人的私密，她自會好好保存，如此，才能維持一段良好的關係。

而且，她也是在幫助他呢。

她將收集到的、無關痛癢的偶像行程訊息洩露給媒體，他的曝光率便增加了。即使被拍攝時，他的樣子總是驚惶失惜的，但是，結果長遠而言，一定是好的。

葉鳴詩查找到偶像的地址，失敗幾次後終於有次成功地、跟隨有住户證的人進入花園位置，在附近的一段路裝了幾個隱蔽攝錄鏡頭，希望能更貼近他的生活。

「你唔會好似我阿媽咁主動報備做過啲咩……唔緊要！有一日就可以。喺呢日之前，我會自己觀察。」

原來偶像也是普通人，他也會踢拖落樓下放狗，有時亦穿不足一百元的背心，在下午茶時段，買了一款特別辣的撈杯麵回家挑戰——他一個人。

他也會在飯後與父親行去會所方向，一小時後，又舒爽地回家。

關係真好。

葉鳴詩感覺，和偶像又親了一點。

只是，這樣是不夠的，間斷的時間令他這個人並不完整，她不甘心停留於此。

父母那樣的親密，有一半是歸功於：鉅細無遺。

平時，趁着GPS顯示妻子歸家尚有一段長路，他會和女兒談心，由於這個家是他唱白臉，女兒與他更親近，會說更多無聊話。

唯有什麼都知道，才是最純淨的愛。

她若足夠了解他，那麼，她就會是獨特的；然後，或者，他就會前來了解她。

最好的的結局是，他們互相了解。

從偶像出道時，葉鳴詩已知他喜歡卡通多啦B夢，葉鳴詩送去公司一隻特別大的，他一定會喜歡；她祈求，他一定要將它帶回家。

夢想成真。

他將巨型多啦B夢放在自己的房間。

多啦B夢的鈴噹，搖一搖，是會發聲的，他閒來無事就會碰一碰；每次他凑近來摸它，她都清楚看見他的容貌，而他的呼吸聲亦是極其動人的——

這是專屬我們二人的私密距離。

我看到你了，你的房間，很整潔，除了地上有一個地𥖁的空間放了雜物。

沒有人看過你更衣吧？

感謝你給我這個機會，真是難得。

你睡覺的樣子，比平時在台上表演稚嫩得多，原來真實的你也可以輕鬆如此。

好好休息吧，明天的行程，很滿吧？

晚安。

多多指教。

*

「如果個明星係佢男朋友，咁我又唔反對。」葉一帆說。

「但咁樣係侵犯私隱㗎喎。」我皺眉。

「愛人之間，唔使要咁多距離。」他篤定：「但個明星又唔係佢邊個，點可以咁樣做？好痴線囉。」

---

唔好意思，今日又夜咗出文
明日繼續！
下次加更係250正皮！
Instagram：@chingceciii

好得人驚

個老豆都好痴線下 係老婆電話裝GPS

老豆有冇諗過係自己害咗個女

唔關得佢為咗錢肯幫苗穎山
而山姐都肯定佢唔會鍾意自己老公

苗穎山是感謝葉鳴詩的，其出賣色相、收穫金錢，願意陪伴演出這場荒誕的戲，而且，她一定不會愛上顧明笙——因此，苗穎山很放心。

細心

唔粗體多次嗰段都真係會睇漏咗老豆都係咁

老豆同個女都好撚癲

睇嚟冇粗體錯嗰段

「愛人之間，唔使要咁多距離。」他篤定：「但個明星又唔係佢邊個，點可以咁樣做？好痴線囉。」

*

葉鳴詩賺到了很多電波之間的溫存。

她清楚，這不只是她一人的利益，相反，是為偶像的幸福着想，這樣透明清晰的愛，雖然前期工作繁瑣了一點，但後續，絕對能收穫至上的愛。

她是「女友粉」，有什麼好得過默默計劃成為他的女友更加忠誠信實呢？

反正，根據觀察，他私生活乾淨，沒有別的女人。年輕的她比他少三歲，尚未被大世界污染，應該合襯。

好景不常。

有天醒來，她再也看不到偶像房內的情況，電腦螢幕只反映出絕望的漆黑一片。一打開電話，發現通知欄顯示偶像發佈了新帖文：

「一直以嚟，我都好感激大家支持，因為有你哋咁多個小木偶，先可以令我一直堅持，為我嘅夢想錦上添花。

但係，我今日發現咗一件好震驚嘅事：

有個小木偶送咗一個大型多啦B夢公仔畀我，但佢個鈴噹裏面，裝咗一個針孔攝錄機；換言之，最近我嘅生活都畀某個人看在眼內，完全觀察到。

我強烈譴責呢一種侵犯私隱嘅行為，有感人身安全受到威脅，亦覺得好心寒。在此，我保留追究嘅權利。

請唔好過分關注我嘅私人生活，希望我喺舞台上嘅表現能夠更吸引你。」

噢。

葉鳴詩清楚看見「強烈譴責」四字。

偶像知道自己在說什麼嗎？

這樣對未來女朋友，態度未免太過傲慢了吧？將來，一定會後悔的。縱然現在她不能光明正大地講出自己的名字，終有一日，還是可以與他一起登上新聞頭版。

所以，她忍。

但有一事，不能忍：她點開貼文下面的留言，看見許多同為小木偶的用戶，以激烈的語氣辱罵她——毫無界限感、過分令人驚嚇，恬不知恥地拉近與偶像的距離。他們一個個都頂着偶像的相片做頭像，言談之間，似以親人身份自居，處處說她不是；一時之間，她覺得，是偶像在責罵她——不厭，為什麼你會容許同樣不知名的他們如此講她？

真嘔心。

他們還說，他們可以保護偶像。

知道嗎？在他用心地經營網站數據時，她得孤身一人。如今，乘涼的後人們竟然厚面皮地驅逐她。

偶像要他們的保護嗎？她，從來不會傷害他。

一切，都只是為他好而已。

偶像要發展事業，她可以從旁協助；他想要家庭樂，她也可以挽手出行；他想要靜靜的私生活，其實，她亦從未出聲打擾，只默默看着。有誰是比她還要完美的粉絲呢？

葉鳴詩憤怒。

在別人攻擊他時，偶像不發一語。

這是默許，亦是負心漢的表現。

真令人傷心。過去，她投入了多少時間、金錢，無非此着她迷戀他。她也想被照耀，沉悶的學習生活到底需要一抹糧亮色。

怎知，原來，他也沒有那麼耀眼。

有禮。勤奮。認真。細心。溫柔。善良。機靈。大方。黑白分明。

他背叛了她。

曾經以為他是完人，即使也會有粗心大意的平常時刻，亦不會做出特別嚴重的錯事。可是，他有私德問題。

他不會對真正的愛心存感恩，反而加以譴責，落井下石。過去的那些溫暖和友善，只是在螢幕前表現出來的形象，他尚有另一面不為人知、而她清楚的齷齪的一面。

即使他曾經滲透過偶像的私生活，以慢慢查看他實時的面容，卻看不出原來他有這一面。

真令人失望。

這種感受，全世界，獨獨得她感覺到。只有她清楚，他亦是如此表裏不一。

對，只有她清楚。

葉鳴詩感覺，他們又近了一點。

她從未喜歡過別人，至今、至今。她只需要很多錢，這樣，能為她的未來好。異性的埋身如果能為她帶來這益處，她不介意。反正，今生今世，她只愛偶像——遠距離地籌劃未來，想來也新奇。

她不會停止的。

這就是愛。

*

「時至今日，我個女仲鍾意緊嗰個明星。」葉一帆說：「但佢太聽我話，只會越嚟越痴線。」

「咁你留唔留意到，佢最近係點？」我問。

他答：「我一開始就講咗啦，佢搬咗出去住，而家我得返自己一個。唔清楚佢最近係點，啲嘢都好少講。」

「其實一直聽嘅時候，都知道你同個女感情好似幾好喎，中間係發生咗啲咩轉變，先會去到而家、好似——我可唔可以話係有啲疏離？」

「我知道咗佢寄隻公仔比個明星之後，已經好嬲。但係我又唔可以話我睇咗佢電腦……」他頓了頓，繼續說：「最尾，有一日見到佢喊晒，我就我就問佢做咩，佢話覺得好多人都攻擊緊佢；咁啱我都有留意個明星，就估到係佢做嘅俾人發現咗，就口快快講咗一句話佢：太過分。」

那一次葉一帆的無心之失，使葉鳴詩知道，向來講只會管束母親的父親，其實暗地裏亦監察他的私隱；他覺得心寒。

明明，父親說愛人之間才會有如此行為，一如他與母親，一月葉名師與偶像。

因此，那一次，葉名師覺得冒犯。

越界了。

葉一帆不屑：「佢話，佢已經大個女；就算細個，我都唔可以咁樣做喎。」

我點頭，認同她。

他不打算在可否糾纏，又講：「總之，就因為咁佢搬咗出去。咁其實係唔係——佢都惱羞成怒，唔想俾人清楚佢做呢啲侵犯人私隱嘅事咋嘛，使唔使咁決絕？成個人搬出去？」

我只好說：「或者佢覺得一時之間面對唔到大家，所以做出呢個選擇。」

不知是否錯覺，其實我覺得他們一家，都好奇怪。

他突然想起什麼地說：「——唔係，我諗起佢喺日記嗰度講，話搬出去方便啲接近嗰個明星……你話啦，係唔係好痴線。唉！」

葉一帆覺得不可思議，他努力栽培的女兒，竟然如此變態。

「不過呢個都唔係重點，其實我會嚟搵你，都係想講，我覺得真係好悶好無聊。」

葉一帆如今，是一個獨居老人，沒有妻子，沒有女兒。

他的狀況，可以很孤清。

---

明日繼續，喜歡可畀個正皮或留言支持小弟，感謝。
Instagram：@chingceciii

葉名師

明明，父親說愛人之間才會有如此行為，一如他與母親，一如葉鳴詩與偶像。

因此，那一次，葉鳴詩覺得冒犯。

對唔住大家，就考試想打快啲，就用語音輸入，但冇好好檢查

乖乖地去溫書啦
上埋下星期堂就得㗎啦
好快完sem㗎啦